



const qaData = [
 //Q0001
  {
    question: "சேவையில் புதுமையைக் கொண்டு வருவதற்கான சாதனம் எது? ",
    answer: "எந்த நேரத்தில் சேவை செய்கிறீர்களோ அந்த நேரத்தில் சிந்தனை (மந்தன்) ஏற்படுகிறது. ஆனால், நினைவின் ஈடுபாடு (மகன) சிந்தனையின் (மந்தன்) ஸ்திதியை விட குறைவாக இருக்கிறது. வேறு பக்கமாக கவனம் அதிகம் ஏற்படுகிறது, தனது அவ்யக்த ஸ்திதியின் பக்கம் கவனம் குறைவாக இருக்கிறது. இந்த காரணத்தினால் ஞானத்தினுடைய விஸ்தாரத்தின் பிரபாவம் ஏற்படுகிறது, ஆனால், அன்பில் மூழ்கி (லகன் மே மகன்) இருப்பதற்கான பிரபாவம் குறைவாகக் காணப்படுகிறது. இதனுடைய விளைவாக ஞானம் மிக உயர்ந்ததாக இருக்கிறது என்று கூறுகிறார்கள். ஆனால், ஈடுபாட்டுடன் (மகன) இருப்பதற்கான தைரியம் வைப்பதில்லை. ஏனென்றால், அவ்யக்த ஸ்திதி மூலம் அன்பினுடைய, (லகன்) அதாவது, சம்பந்தத்தை இணைப்பதற்கான அனுவத்தைச் செய்யவில்லை. மற்றபடி சிறிது தானியங்களை எடுத்துக் கொள்வதால் (ஞானம் கேட்பதால்) பிரஜைகளாக ஆகிறார்கள். இப்பொழுது ஏற்படும் சம்பந்தத்தினால் தான் எதிர்கால சம்பந்தத்தில் வருவார்கள், இல்லையென்றால், பிரஜையில் தான் வருவார்கள். அதனால், ஒரு நொடியில் அவ்யக்த அனுபவம் மூலம் தொடர்பை இணைப்பதற்கான இந்த புதுமையைக் கொண்டு வரவேண்டும்.",
    source: "அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1971, பத்தி 2"
  },
  
//////////////////////////////////
///// 2017 Jan 18
//Q0002
  {
    question:	 "பெரிய குடும்பம் பற்றி பாப்தாதா",
    answer:	 "எங்கு நோக்கினும் நமது எல்லையற்ற குடும்பம் எவ்வளவு இனிமையாக உள்ளது. எல்லையற்ற குடும்பம், இந்த எல்லையற்ற குடும்பத்தின் இடையே ஒருவர் மற்றவர்களைப் பார்த்து புன்சிரித்துக் கொண்டிருக்கின்றனர். . ஒவ்வொருவரும் குடும்பத்தினரைக் கண்டு மலர்ச்சி அடைந்து கொண்டிருக்கின்றனர். ஆஹா! எல்லையற்ற குடும்பமே ஆஹா! இது எல்லையற்ற குடும்பம் தானே! ஆமாம், அப்படி கை தூக்குங்கள்! எல்லையற்ற குடும்பம், எல்லையற்ற மைதானத்தில் ஒன்றாய்க் கூடியிருக் கின்றனர். இந்த எல்லையற்றதில் எவ்வளவு ஆனந்தம் கிடைக்கிறது. எல்லையற்ற குடும்பத்தைப் பார்த்து அனைவரும் எல்லையற்றதில் வந்து விட்டனர். அனைத்து எல்லையற்ற குடும்பத்தினரையும் பாருங்கள் எப்படி அமர்ந்திருக்கின்றனர், சிறிய குடும்பம் ஒன்றாய் அமர்ந்திருப்பதுப் போல! எங்கு நோக்கினும் பிரம்மா குமார், குமாரிகள்! இவ்வளவு பெரிய குடும்பத்தைப் பார்த்து பார்த்து எவ்வளவு குஷி ஏற்பட்டுக் கொண்டிருக்கின்றது. ஆஹா! எவ்வளவு நல்ல குடும்பம்! குறுகிய காலத்திலேயே இந்த குடும்பம், அன்பான குடும்பம் எவ்வாறு ஒன்றாய் இணைந்துள்ளது. \n\n ஏற்கனவே நாம் சந்தித்திருக்கின்றோம் என்று தோன்றுகிறது. இவ்வாறே சந்தித்துக் கொண்டிருப்போம்; இந்த சந்திப்பும் கூட மிகவும் அற்புதமான ஒன்று! ஒருவர் மற்றவர்களைப் பார்க்கும் போது எவ்வளவு குஷி ஏற்படுகின்றது! இவர் இன்னார், இவர் இன்னார் என்பது கூட ஆஹா! எங்கு நோக்கினும் எவ்வளவு இனிமை நிறைந்திருக்கின்றது!  மறந்துவிட்டவர்கள் பல நாட்களுக்குப் பிறகு சந்திக்கின்ற மாதிரி, இப்பொழுதோ அனைவரும் ஒன்றாக அமர்ந்து கொண்டிருக்கிறீர்கள் எவ்வளவு இனிமையாக இருக்கிறது! அனைவரும் தங்களுக்குள் எவ்வளவு சமயத்திற்குப் பிறகு சந்தித்துக் கொண்டிருக்கின்றனர் இவ்வளவு பெரிய குடும்பம் கிடைத்துள்ளது இதுவே மகிழ்ச்சி! பரிவாரத்தைப் பார்த்து பார்த்து, மகிழ்ச்சி ஏற்படுகிறது அல்லவா! இவ்வளவு பெரிய குடும்பம்!   ",
    source:		 "அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 2017, பத்தி 1"
  },
//Q0003
  {
    question: "மகிழ்ச்சி எப்படி நம்மிடம் வரும்?   ",
    answer:    "எப்படிப்பட்ட நாளாயினும் மகிழ்ச்சியோடு கடந்து செல்லுங்கள். மகிழ்ச்சியோடு இருப்பீர்கள் என்றால் மகிழ்ச்சி வந்து சேரும். மேலும் மகிழ்ச்சியை பிறருக்கு வழங்கி வழங்கி மகிழ்ச்சியின் மண்டலம் உருவாகிவிடும்.      ",
    source: "அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 2017, பத்தி 11"
  },
//Q0004
  ////////////////
  //////////2017 March 20
   {
    question: "சம்பூர்ண நிலையின் அருகாமை யின் அடையாளம் என்ன?  ",
    answer:    "எப்பொழுதும் உங்களுடைய ஆகாரி (சூட்சும) ரூபத்தில், ஒளி நிறைந்த பரிஸ்தா சொரூபம் எதிரிலேயே தென்படட்டும், இவ்வாறு ஆக வேண்டும். மேலும் எதிர்கால ரூபத்திலும் தென்படுங்கள். இப்பொழுது இதனை( சரீரத்தை) விட்டோம். உடனே அதனை அடைந்தோம்! இம்மாதிரி அனுபவம் ஆக வேண்டும். அப்பொழுதே சம்பூர்ண நிலையின் அருகாமையில் உள்ளீர்கள் என புரிந்துக் கொள்ளலாம்.   ",
    source: "அவ்யக்த் முரளி – 20 மார்ச் 2017, பத்தி 9"
  },
//Q0005
  {
    question: "பரிஸ்தா ஆவது என்றால்  என்ன?    ",
    answer: "பரிஸ்தா ஆவது என்றால் சாகார சரீரமுடையவர்களாக இருந்தாலும் ஒளி ரூபத்தில் இருக்க வேண்டும். அதாவது சதா புத்தியின் மூலம் மேலான நிலையில் இருக்க வேண்டும். பரிஸ்தாக்களின் பாதங்கள் தரணியைத் தொடுவதில்லை, புத்தி என்னும் அந்த பாதங்கள் எப்பொழுதும் உயர்ந்த நிலையிலேயே இருக்கும். பரிஸ்தாக்களை ஜோதி, ஒளி உடலாகக் காண்பிக்கிறார்.கள். ஆக எவ்வளவு தன்னை பிரகாச சொரூப ஆத்மாக்களாக உணர்வீர்களோ, அவ்வளவு போகும் பொழுதும், வரும் பொழுதும் அனுபவம் செய்வீர்கள், அதாவது பிரகாசமான சரீரத்தை உடைய பரிஸ்தாக்களாக நடந்து செல்கிறார்கள்! பரிஸ்தா என்றால், தனது தேக உணர்வோடும் கூட உறவும் கிடையாது, தேக உணர்வோடு உறவானது முறிந்து போனால் தான் பரிஸ்தா! தேகத்தோடு கூட அல்ல. தேக உணர்வில் இருந்து! தேகத்தோடு உறவு முடிந்தால் தான் வீடு திரும்ப முடியும், ஆனால் தேக உணர்வின் உறவும் முடிந்திருக்க வேண்டும். \n\n எப்படி பாப்தாதா பழைய சரீரத்தின் ஆதாரத்தை எடுத்துக் கொள்கிறார், ஆனால் அதில் சிக்கிக் கொள்வதில்லை. இவ்வாறு கர்மங்களைச் செய்வதற்காக உடலை ஆதாரமாக எடுங்கள், பிறகு தங்களது பரிஸ்தா சொரூபத்தில், நிராகாரி சொரூபத்தில் ஸ்திரமாகி விடுங்கள். பரிஸ்தா என்றால் இரட்டை ஒளி உடையவர்கள். பரிஸ்தா எப்பொழுதுமே பிரகாசித்துக் கொண்டிருக்கும் காரணத்தால் அனைவரையும் தன் பக்கம் தானாகவே கவர்ந்து ஈர்க்கிறார்கள். பரிஸ்தா எப்பொழுமே உன்னத நிலையில் இருக்கக்கூடியவர்கள். பரிஸ்தாக்களுக்கு இறக்கைகளைக் காண்பிக்கிறார்கள். ஏனெனில், அவர்கள் பறக்கும் பறவைகள் ஆவார்கள். பாபா கிடைத்த பிறகு உன்னதமான இடம் கிடைத்தது, சிரேஷ்டமான ஸ்திதி கிடைத்தது என்றால், எப்பொழுதுமே பறந்துக் கொண்டேயிருங்கள். மேலும் எல்லையற்ற சேவையையும் செய்துக் கொணடேயிருங்கள். யாருக்கு தேகம் மற்றும் தேகத்தினுடைய உலகத்தில் எந்த உறவும் இல்லையோ அவர்களே பரிஸ்தா ஆகிறார்கள். \n\n சரீரத்தில் இருந்தாலும் சேவையின் பொருட்டு, ஆனால் உறவின் ஆதாரத்தில் அல்ல! உறவாக உணர்ந்து இல்லறத்தில் வாழக்கூடாது, அதையும் ஒரு சேவையாக உணர வேண்டும். கர்ம பந்தனத்தின் வசமாகி வாழக்கூடாது. எங்கு சேவையினுடைய உணர்வு இருக்கிறதோ அங்கு சதா சுபபாவனை இருக்கும், வேறு எந்த விதமான பாவனையும் இராது. இதுவே மிகவும் பற்றற்ற அதே சமயத்தில் மிகவும் அன்பான தாமரை மலரைப் போன்ற உன்னத நிலை என்று அழைக்கப்படுகிறது. பரிஸ்தா சொரூபம் என்றால், ஒளி நிறைந்த ஆகார ஸ்திதியாகும். இதில் எவ்வித வியாதியும் கிடையாது, எவ்வித பழைய சுபாவ சம்ஸ்காரத்தினுடைய அம்சமும் கிடையாது, எந்தவிதமான தேகத்தினுடைய உறவும் கிடையாது. எவ்வித மன ரீதியான சஞ்சலமும் கிடையாது, எவ்வித புத்தியினுடைய இங்கு அங்கு அலையும் பழக்கம் கிடையாது இவ்வாறு பரிஸ்தா சொரூபம் பிரகாசமான உடலை அனுபவம் செய்யுங்கள். அப்பொழுது தேகத்தினுடைய சுயநலமான சம்மந்தம், சுக சாந்தியின் நிம்மதியான வாழ்வைப் பறிக்கக்கூடிய அழியக்கூடிய உறவினர்கள், மோகத்தினுடைய கயிற்றில் கட்டக் கூடிய இவ்வாறான அநேக சம்மந்தங்கள் தானாகவே விட்டுப்போகும். \n\n  ஒரே ஒரு சுகம் நிறைந்த சம்மந்தத்திலேயே (பாபாவினுடைய) சதா நிலைத்திருப்பீர்கள். நாம் பிராமணர்களிலிருந்து பரிஸ்தா ஆகிறோம். இந்த இணைந்த ரூபத்தின் அனுபவம் உலகத்தின் முன்னால் சாட்சாத்காரம் திவ்ய காட்சி காண்பிப்பவர்களாக ஆக்கும். பிராமணர்களிலிருந்து பரிஸ்தா ஆகிறோம் என்ற நினைவின் மூலமாக போகும் போதும் வரும்போதும் தன்னை இந்த வியக்தமான சரீரம், இந்த வியக்தமான தேசத்தில் தனது பாகத்தை நடித்துக் கொண்டே பிரம்மா பாபாவின் துணையில் அவ்யக்த வதனத்தில் பரிஸ்தா, அவ்யக்த ரூபதாரியாக அனுபவம் செய்வீர்கள். இந்த அவ்யக்த பாவனை, உணர்வானது வியக்த நிலையின் பேச்சு, நடத்தை, சுபாவம், வியக்த உணர்வின் சம்ஸ்காரம், ஆகியவற்றை மிக எளிதில் மாற்றிவிடும். பரிஸ்தா என்றால் திவ்யத்தா (தெய்வீகமான) சொரூபம்! திவ்ய தன்மையின் சக்தியானது சாதாரண நிலையை அகற்றிவிடுகிறது. எவ்வளவுக்கெவ்வளவு திவ்ய சக்தியை ஒவ்வொரு செயலிலும் கொண்டு வருவீர்களோ அவ்வளவு அனைவரது மனதிலிருந்தும், வாயிலிருந்தும் தாமாகவே இந்த சொற்கள் வெளிவரும். அதாவது இவர் திவ்யமான தரிசன மூர்த்தி தரிசனத்திற்காக ஏங்கும் அனேக பக்தர்கள், அவர்கள் முன்னால் நீங்கள் திவ்ய தரிசன மூர்த்தியாக வெளிப்படுவீர்கள். அப்பொழுதே அனைத்து ஆத்மாக்களும் தரிசனம் செய்து மகிழ்ச்சி அடைவர்.  \n\n பரிஸ்தா என்றால் அவரது உலகமே ஒரே ஒரு பாபா! நிமித்தமாத்திரமாக தேகத்தில் இருப்பர். மேலும் தேகத்தினுடைய உறவினரிடமிருந்து செயல் பாட்டில் வந்தாலும் அவர்கள் மீது மோகம் இருக்காது. இப்பொழுது தேகத்தில் கர்மங்களைச் செய்வதற்காக வந்தோம்! உடனேயே தேகத்திலிருந்து விடுபட்டு விட்டோம்! பரிஸ்தாக்கள் ஒரு வினாடியில் இங்கு, அடுத்த வினாடியில் அங்கு. ஏனெனில் இவர்கள் பறக்கக்கூடியவர்கள். கர்மங்களைச் செய்வதற்காக தேகத்தை ஆதாரமாக எடுத்துள்ளார்கள். மேலும் உடனேயே மேலே சென்று விடுகின்றனர். இந்த அப்பியாசத்தை அதிகரியுங்கள். பரிஸ்தா வாழ்க்கையின் விசேஷத் தன்மை லி இச்சா மாத்திரம் அவித்யா (ஆசை என்றால் என்னவென்ற தெரியாத நிலை) தேவ வாழ்க்கையில் இச்சை என்பதற்கான விசயமே கிடையாது. எப்பொழுது பிராமண வாழ்க்கையில் இருந்து பரிஸ்தா வாழ்க்கை ஆகிவிட்டதோ, அதாவது கர்மாதீத் நிலையை அடைந்து விட்டீர்கள் என்றால் அப்ùப்ôழுது, எவ்விதமான சுத்த கர்மம், வீணான கர்மம், விகர்மம், அல்லது பழைய கர்மம், இவ்வாறு எவ்வித கர்மத்தின் பந்தனங்களில் கட்டுப்பட்டு இருக்க முடியாது. பரிஸ்தா நிலையை அனுபவம் செய்வதற்காக பரந்த உள்ளம் படைத்தவர்கள் எல்லையற்ற நினைவு சொரூபம் உடையோர் ஆகுக. எங்கு எல்லையற்ற நிலை இருக்குமோ அங்கு எந்தவிதமான எல்லைக்குட்பட்ட விசயங்கள் கவர்ந்து ஈர்க்க முடியாது. \n\n  கர்மாதீத் நிலையின் அர்த்தமே அனைத்துவிதமான எல்லைக்குட்பட்ட சுபாவ சம்ஸ்காரங்களிலிருந்து அப்பாற்பட்ட நிலையாகும். பரிஸ்தா வாழ்க்கை பந்தன் முக்த் வாழ்க்கையாகும். சேவையின் பந்தனம் இருக்கலாம், ஆனால் எவ்வளவு வேகமாக சேவை செய்தாலும் சரி, அவ்வளவும் செய்துக் கொண்டே எப்பொழுதும் ஃபிரி (விடுபட்ட நிலை) எவ்வளவு அன்பான நிலையோ அவ்வளவு பற்றற்ற நிலை. எப்பொழுதுமே சுதந்திரமான ஸ்திதியின் அனுபவத்தை செய்து கொண்டிருப்பர். சரீரம் மற்றும் கர்மங்களுக்கு அடிமை அல்ல அவர்கள். தேகதாரிகளோடு சம்மந்தத்தில் வருகின்ற பொழுதிலும் மேலிருந்து வந்து செய்தியைக் கொடுத்தோம், உடன் பறந்து விட்டோம்! இந்த நிலையே இருக்கும்.",
    source: "அவ்யக்த் முரளி – 20 மார்ச் 2017, பத்தி 10 - 21"
  },
//////////////////////// BK suggi
//Q0006
  { 
    question: "ஒரு நொடிக்கான அவ்யக்த ஸ்தியினால் ஆத்மாவிற்கு ஏற்படும் அனுபவம்",
    answer: " அழியாத சம்பந்தத்தில் இணைக்க முடியும்.. இம்மாதிரியான பிரிக்கமுடியாத சம்பந்தம் ஒன்றாக இணைந்துவிட்டால் மாயா கூட அந்த அனுபவி ஆத்மாவை அசைக்க முடியாது. வெறும் சப்தத்தினால் பிரபாவிக்கப்பட்ட ஆத்மாக்கள் பலவித சப்தங்களைக் கேட்பதால் வருவதும் போவதுமாக இருக்கிறார்கள். ஆனால், அவ்யக்த ஸ்திதியில் நிலைத்திருந்து வெளிப்படுத்தும் சப்தம் மூலம் அனுபவம் பெறும் ஆத்மாக்கள் வந்து போவதிலிருந்து விடுபட்டு இருப்பார்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி –  18 ஜனவரி 1971, பத்தி 1 "
  },
//Q0007            21 ஜனவரி 1971
  { 
    question: " தொடர்பில் வந்தபின் சம்பந்தத்தில் எதற்காக வர வேண்டும்",
    answer: " சம்பந்தத்தின் மூலமாகத்தான் உயர்ந்த பிராப்தி ஏற்படுகிறது.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி –  21 ஜனவரி 1971, பத்தி 1  "
  },
//Q0008
  { 
    question: " சுயத்தை மற்றும் சமயத்தை எதற்காக நினைவு வைக்க வேண்டும்",
    answer: " இரண்டு வார்த்தைகளை எப்பொழுதும் நினைவில் வைக்க வேண்டும் - ஒன்று சுயத்தை, மற்றொன்று சமயத்தை நினைவு வைக்க வேண்டும். சுயம் மற்றும் சமயம் ஆகிய இவற்றை எப்பொழுதும் நினைவு வைத்தீர்களானால், இந்த வாழ்க்கையில், பல பிறவிகளுக்கான உயர்ந்த பலனைஅடைய முடியும்.     ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 1 "
  },
//Q0009
  { 
    question: " ஆன்மீக முன்னேற்றத்திற்கான சாதனம் என்ன",
    answer: " ஆன்மீக முன்னேற்றத்திற்காக ஒரு சாதனம் தேவைப்படுகிறது. ஆகையால், எப்பொழுதும் தன்னை அழிவற்ற மூர்த்தி என்று புரிந்து கொண்டீர்கள் என்றால் அகால மரணத்திலிருந்தும் மற்றும் அனைத்து பிரச்சனைகளிலிருந்தும் காப்பாற்றப்படுவீர்கள். மானசீகக் கவலைகள், மானசீக பரஸ்திதிகளை அழிப்பதற்கு ஒரு சாதனத்தை நினைவில் வைக்க வேண்டும் - தன்னை இந்த பழைய சரீரப் பற்றிலிருந்து துண்டித்தால் போதும். இந்த தேக அபிமானத்தை விடுவதனால் அனைத்து பரஸ்திதிகளும் நீங்கிவிடும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 2 "
  },
//Q0010
  { 
    question: " அவ்யக்த ஸ்திதியினுடைய அனுபவத்தை தொடர்ந்து செய்வதால் என்ன ஏற்படும்",
    answer: " ஒவ்வொருவருக்கும் அனுபவம் ஏற்பட முடியும். அவ்யக்த ஸ்திதியினுடைய அனுபவத்தை சிறிது நேரம் தொடர்ந்து செய்யுங்கள்.  அப்பொழுது எவ்வாறு விஞ்ஞானத்தின் மூலம் தூரத்தில் இருக்கும் பொருட்கள் கண்முன்னே தெரிகின்றனவோ, அவ்வாறே அவ்யக்த வதனத்தின் நடவடிக்கைகளும் இங்கு தெளிவாகத் தெரியும் அனுபவம் ஏற்படும். புத்தி பலத்தின் மூலம் தனது சர்வசக்திவான் சொரூபத்தின் சாட்சாத்காரம் செய்ய முடியும்  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0011
  { 
    question: " பிரம்மாகுமாரிகளிடம் என்ன கிடைக்கும் என்ற ஒலி பரவும் ",
    answer: " ஏழை பிச்சை எடுக்க வருகிறாரோ, அதுபோன்று சாந்தியினுடைய அனுபவத்தை தானமாகப் பெற தவிக்கும் ஆத்மாக்கள் தானம் பெறுவதற்குத் துடித்துக் கொண்டு இருப்பார்கள் என்பதை நாளுக்கு நாள் பார்ப்பீர்கள். இப்பொழுது துக்கத்தின் ஒரு அலை வந்தாலும் கூட எவ்வாறு கடல் அலைகளில் தத்தளித்துக் கொண்டும் மற்றும் மூழ்கிக் கொண்டிருக்கும் ஆத்மாக்கள் ஒரு துரும்பாவது உதவி கிடைக்காதா என்று தேடுகிறார்களோ, அவ்வாறே உங்கள் முன்னால் அநேக ஆத்மாக்கள் பிச்சை கேட்க வருவார்கள். அதனால் துடித்துக் கொண்டிருக்கும் மற்றும் யாசிக்கும் தாகமான ஆத்மாக்களுடைய தாகத்தைப் போக்குவதற்காக தன்னை அதீந்திரிய சுகம் மற்றும் சர்வசக்திகளினால் நிறைந்திருக்கும் அனுபவம் செய்கிறீர்களா? சர்வ சக்திகளின் கஜானா, அதீந்திரிய சுகத்தின் கஜானாவை தன்னுடைய ஸ்திதியை நிலையாக வைப்பதோடு மட்டுமல்லாமல் மற்ற ஆத்மாக்களையும் கூட சம்பன்னம் ஆக்கமுடியும் அளவிற்கு சேமித்திருக்கிறீர்களா? அனைவருடைய பையை நிரப்பக்கூடிய வள்ளலுடைய குழந்தைகள் அல்லவா. இப்பொழுது இந்த விதமான காட்சி வெகுவிரைவில் முன்னால் வரும். மருத்துவர்கள் கூட எவருக்கும் இந்த நோய்க்கான மருந்து தர இயலாது. அப்பொழுது உங்களிடம் இதற்கான மருந்து பெற வருவார்கள். சுகம் சாந்தியினுடைய அனுபவம் பிரம்மா குமாரிகளிடம் கிடைக்கும் என்ற இந்த ஒலி மெதுமெதுவாகப் பரவும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0012
    { 
    question: " சக்தி ரூபத்தின் அடையாளம் என்ன ",
    answer: " சக்தியை நிரப்பிக் கொண்டு யார் படைக்கிறார்களோ, அவர்களுடைய படைப்பு கூட சக்திசாலியாக இருப்பதன் காரணமாக முயற்சியில் ஏற்ற இறக்கம் ஏற்படாது. ஒருவேளை, மாணவர் ஏற்ற இறக்கமான நிலையில் இருந்தால் அவர்களுக்குள் சக்தியை நிரப்புவதற்கான யுக்தி கையாளப்படவில்லை என்பதைக் கண்டறிய முடியும். சமீபத்தில் கொண்டு வருவதுதான் விசேஷமாகும். மாயையை எதிர்கொள்வதற்கு சக்திசாலியாக ஆக்கவேண்டும். இதையும் சேர்க்க வேண்டும். விக்னங்கள் வரும், ஆனால், நீண்ட நேரம் அது இருக்கக் கூடாது. வந்தது மற்றும் சென்றது - இதுதான் சக்தி ரூபத்தின் அடையாளம்.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 8"
  },
//Q0013
  { 
    question: "சாகார சிநேகி நிராகார சிநேகி எப்படி இருப்பார்கள்",
    answer: " நிராகார சிநேகியாக இருப்பவர்களுடைய விசேஷமானது, அவர்கள் அந்த ஸ்திதியில் அதிக நேரம் நிலைத்திருப்பார்கள், சாகார சிநேகி சரித்திரவானாக இருப்பார்கள். அவர்களுடைய ஒவ்வொரு சரித்திரமும் சேவை செய்யக் கூடியதாக அமையும். இரண்டாவதாக, அவர்கள் மற்றவர்களையும் மிகுந்த சிநேகத்தில் கொண்டு வரமுடியும். நிராகாரி, நிர்அகங்காரி இவ்விரண்டிலும் சமநிலை வேண்டும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 9"
  },
//Q0014
{ 
    question: "குணத் திருடர் யார்",
    answer: "  உற்சாகத்துடன் இருப்பதனால் ஈஸ்வரிய ஊக்க உற்சாகமானது எப்பொழுதும் ஒரே இரசனையில் (ஏக்ரஸ்) இருக்கும். யாரைப் பார்த்தாலும் அவரிடமிருந்து ஒவ்வொரு சமயமும் குணத்தை எடுத்துக் கொண்டே இருங்கள். அனைத்து குணங்களுடைய பலம் கிடைப்பதனால் சதா காலத்திற்கும் உற்சாகம் இருக்கம். நீங்கள் மற்றவர்களுடைய பலவித சொரூபத்தையும், பலவிதமான விஷயங்களைப் பார்க்கும் மற்றும் கேட்கும் காரணத்தால் உற்சாகம் குறைகிறது. குணங்களைப் பார்க்கும் ஆசை இருந்தால் உங்களுடைய ஊக்கம் உற்சாகம் ஏக்ரஸ் ஆக இருக்கும். நீங்கள் குணத் திருடர்களாக ஆகும்பொழுது மற்ற திருடர்கள் ஓடிவிடுவார்கள்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 10"
  },
//Q0015

{ 
    question: " மற்ற திருடர்கள் ஓடிவிட என்ன வேண்டும்",
    answer: "  உற்சாகத்துடன் இருப்பதனால் ஈஸ்வரிய ஊக்க உற்சாகமானது எப்பொழுதும் ஒரே இரசனையில் (ஏக்ரஸ்) இருக்கும். யாரைப் பார்த்தாலும் அவரிடமிருந்து ஒவ்வொரு சமயமும் குணத்தை எடுத்துக் கொண்டே இருங்கள். அனைத்து குணங்களுடைய பலம் கிடைப்பதனால் சதா காலத்திற்கும் உற்சாகம் இருக்கம். நீங்கள் மற்றவர்களுடைய பலவித சொரூபத்தையும், பலவிதமான விஷயங்களைப் பார்க்கும் மற்றும் கேட்கும் காரணத்தால் உற்சாகம் குறைகிறது. குணங்களைப் பார்க்கும் ஆசை இருந்தால் உங்களுடைய ஊக்கம் உற்சாகம் ஏக்ரஸ் ஆக இருக்கும். நீங்கள் குணத் திருடர்களாக ஆகும்பொழுது மற்ற திருடர்கள் ஓடிவிடுவார்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 10"
  },
//Q0016
    { 
    question: " அனைத்தின் மீதும் வெற்றி அடைவதற்கான யுக்தி என்ன",
    answer: " வெற்றியாளர் ஆகுவதற்காக ஒவ்வொருவரின் உள்ளத்தின் இரகசியத்தைப் புரிந்து கொள்ள வேண்டும். எப்பொழுது ஒவ்வொருவருடைய வாயிலிருந்து எழும் சப்தத்தைப் பார்க்கிறீர்களோ, அப்பொழுது அந்த சப்தத்தைப் பார்ப்பதனால் அவருடைய உள்ளத்தின் இரகசியத்தை அறிந்து கொள்ள முடியாது. உள்ளத்தின் இரகசியத்தைப் புரிந்து கொள்வதன் மூலம் அனைவரது உள்ளத்தின் மீதும் வெற்றி அடைய முடியும். உள்ளத்தின் இரகசியத்தைப் புரிந்து கொள்வதற்கு உள்நோக்குமுகம் (அந்தர்முக்தா) வேண்டும், எந்த அளவு இரகசியங்களைப் புரிந்து கொள்வீர்களோ, அந்த அளவு அனைவரையும் திருப்திப்படுத்த முடியும். எந்த அளவு திருப்திப்படுத்துவீர்களோ, அந்த அளவு இரகசியத்தையும் புரிந்து கொள்வீர்கள். அப்பொழுது வெற்றியாளர்களாக ஆகமுடியும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 10 "
  },
//Q0017
    { 
    question: " சரளத்தன்மையின் அடையாளம் எது",
    answer: " யார் சுயம் சரளத்தன்மையுடன் இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் மற்றவர்களைக் கூட சரளத்தன்மையுடையவர்களாக மாற்ற முடியும். சரளத்தன்மை என்றால் எந்த விஷயத்தைக் கேட்டீர்களோ, பார்த்தீர்களோ, செய்தீர்களோ அது சாரயுக்தாக (சாரம் நிறைந்ததாக) இருக்க வேண்டும். மேலும், சாரத்தை தான் எடுக்க வேண்டும். மேலும், தான் எந்த விஷயம் அல்லது கர்மம் செய்யும்பொழுதும் அதிலும் கூட சாரம் நிரம்பியதாக இருக்க வேண்டும். அதனால் முயற்சி கூட சரளமாகிவிடும். மேலும், சரளமான முயற்சிகள் மற்றவர்களைக் கூட சரளமான முயற்சியாளர்களாக மாற்றிவிடுவார்கள். சரள முயற்சியாளர்கள் அனைத்து விஷயங்களிலும் ஆல்ரவுண்டராக இருப்பார்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 11"
  },
//Q0018
    { 
    question: " ஆல் ரவுண்டரின் விசேஷதா அடையாளம்  என்ன",
    answer: " எந்த விஷயத்திலும் குறை தென்படாது. எந்த விஷயத்திலும் தைரியம் குறைந்துவிடாது. இதை இப்பொழுது செய்ய இயலாது என்ற வார்த்தை அவர்கள் வாயிலிருந்து வெளிப்படாது. இந்த ஒரு முக்கியமான பயிற்சியை நடைமுறை வாழ்க்கையில் கொண்டு வருவதன் மூலம் எல்லா விஷயங்களிலும் முன்உதாரணமானவர்களாக (சாம்பிள்) ஆகமுடியும். எல்லா விஷயங்களிலும் முன்உதாரணமானவர்களாக ஆவதனால் மிகுந்த மதிப்புடன் தேர்ச்சி (பாஸ் வித் ஹானர்) அடைய முடியும். எப்பொழுதாவது ஏதாவது விஷயத்தில் பயிற்சி இல்லை என்று சொல்கிறீர்கள். ஆல்ரவுண்டர் ஆகுவதென்பது வேறு விஷயம், இதுவோ வருமானம் ஆகிவிட்டது. ஆல்ரவுண்டர் முன்உதாரணம் ஆகுவதென்பது வேறு விஷயம். மற்றவர்கள் முன்னால் ஓவ்வொரு விஷயத்தையும் முன்னுதாரணமாக்கி (சாம்பிள்) காட்டணும். ஒவ்வொரு விஷயத்திலும் அடியை முன்னால் வைப்பது, தன் மூலம் அனைவருக்குள்ளும் வருமானத்தின் உற்சாகத்தை ஏற்படுத்துவது - இதுதான் ஆல்ரவுண்டு முன்உதாரணம் ஆகுவது ஆகும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 11 "
  },
//Q0019
    { 
    question: " வெற்றி மாலை வரிசைக்கிரமமாக உள்ளது ஏன்",
    answer: " எல்லோருடைய கழுத்திலும் வெற்றிமாலை உள்ளது, ஆனால் வரிசைக்கிரமமாக உள்ளது. சிலருடைய கழுத்தில் பெரியதாகவும், சிலருடைய கழுத்தில் சிறியதாகவும் இருக்கிறது. இதனுடைய காரணம் என்ன? எந்த அளவு ஆரம்பத்திலிருந்து மனதில், பேச்சில், செயலில் வரக்கூடிய பிரச்சனைகள் அல்லது தடைகளின் மீது வெற்றி அடைந்திருக்கிறார்களோ, அதற்கேற்றவாறு ஒவ்வொருவருக்கும் வெற்றி மாலை அமைகிறது. ஆரம்பத்திலிருந்து பார்த்தால், என்னுடைய வெற்றிமாலை எவ்வளவு பெரியதாக இருக்கிறது என்பது தெரியவரும். இன்றைய நாட்களில் சிறிய மாலையையும் தயாரிக்கிறார்கள், பெரிய மாலையையும் தயாரிக்கிறார்கள். யார் எவ்வளவுக்கெவ்வளவு வெற்றி அடைகிறார்களோ அந்த அளவு தான் பெரிய வெற்றிமாலையை அணிகிறார்கள். இந்த சதுர்புஜ் (நான்கு கரங்களை உடையவர்) சித்திரத்தில் உள்ள வெற்றி மாலையின் அடையாளமானது ஒருவருக்கானது மட்டுமல்ல, இது வெற்றி இரத்தினங்களுடைய அடையாளம் ஆகும். அதனால், ஒவ்வொருவரும் அவரவர் வெற்றிமாலையினுடைய சாட்சாத்காரத்தை செய்ய முடியும்  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 12 "
  },
//Q0020
    { 
    question: "துக்கம் கொடுக்கக் கூடிய பொருள் எது",
    answer: " இந்திரியங்களுடைய கவர்ச்சி, சம்பந்தங்களின் கவர்ச்சி அல்லது ஏதாவது ஒரு கர்மேந்திரியத்தின் வசம் ஆவதால் விதவிதமான கவர்ச்சி ஏற்படுகிறது. அது அதீந்திரிய சுகம் மற்றும் மகிழ்ச்சியை ஏற்படுத்துவதில் பந்தனத்தை ஏற்படுத்துகிறது.  அதீந்திரிய சுகம் கிடைப்பதால் இந்திரிய சுகத்தின் ஆகர்ஷணம் முடிந்துவிடுகிறது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 12"
  },
//Q0021
    { 
    question: " அலங்காரங்கள் எதற்காக இருக்கின்றது",
    answer: " சக்திகளினுடைய சித்திரத்தில் சக்திகளுடைய அடையாளமாக என்ன காண்பிக்கிறார்கள்? ஒன்று அவர்கள் அலங்காரியாக இருக்கிறார்கள், இரண்டாவது சம்ஹாரிகளாகவும் (அழிப்பவர்களாகவும்) இருக்கிறார்கள். அலங்காரங்கள் எதற்காக இருக்கின்றன? சம்ஹாரம் செய்வதற்காக. இவ்வாறாக அலங்காரி, சம்ஹார மூர்த்தியாக தங்களைப் புரிந்து கொண்டு நடந்து கொள்ளுங்கள். நான் சம்ஹாரமூர்த்தி என்ற நினைவு இருந்ததென்றால் அவர்கள் ஒருபொழுதும் மாயையின் வசமாகமாட்டார்கள். அனைத்து அலங்காரங்களையும் சரியான முறையில் தாரணை செய்திருக்கிறோமா என்று எப்பொழுதும் சோதனை செய்யுங்கள். ஏதாவது ஒரு அலங்காரம் ஒருவேளை தாரணை ஆகவில்லை என்றால் வெற்றியாளராக ஆகமுடியாது. சுமங்கலிகள் எப்பொழுதும் சுமங்கலித்தன்மையின் அடையாளத்தை நிலையாக வைத்திருக்கிறார்கள். தன்னுடைய ஸ்தூல அலங்காரம் குறைகிறது, மேலும் கீழுமாக ஆகிறது என்றால் அதை அடிக்கடி சரி செய்து கொள்கிறார்கள். ஆகையால், ஏதாவது ஒரு அலங்காரம் கெட்டுவிட்டால், அதை சரி செய்ய வேண்டும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 12"
  },
//Q0022
    { 
    question: " பாப்சமான் குணங்கள் நிறைந்தவர்கள் எப்படி இருப்பார்கள்",
    answer: "  உங்களது தோற்றம் பாப்தாதாவை வெளிப்படுத்துவதாக ஆகவேண்டும். எந்த கர்மம் செய்தாலும் அந்த ஒவ்வொரு கர்மத்திலும் பாப்தாதாவின் குணம் வெளிப்பட வேண்டும். பாப்தாதாவின் எந்த முக்கிய குணத்தை வர்ணனை செய்கிறீர்கள்? ஞானம், அன்பு, ஆனந்தம், சுகம், சாந்தி ஆகியவற்றின் கடல். எந்த கர்மம் செய்தாலும், அது ஞானம் நிறைந்ததாக இருக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு செயலின் மூலம் அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் சுகம்-சாந்தி, ஆனந்தத்தின் அனுபவம் ஏற்பட வேண்டும். இதுதான் பாப்-சமான் குணங்கள் நிறைந்தவர் ஆவதாகும். நீங்கள் புரிய வைக்க வேண்டிய அவசியமில்லை. உங்களது கர்மத்தைப் பார்த்து அவர்களது உள்ளத்தில், இவர்கள் யாருடைய குழந்தைகள், எவர் மூலம் இவ்வாறு ஆனார்கள் என்ற எண்ணம் எழும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 13"
  },
//Q0023
    { 
    question: " பந்தனத்திலிருந்து விடுபட என்ன செய்ய வேண்டும் ",
    answer: " பந்தனத்தில் இருப்பவர்கள் சுதந்திரமாக இருப்பவர்களை விட நன்றாக இருக்கிறார்கள். சுதந்திரமாக இருப்பவர்கள் அலட்சியமாக இருக்கிறார்கள். பந்தனமுள்ளவரின் ஈடுபாடு நன்றாக இருக்கிறது. நினைவை சக்திசாலியாக ஆக்குங்கள். நினைவு குறைந்தால் சக்தி கிடைக்காது. நினைவில் இருக்கும்பொழுது நான் சேவை செய்வதில்லை என்று வீணானாக எண்ணாதீர்கள். அந்த நேரத்திலும் நினைவிலிருந்தால் வருமானம் சேமிப்பாகும். இவ்வாறு வீணாக நினைப்பதால் நினைவினுடைய சக்தி குறைகிறது. பந்தனத்திலிருந்து விடுதலை அடைவதற்கு தன்னுடைய நடவடிக்கையை மாற்றிக் கொள்ளுங்கள், அப்பொழுது இவர்கள் மாறிவிட்டார்கள் என்று இல்லறவாசிகள் பார்ப்பார்கள். கடினமான சம்ஸ்காரம் எது உள்ளதோ, அதை மாற்றிவிடுங்கள். அது தன்னுடைய காரியத்தைச் செய்யட்டும். நீங்கள் உங்களது காரியத்தைச் செய்யுங்கள். அதனுடைய வேலையைப் பார்த்து பயப்படாதீர்கள். எந்த அளவு அது தமது காரியத்தை தீவிரமாகச் செய்துக் கொண்டிருக்கிறதோ, நீங்கள் உங்களுடைய வேலையைத் தீவிரமாகச் செய்யுங்கள். அது எவ்வாறு தனது காரியத்தை செய்துகொண்டு இருக்கிறதல்லவா, அதனுடைய இந்த குணத்தை எடுத்துக்கொண்டு நீங்களும் செய்யுங்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 14"
  },
//Q0024
    { 
    question: "தெளிவான நினைவின் அடையாளம் என்ன",
    answer: " 5000 வருடங்களுக்கு முன்பும் வந்திருந்தோம் என்பது அனுபவமாகிறதா? நினைவு வருகிறதா? தெளிவான நினைவின் அடையாளம் என்ன? யாரையாவது சந்திக்கும்பொழுது இவர் தன்னுடையவர் என்ற அனுபவம் ஏற்படும் மற்றும் எந்த இடத்தைத் தேடிக் கொண்டிருந்தேனோ இது அதே இடம் தான், அந்த இடத்திற்கு வந்துவிட்டேன் என்பதே தெளிவான நினைவின் அடையாளம் ஆகும். எவ்வாறு ஏதாவது ஒரு பொருள் தேடிய பிறகு கிடைக்கிறதோ, அதே போன்று உண்மையான பரிவாரத்துடன் சந்தித்துக்கொண்டு இருக்கின்றோம் என்றும், இந்தப் பரிவாரம் தன்னுடையது என்றும் அனுபவம் ஆகும். இதைத்தான் தெளிவான அனுபவம் என்று சொல்லப்படுகிறது. இரண்டாவதாக, எந்த விஷயத்தைக் கேட்கிறோமோ, அது அவர்களுக்கு சகஜமாகவும் தெளிவாகவும் புரியவரும். எவ்வாறு தூய்மையினுடைய விஷயம் உலகத்தாருக்கு கடினமாக இருக்கிறது, ஆனால், யார் கல்பத்திற்கு முன் உள்ளவர்களோ, அதிகாரிகளோ அவர்கள் தூய்மை நமது சுயதர்மம் என்பதைப் புரிந்து கொள்கிறார்கள். அவர்களுக்கு சகஜமாக இருக்கும். நீங்கள் ஏதாவது தெரிந்த அறிமுகமான மூர்த்திகளைப் பார்க்கும்பொழுது, இவை என்னுடையவை என்ற அனுபவம் ஏற்படுகிறது. எந்த அளவு நெருங்கிய சம்பந்தத்தில் வரக்கூடியவர்களோ, அவர்கள் தெளிவாக அனுபவம் செய்வார்கள். இம்மாதிரியான அனுபவி ஆத்மாக்களுக்கு கர்ம பந்தனத்தைத் துண்டிப்பதற்குத் தாமதம் ஆகாது மற்றும் பொய்யான பொருளை விடுவது கடினமாக இருக்காது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஜனவரி 1971, பத்தி 14"
  },
//Q0025       22 ஜனவரி 1971
    { 
    question: " சிம்மாசனதாரியின் அடையாளங்கள் என்ன",
    answer: " . சிம்மாசனதாரியின் அடையாளம் - ஒருவர் எப்பொழுது சிம்மாசனத்தில் அமர்கிறார்களோ, அப்பொழுது திலகம் மற்றும் கிரீடம் ஆகிய இரண்டுமே சிம்மாசனதாரியின் அடையாளம் ஆகிறது. இவ்விதமே இதய சிம்மாசனத்தில் அமர்ந்துள்ள ஆத்மாக்களின் அடையாளம் கூட இதுதான். அவர்களுடைய நெற்றியில் சதா காலமும் அழியாத ஆத்ம ஸ்திதியின் திலகமானது தூரத்திலிருந்தே பார்வைக்குப் பிரகாசமாகத் தெரியும். இரண்டாவதாக, அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கான நன்மைக்கான சுபபாவனை அவர்களது கண்கள் மற்றும் முகத்தின் மூலம் தென்படும். முகம் மூலமாக இவை எல்லாம் தெளிவாகத் தெரிவதுதான் அடையாளம் ஆகும். மூன்றாவது விஷயம் - அவர்களுடைய சங்கல்பம், பேச்சு, கர்மம் தந்தைக்கு சமமாக இருக்கும். நான்காவது விஷயம் - எந்த ஆத்மாக்களுக்கு சேவை செய்கிறார்களோ, அந்த ஆத்மாக்களுக்குள் சிநேகம், சகயோகம் மற்றும் சக்தி ஆகிய மூன்று குணங்களை தாரணை செய்விப்பதற்கான சக்தி அவர்களிடம் இருக்கும். இந்த நான்கு விஷயங்களும் அவர்களுடைய அடையாளங்களாகும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1971, பத்தி 01"
  },
//Q0026
    { 
    question: " சக்தி குறைவின் அடையாளங்கள் என்ன",
    answer: "  பிராமண குலத்தின் மரியாதைகள் எவையோ, அந்த அனைத்து மரியாதைகளின் (நியமம்) சொரூபமாக ஆக்கமுடியாது. ஏனென்றால், சுயத்தில் சக்தி குறைவாக இருப்பதன் காரணத்தினால் மற்றவர்களுக்குள்ளும் அனைத்து மரியாதைகளையும் பாலனை செய்யமுடியும் அளவிற்கு சக்தியைக் கொண்டுவர முடியாது. ஏதாவது ஒரு மரியாதையின் மரபை மீறுகிறார்கள். எல்லாவற்றையும் புரிந்து கொள்வார்கள். அதில் குறையேதும் இல்லை. மரியாதைகளை முழுமையாகப் புரிந்து கொண்டாலும், அதன்படி நடப்பதற்கு சக்தி குறைவாக இருக்கும். இந்தக் காரணத்தினால் யாருக்கு அவர்கள் சேவை செய்கிறார்களோ, அவர்களுக்குள்ளும் சக்தியின் குறைபாடு காரணமாக தாண்டிச் (ஹை ஜம்ப்) செல்ல இயலுவதில்லை. சம்ஸ்காரங்களை அழிப்பதில் நிறைய நேரங்களை வீணடிக்கிறார்கள். இப்பொழுது இந்த விஷயங்களில் தங்களுடைய சொரூபத்தை சோதனை செய்யுங்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1971, பத்தி 01"
  },
//Q0027
    { 
    question: " தேவதைகளின் மகிமை என்ன",
    answer: " தேவதைகளினுடைய மகிமை, அனைத்து குணங்களும் நிரம்பப் பெற்றவர்கள் என்பதாகும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1971, பத்தி 02"
  },
//Q0028
    { 
    question: " சேவை மூலம் எதையெல்லாம் பார்க்க முடியும் சேவை ஒர் கண்ணாடி ",
    answer: " ஒவ்வொரு படைப்பினுடைய தோற்றம் படைப்பவரை வெளிப்படுத்துகிறது. சேவை உங்களுக்கான ஒரு கண்ணாடி ஆகும், அந்தக் கண்ணாடியின் மூலம் தன்னுடைய உள்ளார்ந்த ஸ்திதியைப் பார்க்க முடியும். எவ்வாறு கண்ணாடியில் தன்னுடைய தோற்றம் சகஜமாகவும், தெளிவாகவும் தென்படுகிறதோ, அவ்வாறு சேவையினுடைய கண்ணாடி மூலம் தன்னுடைய முகத் தோற்றம் (சூரத்) அல்ல, ஆனால், தெளிவான குணாதிசயங்கள் (சீரத்) தென்படுகின்றன. அது தோற்றத்திற்கான கண்ணாடி, இது குணத்திற்கான கண்ணாடி. ஒவ்வொருவருக்கும் தன்னுடைய சாட்சாத்காரம் தெளிவாகத் தெரிகிறதா? தென்பட வேண்டும்.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1971, பத்தி 02"
  },
//Q0029
    { 
    question: " டீச்சருடைய தோற்றம் எவ்வாறு இருக்க வேண்டும்",
    answer: " டீச்சர்கள் தங்களது ஃபரிஷ்தா நிலை மூலமாக சேவை செய்ய வேண்டும். இது என்னுடைய இயல்பு என்ற வார்த்தை டீச்சர்களுடைய வாயிலிருந்து வரக்கூடாது. இவ்வாறு கூறுவது சக்தியற்ற நிலையின் அடையாளமாகும்.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1971, பத்தி 03 "
  },
//Q0030             26 ஜனவரி 1971
    { 
    question: "  நிமித்த மூர்த்திகள் ஆகுவதால் ஏற்படும் நன்மைகள் என்ன",
    answer: " முதலில் சாகாரத் தந்தை பின்பற்றும் ரூபத்தில் எதிரில் இருந்தார். இப்போது நீங்கள் நிமித்த மூர்த்திகள் ஆவீர்கள். எந்த சொரூபத்தில் எங்கு நாம் காலடி வைக்கிறோமோ, அதேபோன்று எல்லா ஆத்மாக்களும் நம் பின்னால் நம்மைப் பின்பற்றி வருவார்கள் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். இப்பொறுப்பு உங்களுக்கு உள்ளது. அனைத்து ஆத்மாக்களையும் முன்னேற்றக்கூடியவராக ஆகுவதால் அனைத்து ஆத்மாக்களின் ஆசிகளும் கிடைக்கிறது. அதனால் லேசான தன்மையும் ஏற்படுகிறது, உதவியும் கிடைக்கிறது. இதன் காரணமாக பொறுப்பு இலகுவாக ஆகிவிடுகிறது. பெரிய காரியம் செய்து கொண்டிருந்தாலும், யாரோ செய்வித்துக் கொண்டிருப்பது போன்ற அனுபவம் ஏற்படும். மேலும், இந்தப் பொறுப்பு களைப்பினையும் போக்கக்கூடியதாக ஆகிறது. ஓய்வாக இருப்பதை மனம் அனுபவிப்பதில்லை. பொறுப்பு எடுப்பது ஸ்திதியை உருவாக்க மிகவும் உதவுகிறது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 26 ஜனவரி 1971, பத்தி 01  "
  },
//Q0031
    { 
    question: " நினைவின் திட்டத்தை எவ்வாறு உருவாக்க வேண்டும்",
    answer: " அமிர்தவேளையின் போதே நினைவின் திட்டத்தை தீட்ட வேண்டும். நீங்கள் ஸ்தூல காரியத்தில் ஈடுபட்டுக் கொண்டிருக்கிறீர்கள் என்று வைத்துக்கொள்ளுங்கள், அப்பொழுதும் கூட நினைவில் இருக்க சிறிது நேரம் ஒதுக்குவதற்கான நியமம் உள்ளது. அப்போது, மற்றவர்களுக்கும் கூட, இரண்டு மூன்று நிமிடங்கள் நினைவு செய்வது நமது காரியம் என்பதை நினைவுபடுத்த வேண்டும். எவ்வாறு குறிப்பிட்ட நேரத்தில், போக்குவரத்து நிறுத்தப்படுகிறதோ, எவ்வளவு அவசர வேலை அல்லது நோயாளி மருத்துவமனை செல்வதாக இருந்தாலும், போக்குவரத்து நிறுத்தப்படும். இவ்விதமாக எவ்வளவு முடியுமோ அவ்வளவு தன்னுடைய நினைவிற்கான கால அட்டவணையை தயார் செய்யுங்கள். மற்றவர்கள் இதைப் பார்க்கும்போது, இது நினைவு செய்வதற்கான குறிப்பிட்ட நேரம் என்று புரிந்து உங்களைப் பின்பற்றுவார்கள். எந்தக் காரியமாக இருந்தாலும், இரண்டு நான்கு நிமிடங்களை அவசியம் ஒதுக்கி, நினைவு செய்யுங்கள். அதனால் வாயுமண்டலத்திலும் முழு தாக்கம் ஏற்படும். அனைவரும் ஒருவரையொருவர் பின்பற்றுவார்கள். புத்திக்கு ஓய்வும் கிடைக்கும், சக்தியும் நிரம்பும். மேலும், வாயுமண்டலத்திற்கும் உதவி கிடைக்கும். பிறகு, விசித்திரமும் தென்படும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 26 ஜனவரி 1971, பத்தி 02"
  },
//Q0032
    { 
    question: " உங்களது இறுதி நிலை என்ன",
    answer: " உங்களது இறுதி நிலை - சாட்சாத்காரமூர்த்தி நிலை ஆகும். எந்தளவிற்கு சாட்சாத்மூர்த்தி ஆவீர்களோ அந்தளவிற்கு சாட்சாத்காரமூர்த்தி ஆவீர்கள். அனைவரும் சாட்சாத்மூர்த்தி ஆகும்பொழுதே சம்ஸ்காரம் கூட சாட்சாத்மூர்த்திக்கு சமமாக ஆகிவிடும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 26 ஜனவரி 1971, பத்தி 02"
  },
//Q0033
    { 
    question: " மதிப்பானவர்களுடைய அடையாளம் எப்படி இருக்கும்",
    answer: " மதிப்பானவர்களுக்கு தனது சமயம், சங்கல்பம் மற்றும் சேவையின் மீது மதிப்பு கொடுக்கும் முக்கியமான குணம் இருக்கும். ஆகையால், அவர்களது சங்கல்பம், பேச்சு மூலம் என்ன சேவை நடக்கிறதோ, அதற்கு பிறரும் மதிப்பு கொடுப்பார்கள். மேலும், நாடகப்படி அவர்களுக்கு மதிப்பு ஏற்படுகிறது. அனைவரும் அவரை மதிப்பானவர் என்ற பார்வையில் பார்ப்பார்கள்.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 26 ஜனவரி 1971, பத்தி 03"
  },
//Q0034
    { 
    question: " சூரியனுடைய காரியம் எது",
    answer: " வாயுமண்டலத்தை மாற்றுவதற்காக சதா நான் மாஸ்டர் சூரியன் என்று புரிந்து கொள்ள வேண்டும். சூரியனுடைய காரியம் எது?  ஒன்று வெளிச்சம் தருவது, மற்றொன்று பூச்சிகளை அழிப்பது. ஆகவே, எனது நடவடிக்கை என்ற கிரணங்களினால் இந்த இரண்டு காரியங்கள் நடக்கின்றன என்று சதா புரிந்து கொள்ள வேண்டும். அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் வெளிச்சமும் கிடைக்க வேண்டும், குப்பைகளும் அழிய வேண்டும். வெளிச்சம் கிடைத்தும் குப்பைகள் அழியவில்லையெனில், எனது கிரணங்களில் சக்தி இல்லை என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். சூரியன் பிரகாசமாக இல்லையென்றால் புழு பூச்சிகள் அழியாது. எனக்குள் சக்தி குறைவாக இருந்தால் ஞானஒளி பட்டும் பழைய சம்ஸ்கார ரூப கிருமிகள் அழியாது. எவ்வளவு சக்திவாய்ந்ததாக இருக்குமோ, அவ்வளவு விரைவில் அழியும். சக்தி குறைவாக இருந்தால் நேரம் அதிகமாகும். ஆகவே, சக்திசாலியாக ஆகவேண்டும்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 26 ஜனவரி 1971, பத்தி 04"
  },
//Q0035         1 பிப்ரவரி 1971
    { 
    question: " எவ்வளவு எத்தனை கீரீடங்கள் இருக்கின்றன",
    answer: " எவ்வளவு விதவிதமான கிரீடங்களும், சிம்மாசனங்களும் உள்ளன. (21 பிறவிகளுக்கு 21 கிரீடங்கள்) இப்போது ஏதாவது கிரீடம் உள்ளதா அல்லது 21 கிரீடங்கள் மட்டும் தென்படுகின்றனவா? இப்போதைய கிரீடம்தான் அனேக கிரீடங்களை உருவாக்குகிறது. ஆகையால், இப்பொழுது தங்களை கிரீடதாரியாக பார்க்க முடிகிறதா? எத்தனை கிரீடம் அணிந்திருப்பீர்கள்? (கணக்கிலடங்காது) பாண்டவ சேனைக்கு எத்தனை கிரீடங்கள் உள்ளன? (இரண்டு) சக்திகளுக்கு பல மற்றும் பாண்டவர்களுக்கு இரண்டுதானா? ஒருவேளை, இப்பொழுது கிரீடம் அணியவில்லையெனில், எதிர்காலத்தில் கிரீடம் எப்படி கிடைக்கும்! இப்பொழுது அனைத்துக் குழந்தைகளையும் கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனதாரிகளாக பாபா ஆக்குகின்றார். சிம்மாசனதாரியாக ஆகிவிட்டால் கிரீடதாரியாகவும் ஆகிவிடுவீர்கள்.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0036
    { 
    question: " சிம்மாசனம் எத்தனை விதமாக உள்ளன",
    answer: " சிம்மாசனம் எத்தனை விதமாக உள்ளன? இப்பொழுது இதய சிம்மாசனம் மற்றும் அழியாத சிம்மாசனம் இருக்கிறது. அழியாத சிம்மாசனதாரியாக இருப்பதனால் தூய்மையின் ஒளிக்கிரீடமும் இப்பொழுது தாரணை ஆகிறது. மேலும், இதய சிம்மாசனதாரி ஆகுவதால், சேவாதாரி ஆகுவதால் பொறுப்பு கிரீடத்தையும் தாரணை செய்கிறீர்கள். ஆகவே, இரட்டை சிம்மாசனதாரியாக மற்றும் இரட்டை கிரீடதாரியாக எவ்வளவு நேரம் இருக்கிறீர்கள் என்று ஒவ்வொருவரும் தன்னைப் பார்க்க வேண்டும். கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனம் அனைவருக்கும் கிடைத்துள்ளது, ஆனால், எவ்வளவு நேரம் கிரீடதாரி மற்றும் சிம்மாசனதாரியாக ஆகிறீர்கள் என்பது ஒவ்வொருவரது முயற்சியைப் பொருத்தது ஆகும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 1 "
  },
//Q0037
    {
    question: " சிம்மாசனதாரி ஆகும்பொழுது என்ன நடக்கும்",
    answer: " எப்பொழுது ஒருவர் சிம்மாசனதாரி ஆகின்றாரோ, அப்பொழுது சிம்மாசனத்தில் வீற்றிருக்கும் காரணத்தினால் அரச காரியங்கள் அவரது கட்டளைப்படி நடக்கின்றன. ஒருவேளை, சிம்மாசனத்தை விட்டுவிட்டால் அதே காரியங்கள் அவரது கட்டளைப்படி நடக்காது. அதே போன்று நீங்கள் கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தை விடும்பொழுது இந்தக் கர்மேந்திரியங்கள் உங்களது கட்டளையைக் கேட்காது. சிம்மாசனதாரி ஆகும்போது கர்மேந்திரியங்கள் கீழ்படிகின்றன. ஆகையால், இந்தக் கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தை ஒருபோதும் விடமாட்டேன் என்று சதா இந்த கவனம் வையுங்கள். தன்னுடைய கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனதாரியின் சம்பூரண சித்திரத்தை எப்பொழுதும் நினைவில் வைத்திடுங்கள்.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0038
    { 
    question: " சிம்மாசனம் மற்றும் கிரீடத்தின் நினைவினால் ஏற்படும் பலன்கள்",
    answer: " கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனதாரி ஆகுவதனால் இலக்கின் நினைவு மற்றும் போதை தானாகவே இருக்கும். ஏனெனில், கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனம் தான் போதை மற்றும் இலக்கினுடைய நினைவை ஏற்படுத்தக் கூடியவை. ஆகவே, தன்னுடைய கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தை ஒருபொழுதும் விட்டுவிடக்கூடாது. எந்த அளவு இப்பொழுது கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தை தாரணை செய்வதன் அனுபவி மற்றும் பயிற்சியாளர்கள் ஆவீர்களோ, அந்தளவே அங்கேயும் கூட அவ்வளவு சமயம் கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தை தாரணை செய்வீர்கள். ஒருவேளை, இப்பொழுது அல்ப காலத்திற்கு கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனதாரி ஆகிறீர்கள் எனில் அங்கேயும் கூட மிகவும் குறைவான சமயமே கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தை பிராப்தியாக அடைய முடியும். தற்போதைய பயிற்சி ஒவ்வொருவருக்கும் தனது எதிர்காலத்தை சாட்சாத்காரம் செய்வித்துக் கொண்டிருக்கிறது. இப்பொழுது கூட மற்றவர்களுடைய கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தைப் பார்த்து மட்டும் குஷி அடைந்தீர்கள் என்றால் அங்கும் கூட பார்த்துக் கொண்டே இருக்க வேண்டியதுதான். ஆகையால், சதா காலத்திற்கான கீரிடம் மற்றும் சிம்மாசனதாரி ஆகுங்கள். இம்மாதிரியான கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனம் பிறகு எப்பொழுது கிடைக்கும்? இப்பொழுதுதான் கிடைக்கும். கல்பத்திற்கு பின்னரும் இப்பொழுதுதான் (சங்கமயுகத்தில்) கிடைக்கும். இப்பொழுது இல்லையென்றால் எப்பொழுதும் இல்லை.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0039
    { 
    question: " திலகம் இடுவதனால் ஏற்படும் நன்மைகள் என்ன",
    answer: " பக்தன் அல்லது அலங்காரம் செய்பவர் நியமப்படி குளித்து, துவைத்து தங்களது நெற்றியில் அவசியம் திலகம் இடுகிறார்கள். அலங்காரத்தின் காரணமாக, பக்தியின் காரணமாக மற்றும் சுமங்கலித்தன்மையின் காரணமாகவும் திலகம் இடுகிறார்கள். அதுபோலவே அமிர்தவேளையில் நீங்கள் தனக்கு ஞான ஸ்நானம் செய்விக்கிறீர்கள், தன்னை ஞானத்தினால் அலங்கரிக்கிறீர்கள். ஆகையால், அமிர்தவேளையில் இந்த நினைவினுடைய திலகம் இட வேண்டும். ஆனால், அமிர்தவேளையில் இந்த நினைவினுடைய திலகம் வைப்பதற்கு மறந்துவிடுகிறீர்கள். ஒருவேளை, திலகம் வைத்தாலும் பின்னர் அழித்தும்விடுகிறீர்கள். அடிக்கடி நெற்றியில் கையை வைத்து திலகத்தை அழித்துவிடும் பழக்கம் சிலருக்கு உள்ளது. அவ்வப்பொழுது திலகம் இடுகிறார்கள், அவ்வப்பொழுது அழித்தும்விடுகிறார்கள். அதுபோன்றதுதான் இந்த விசயமும் கூட. சிலருக்கு திலகம் இடுவது மறந்துவிடுகிறது, சிலர் திலகம் இட்டுக் கொள்கிறார்கள், பின்பு அழித்துவிடுகிறார்கள். ஆகவே, திலகம் வைப்பது மற்றும் அழிப்பது ஆகிய இரண்டு காரியங்களும் நடக்கின்றன. ஆகவே, அமிர்தவேளையில் சதா இந்த நினைவின் திலகத்தை வைத்துக் கொண்டிருந்தால் சுமங்கலித்தன்மை, அலங்காரம் மற்றும் யோகியினுடைய அடையாளமும் எப்பொழுதும் உங்களது நெற்றியின் மூலம் வெளிப்படும். எவ்வாறு பக்தர்களுடைய திலகத்தைப் பார்த்து இவர் பக்தர் என்று புரிந்து கொள்கிறார்கள். அதுபோன்றே உங்களின் நினைவின் திலகம் தெளிவாக அனைவருக்கும் தென்படும்பொழுது உடனே இவர் யோக சொரூப ஆத்மா என்று உணர்வார்கள். ஆகவே, திலகம், கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனம் மூன்றையும் நிலையாக வைத்திருங்கள். திலகத்தை அழித்துவிடாதீர்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0040
    { 
    question: " சமானத்தன்மையின் அருகில்  வரும்பொழுது  எந்த நிலை ஏற்படும்",
    answer: " எப்பொழுது சமானத்தன்மையின் அருகில் வருவீர்களோ, அப்பொழுதே இந்நிலை ஏற்படும். ஒருவருக்கொருவர் சுபாவம் கூட ஒன்று போல இருந்தால் அவருடைய பாவனையை எளிதாகப் புரிந்துகொள்ள முடியும். ஆகவே, தந்தைக்கு சமான நிலையின் அருகில் செல்லும்பொழுது எப்படி வாயிலிருந்து வரும் விசயங்களை சரளமாக கிரகித்துக் கொள்ளமுடிகிறதோ, அப்படி மனதில் வரக்கூடிய சங்கல்பங்களையும் எளிதாக கிரகித்துக் கொள்ளமுடியும். இதற்காக உங்களுடைய சங்கல்பங்களில் கலப்படம் மட்டும் இருக்கக்கூடாது. சங்கல்பங்களின் மீது கட்டுப்படுத்தும் சக்தி அவசியம் இருக்க வேண்டும். எவ்வாறு வெளிக் காரியங்களிலும் கட்டுப்படுத்தும் சக்தி ஒவ்வொருவருக்குள்ளும் ஒவ்வொரு மாதிரி அமைந்திருக்கிறது. அது போன்றே மனதின் சங்கல்பங்களின் காரியத்தைக் கட்டுப்படுத்தும் சக்தி கூட வரிசைக்கிரமமாக இருக்கிறது.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0041
    { 
    question: " என்னென்ன இரண்டு விசயங்களை சதா நினைவில் வைக்க வேண்டும்",
    answer: " ஒன்று ஒவ்வொரு சமயத்திலும், ஒவ்வொரு நொடியிலும், ஒவ்வொரு காரியத்தைச் செய்யும்பொழுதும் நான் மேடையில் இருக்கிறேன் என்பதை சதா நினைவில் வையுங்கள், ஒவ்வொரு கர்மத்தின் மீதும் கவனம் வைப்பதால் சம்பூரண ஸ்திதியின் அருகாமையில் வந்துவிடுவீர்கள். இரண்டாவது விசயம்-சதா தனது நிகழ்கால மற்றும் எதிர்காலத்தினுடைய பதவியை நினைவில் வையுங்கள். ஆகவே, ஒன்று மேடை (ஸ்டேஜ்) மற்றொன்று பதவி (ஸ்டேட்டஸ்) - இந்த இரண்டு விசயங்களையும் சதா நினைவில் வைப்பதனால் பதவிக்கு விரோதமான எந்தக் காரியமும் ஏற்படாது. மேலும், தன்னை மேடையில் இருப்பதாகப் புரிந்து கொள்வதினால் எப்பொழுதும் உயர்ந்த கடமைகளைச் செய்வதற்கான பிரேரணை கிடைக்கும். இந்த இரண்டு விசயங்களையும் சதா நினைவில் வைத்துக் கொண்டே செல்லுங்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0042
    { 
    question: "மதுபன் 01",
    answer: " மதுபன் வரதான பூமியாகும். ஆகவே, வரதான பூமிக்கு வந்துள்ளீர்கள். அது உழைப்பிற்கான பூமி, இது வரதான பூமி. ஆகவே, வரதான பூமிக்கு வந்து வரதாதாவிடமிருந்து அல்லது வரதாதா மூலம் நிமித்தம் ஆகியிருக்கும் ஆத்மாக்களிடமிருந்து எவ்வளவு வரதானங்களைப் பெற விரும்புகிறீர்களோ அவ்வளவு பெறமுடியும். நிமித்தம் ஆகியிருக்கும் சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களிடமிருந்து எவ்வாறு வரதானம் பெறுவீர்கள்? இதன் கணக்கு தெரியுமா? மதுபனில் வரதானம் கிடைக்கிறது. வாயுமண்டலத்தில், தூய்மையான சரித்திர பூமியில் வரதானமோ நிரம்பியுள்ளது.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0043
    { 
    question: " வரதானம் வெறுவதற்கான சாதனம் என்ன",
    answer: " கர்மம் செய்து கொண்டு குணங்களை தாரணை செய்வதைப் பார்க்கும்பொழுது யார் நிமித்தமானவர்களோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மத்தைப் பார்த்து சகஜமாக பிரேரணை கிடைக்கிறது, இதுவே சிரேஷ்ட ஆத்மாக்கள் மூலம் வரதானம் கிடைப்பதாகும். ஏதாவதொரு பொருள் சாகாரத்தில் பார்க்கும்பொழுது உடனடியாக கிரகிக்க முடிகிறது. புத்தியில் சிந்திக்கும் விசயம் தாமதமாக ஏற்கப்படுகிறது. இங்கு கூட சாகார ரூபத்தில் யார் பார்த்தனரோ, அவர்களுக்கு நினைவு செய்வது எளிதாக உள்ளது, மேலும், பிந்து ரூபத்தை நினைவு செய்வது என்பது சிறிது கடினமாக உள்ளது. இதே முறையில், நிமித்தமாக உள்ள சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களின் சேவை, தியாகம், சிநேகம், அனைவருக்கும் சகயோகியாக இருக்கும் இந்த நடைமுறை செயலைப் பார்த்து என்ன பிரேரணை கிடைக்கிறதோ, அது வரதான ரூபத்தில் சகஜமாகப் பிராப்தம் ஆகிறது. ஆகவே, மதுபன் வரதாதாவின் பூமியில் வந்து, ஒவ்வொருவரும் சிரேஷ்ட ஆத்மாக்கள் மூலம் சகஜமாக கர்மயோகி ஆகுவதற்கான வரதானத்தைப் பிராப்தியாக அடைந்து தான் செல்ல வேண்டும். ஏனெனில், நீங்கள் கர்மம் செய்யும்பொழுது நினைவிலிருப்பது கடினம் என்று கூறுகிறீர்கள். அதனால், நிமித்தமான ஆத்மாக்கள் சகஜமாக கர்மயோகி ஆகுவதற்கான பிரேரணை கிடைக்கிறது. ஆகவே, ஒரு வரதானத்தைக் கூட விட்டுவிட்டுச் செல்லக் கூடாது. அனைத்து வரதானங்களையும் பிராப்தியாக அடைந்து அடைந்து சுயம் தானும் மாஸ்டர் வரதாதா ஆகிவிடுவீர்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 1 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0044         11 பிப்ரவரி 1971
    { 
    question: " சூட்சும சரீர வாகனம் என்றால் என்ன",
    answer: " நீங்கள் இந்த ஸ்தூல சொரூபத்தின் உணர்விலிருந்து விடுபட்டு இருக்கிறீர்அந்த மனிதர்கள் சூட்சும சரீரத்திற்கு தங்களது அர்த்தம் கூறுகிறார்கள். ஆனால், இறுதி நேரத்தில் உங்களது கர்மாதீத நிலை வாகனம் போல ஆகிவிடுகிறது என்பதே உண்மையான அர்த்தம் ஆகும். ஏதாவதொரு வாகனத்தின் மூலமே பிரயாணம் செய்யப்படுகிறது. எங்கிருந்து எங்கு சென்றுவிடுகிறார்கள்! அவ்வாறே கர்மாதீத நிலை ஏற்படும்பொழுது இந்த நிலையின் மூலம் ஒரு நொடியில் வெகுதூரம் சென்று சேரமுடியும். ஆகையால், இதை சூட்சும சரீரம் என்று கூறுகிறார்கள். உண்மையில் இது இறுதி நிலையின் (அந்திம் ஸ்திதி) புகழ் ஆகும். அந்த நேரத்திகள், ஆகையால், இதற்கு சூட்சும சரீரம் என்று கூறப்படுகிறது. பறக்கும் குதிரை என்ற ஒரு சொல் கூட உள்ளது. இந்த நேரத்தில் உங்களது அனுபவங்களின் விசயங்கள் எல்லாம் கதைகள் ரூபத்தில் உருவாக்கப்பட்டிருக்கின்றன. இங்கே செல் என்று ஆணையிட்டால் ஒரு நொடியில் அது உங்களை அங்கே கொண்டு சென்று சேர்த்துவிடுகிறது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 11 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0045
    { 
    question: " தந்தையினுடைய பிரத்யட்சதாவின் கொடியை எவ்வாறு பறக்கவிடலாம்",
    answer: " ஒவ்வொரு ஆத்மாவின் உள்ளத்தில் தந்தையினுடைய பிரத்யட்சதாவின் கொடியைப் பறக்கவிடுங்கள். சக்தி சொரூபத்தின் பிரத்யட்சதா ஏற்படும்பொழுதே தந்தையின் பிரத்யட்சதாவின் கொடி பறக்கும். சக்தி சொரூபத்தின் மூலமாகத்தான் சர்வசக்திவானைப் பிரத்யட்சம் செய்யமுடியும். சக்தி சொரூபம் என்றால் சம்ஹாரம் செய்பவர்கள் மற்றும் அலங்காரி ஆவார்கள். எந்த நேரத்தில் மேடையில் வருகிறீர்களோ, அந்த நேரத்தில் முதலில் தனது ஸ்திதியின் நிலையை நன்றாக சரி செய்துகொண்டு பின்னர் மேடைக்கு வாருங்கள். அதன் மூலம் மக்களுக்கு உங்களுடைய உள்ளார்ந்த நிலையினுடைய சாட்சாத்காரம் ஏற்படும். எவ்வாறு நீங்கள் எல்லாவற்றிற்கும் முன்னேற்பாடுகள் செய்கிறீர்களோ, அது போன்றே அலங்காரி ஆகி மேடைக்கு வந்துகொண்டு இருக்கின்றேனா என்ற தன்னுடைய தயார் நிலையைப் பாருங்கள். லைட் ஹவுஸ், மைட் ஹவுஸ் ஆகிய இரண்டின் சொரூபம் வெளிப்படட்டும். எப்பொழுது இரண்டு சொரூபம் ஏற்படுமோ, அப்பொழுது சரியான முறையில் வழிகாட்டி ஆகிவிடுவீர்கள். உங்களுடைய “பாபா” என்ற சொல்லில் இவ்வளவு சிநேகமும், சக்தியும் நிரம்பி இருக்கும்பொழுது, அந்த சொல் ஞான - மையினுடைய காரியத்தைச் செய்யும். அனாதைகளையும் தந்தையினுடையவராக ஆக்கிவிடும். இந்த ஒரு சொல்லில் அவ்வளவு சக்தியை நிரப்புங்கள். மேடைக்கு வரும் நேரத்தில் முதலில் உங்களுடைய ஸ்திதி ஒன்று கருணை கொண்டதாகவும், இரண்டாவதாக நன்மை பயக்கக்கூடிய பாவனை நிறைந்ததாகவும், மூன்றாவதாக மிகவும் அன்பு நிறைந்த வார்த்தை, நான்காவதாக சக்தி ரூபத்தினுடைய பிரகாசம் நிறைந்ததாகவும் இருக்கவேண்டும். தன்னுடைய நினைவு மற்றும் ஸ்திதியை அப்படி சக்திசாலியாக உருவாக்குங்கள். மேலும், தன்னுடைய நீண்டகால கூக்குரலிடும் பக்தர்களுக்கு தன் மூலமாக தந்தையினுடைய சாட்சாத்காரம் செய்விப்பதற்காக நான் வந்திருக்கிறேன் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். இந்த ரீதியில் தனது ஆன்மிக ரூபம், ஆன்மிக திருஷ்டி, கல்யாணகாரி விருத்தி மூலம் தந்தையை பிரத்யட்சம் செய்விக்கமுடியும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 11 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0046
    { 
    question: " மதுபன் நிவாசிகளுக்கான விஷேச திட்டம்",
    answer: " மதுபன் நிவாசிகளுக்கு பாப்தாதா விசேஷமாக அந்த நாளில் அவ்யக்த வதனத்திற்கு வருவதற்கான அழைப்பைக் கொடுத்துக் கொண்டு இருக்கின்றார். அங்கு வதனத்திற்கு வந்தால் அனைத்துத் தரப்பினுடைய சேவையினைப் பார்க்க முடியும். மாலை 7-00 மணியிலிருந்து இரவு 9-00 மணி வரை இரண்டு மணி நேரம் பாபா பிரயாணம் செய்விப்பார். எவ்வாறு பாபாவிடமிருந்து செய்தி கொண்டு வருபவர்களுக்கு (சந்தேஷி) அனைத்து இடங்களையும் சுற்றிக் காண்பிக்கின்றாரோ, அதே முறையில் மதுபன் நிவாசிகளுக்கு, இங்கு அமர்ந்துகொண்டே எல்லா இடங்களின் சேவைக்கும் பிரயாணம் செய்விப்பார். உழைப்பின்றி முழு பிரயாணமும் செய்வீர்கள். வேறு என்ன வேண்டும்? ஆகையால், மதுபன் நிவாசிகள் அந்த நாளில் தங்களுடைய இந்த ஸ்தூல தேகத்திலிருந்து விடுபட்டு அவ்யக்த வதனவாசி என்று புரிந்து கொண்டு அமர்ந்திருப்பீர்களேயானால் முழு நாளும் சில அனுபவங்களைச் செய்வீர்கள். என்ன அனுபவம் செய்தீர்கள் என்று கூற வேண்டும். அந்நாளில் ஒருவேளை சிறிதளவு முயற்சி செய்திருந்தாலும் சகஜமாக ஒப்புயர்வற்ற விதவிதமான அனுபவம் செய்வதற்கான வரதானத்தை அடைவீர்கள். புரிந்ததா? மாலை 7-00 மணியிலிருந்து இரவு 9-00 மணி வரை நினைவின் திட்டத்தை உருவாக்குங்கள், நீங்களோ முழு நாளுக்குமான அழைப்பு அளித்துக் கொண்டிருக்கிறீர்கள், ஆனால் இந்நேரம் விசேஷமாக யாத்திரைக்கான நேரமாகும். இந்த நேரத்தில் ஒவ்வொருவரும் தனது சக்திக்கேற்ப அனுபவம் செய்ய முடியும். மதுபன் நிவாசிகள் விசேஷமான சிநேகிகள் ஆவார்கள். ஆகையால், விசேஷ அழைப்பும் இருக்கிறது. புத்தி மூலம் மட்டும் தங்களது தேகப்பற்றிலிருந்து விடுவித்துக் கொண்டு அமர வேண்டும். பிறகு, நாடகத்தில் என்ன அனுபவம் ஏற்பட வேண்டுமோ, அது ஏற்பட்டுக் கொண்டே இருக்கும். சந்தேஷிகளுக்கு சாட்சாத்காரம் ஆவது பொதுவான விசயம் ஆகும். ஆனால், புத்தி மூலமாக இவ்வித அனுபவத்தை நீங்கள் செய்ய முடியும். இந்தக் கண்கள் மூலமாகப் பார்ப்பது போல தெளிவான அனுபவம் ஏற்படும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 11 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0047
    { 
    question: " பேச்சின் கூடவே வேகமும் இருந்தால் என்ன நன்மை ஏற்படும்",
    answer: " பேச்சாளர்கள் என்றால் பேசுபவர்கள் ஆவர். பேச்சின் (ஸ்பீச் ) கூடவே வேகமும் (ஸ்பீட்) உள்ளதா ? ஏனெனில் பேச்சின் கூடவே முயற்சியின் வேகமும் இருந்தால் இந்தப் பேச்சாளர்களுடைய பிரபாவம் மூலம் உலக நன்மை ஏற்படும். ஒருவேளை வேகம் இல்லாமல் பேச்சு இருந்தால் உலக நன்மைக்கான காரியம் கடினமாக ஆகிவிடுகிறது. ஆகவே, இது பேச்சு மற்றும் வேகத்தில் செல்லக் கூடிய குழு என்று கூறலாம். எவரது பேச்சும் வேகமும் சக்திசாலியாக உள்ளதோ அவர்களை விஷ்வகல்யாணகாரி மற்றும் மாஸ்டர் துக்கத்தை நீக்கி சுகமளிப்பவர் என்று கூறலாம். ஆகவே, இவ்விதமான காரியத்தில் ஈடுபட்டுள்ளீர்களா? யார் துக்கத்தை நீக்கி சுகம் கொடுப்பவர் ஆகிறாரோ, அவர் சுயம் இந்த உலகினுடைய பிரபாவத்தின் அலையிலிருந்து கூட விடுபட்டுவிடுவார். மேலும், அவருடைய பேச்சும் கூட துக்க அலைகளிலிருந்து விடுபட வைப்பதாக அமைகிறது. இந்த ஸ்திதியிலிருந்து பேசுகிறீர்களா? பேச்சோ (ஸ்பீச்) மேடையில் (ஸ்டேஜ்) நின்று கொண்டு பேச வேண்டி இருக்கிறது. ஆகவே, நீங்கள் எந்த ஸ்திதியில் (ஸ்டேஜ்) நிலைத்திருந்து பேசுகிறீர்கள்? வெளிப்புறமான மேடையில் இருக்கிறீர்களா? பேச்சாளர்களுக்கு ஸ்தூல மேடை மீது செல்லும் போது முதலில் தனது ஸ்திதியினுடைய நிலை தயாராக இருக்கிறதா? இல்லையா? என்று சோதனை செய்கிறார்கள். இவ்வித நிலையில் நிலைத்திருந்து பேசுபவர்களை உயர்ந்த பேச்சாளர்கள் என்று கூறுவார்கள். எவ்வாறு ஸ்தூல மேடையை ஏற்பாடு செய்வதற்குக் கூட எவ்வளவு நேரம் மற்றும் உழைப்பு தேவைப்படுகிறது? அவ்வாறே உங்களுடைய ஸ்திதியினுடைய நிலையையும் எப்பொழுதும் தயாராக வைத்திருங்கள். அதற்காக அவ்வளவு முயற்சி செய்வீர்களா? இவ்வாறு சக்திசாலி நிலையில் நிலைத்திருந்து பேசக்கூடியவர்களுக்கு இங்கு அபுவில் நினைவுச்சின்னம் உள்ளது.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 11 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0048
    { 
    question: " கௌமுக் எதனுடைய நினைவுச்சின்னம்",
    answer: " இது வாயினுடைய நினைவுச்சின்னம். தந்தையினுடைய நினைவுச்சின்னம் கௌமுக் ஆகும். ஏனென்றால், வாயின் மூலமாகத்தான் எல்லாவற்றையும் தெளிவுபடுத்துகின்றார். ஆகையால், இது வாயினுடைய நினைவுச்சின்னமாகும். பேச்சாளருக்குக் கூட வாயின் மூலமாகத்தான் வேலை நடக்கிறது.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 11 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0049
    { 
    question: " டீச்சர்களுக்கு பரீட்சை ",
    answer: " டீச்சர்களுக்குக் கூட பரிட்சை ஏற்படுகிறது. எவ்வாறு? (டீச்சர்களுக்கான பரிட்சை சூட்சுமவதனத்திலிருந்து வருகிறது) டீச்சர்களுக்கு அடி அடியிலும் பரிட்சை உள்ளது. என்ன அடி எடுத்து வைக்கிறீர்களோ, அதைத் தேர்வுக்கூடத்தில் அமர்ந்துகொண்டு அடி எடுத்து வைக்கின்றேன், இவ்வாறு புரிந்து கொண்டு அடி எடுத்து வைக்க வேண்டும். ஏனென்றால், பேச்சாளர்கள் என்றாலே மேடையில் அமர்ந்திருப்பவர்கள். அதனால், அனைவரின் பார்வை மேடை மீது அமர்ந்து இருப்பவர்கள் மீது செல்கிறது. நீங்கள் கூட உயர்ந்த மேடையில் அமர்ந்திருக்கிறீர்கள். அநேக ஆத்மாக்களுடைய கவனம் உங்களுடைய ஒவ்வொரு அடியின் மீதும் ஏற்படுகிறது. ஆகவே, நீங்கள் அடி அடியும் அத்தகைய கவனத்துடன் எடுத்து வைக்கவேண்டும். ஒருவேளை, ஒரு அடி கூட தளர்வாகவோ அல்லது மேலும் கீழுமாகவோ எடுத்து வைத்தால் பலர் உங்களைப் பின்பற்றுவார்கள். ஆகையால், டீச்சர்கள் ஒவ்வொரு அடியையும் இவ்வாறு சிந்தித்து எடுத்து வைக்க வேண்டும். ஏனென்றால், கிரீடதாரி ஆகிவிட்டீர்கள் அல்லவா? என்ன கிரீடம் கிடைத்திருக்கிறது? பொறுப்பின் கிரீடம் கிடைத்துள்ளது. பொறுப்பு எவ்வளவு பெரியதோ, அவ்வளவு பெரிய கிரீடம் கிடைத்துள்ளது. எனவே, பெரிய பொறுப்பு என்ன கிடைத்திருக்கிறதோ, அதற்கு தான் நிமித்தம் எனப் புரிந்து கொண்டு பிறகு அடி எடுத்து வையுங்கள். இப்பொழுது கவனக்குறைவு கூடாது. கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனதாரி ஆன பிறகு கவனக்குறைவு முடிந்துவிடுகிறது. கவனக்குறைவு என்றால் முயற்சியில் கவனக்குறைவாக இருப்பது. என்ன அடி அல்லது கர்மம் செய்யப்படுகிறதோ, அந்த ஒவ்வொரு கர்மமும் உலகத்திற்கு முன்மாதிரியாக இருக்க வேண்டும் என்று இந்தக் குழு எப்பொழுதும் புரிந்து கொள்ள வேண்டும். ஏனென்றால், உங்களுடைய இந்தக் கர்மங்கள் கதைகள் ரூபத்தில் நினைவுச் சின்னங்களாக உருவாக்கப்படுகின்றன. உங்களுடைய இந்தச் சரித்திரம் மகிமைக்குரியதாக ஆகும். இந்த அளவு பொறுப்பாளர் எனப் புரிந்துகொண்டு நடக்கிறீர்களா? இது இந்த பொறுப்பான குழுவின் விசேஷமாகும். யார் எந்தளவு பொறுப்பானவரோ, அந்தளவே லேசாகவும் இருப்பார்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 11 பிப்ரவரி 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0050   Bro Venkatesh 1973
    { 
    question: " இன்னும் எவ்வளவு நேரம் உள்ளது என தெரிந்துக்கொள்ள",
    answer: " தன்னைத்தான் தெரிந்துக்கொள்ள மற்றும் தன் மூலமாக நேரத்தை தெரிந்து கொள்வதற்கு நேரம் கிடைத்திருக்கின்றது. இந்த விசேஷமான மாதத்திற்குள் இரண்டு முக்கிய விஷயங்களை முக்கிய ரூபத்தில் இலட்சிய ரூபத்தில் முன்னால் வைக்கவேண்டும். அது என்ன? ஒன்று லவ் (அன்பு), மற்றொன்று லவ் லீன்(அன்பில் மூழ்கிய நிலை). ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 1"
  },
//Q0051
    { 
    question: " நேரம் எவ்வளவு சமீபத்தில் இருக்கின்றது",
    answer: " பாப்தாதாவிற்கு சமமாக சுயமரியாதை உடையவராக, சுயதரிசன சக்கரதாரி மற்றும் பணிவானவர் ஆகிவிட்டீர்களா? எந்தளவு இந்த விஷேச தாரணைகளில் சமம் ஆகின்றீர்களோ, அந்தளவு நேரத்தை நெருக்கத்தில் கொண்டு வருகின்றீகள். நேரத்தைத் தெரிந்து கொள்ள இன்னும் எவ்வளவு நேரம் இருக்கின்றது. உங்களுடைய தாரணையில் சமமான ஸ்திதி தான் - இதன் அடையாளம். இப்பொழுது கூறுங்கள் - நேரம் எவ்வளவு சமீபத்தில் இருக்கின்றது? சமான் நிலையில் சமீபத்தில் இருந்தால் நேரம் கூட சமீபத்தில் இருக்கும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 1 "
  },
//Q0052
    { 
    question: " எங்கு அன்பு மற்றும் அன்பில் மூழ்கிய நிலை இருத்தல் வேண்டும்",
    answer: " கர்மம், வார்த்தை, தொடர்பு மற்றும் சம்பந்தத்தில் அன்பு, மேலும் நினைவு மற்றும் ஸ்திதியில் அன்பில் மூழ்கி இருக்க வேண்டும். யார் எந்தளவு அன்பாக இருக்கின்றார்களோ, அந்தளவே அன்பில் மூழ்கிய நிலையில் இருக்க முடியும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0053
    { 
    question: " மனிதர்கள் இறைவனுடன் ஒன்றிவிட்டதாக கூறுவது",
    answer: " யார் எந்தளவு அன்பாக இருக்கின்றார்களோ, அந்தளவே அன்பில் மூழ்கிய நிலையில் இருக்க முடியும். இந்த அன்பில் ஒன்றிய நிலையைத் தான் மனிதர்கள் இறைவனுடன் ஒன்றிவிட்டதாக கூறிவிட்டார்கள். தந்தையிடம் அன்பை முடித்துவிட்டு (இல்லாமல் செய்துவிட்டு) வெறுமனே ஒன்றிவிட்டோம் என்ற வார்த்தையை மட்டும் பிடித்துக்கொண்டார்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0054
    { 
    question: " பாப்தாதாவின் முக்கிய விசேஷத்தன்மை எது",
    answer: " பாப்தாதாவினுடைய முக்கிய விசேஷத்தன்மை, அதுதான் உங்கள் அனைவரையும் விசேஷமாக்கியது, அனைத்தையும் மறக்கவைத்தது, மேலும் ஆத்ம அபிமானியாக்கியது அது இதுதான் - அன்பு மற்றும் அன்பில் ஒன்றிய நிலை. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0055 
    { 
    question: " அன்பு எப்பேற்ப்பட்டது",
    answer: " அன்புதான் உங்கள் அனைவருக்கும் மறந்துபோன 5 ஆயிரம் ஆண்டிற்கான விசயங்களை ஒருநொடியில் நினைவில் கொண்டுவந்தது, சர்வ சம்பந்தத்தை ஏற்படுத்தியது, அனைத்து விதத்திலும் தியாகி ஆக்கியது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0056
    { 
    question: " அதிர்ஷ்டத்தினுடைய பூட்டின் சாவி எது",
    answer: " அன்பு மூலமாகத்தான் அனைத்து ஆத்மாக்களின் பாக்கியத்தையும், அதிர்ஷ்டத்தையும் விழிப்படைய செய்யமுடியும். அதிர்ஷ்டத்தினுடைய பூட்டின் சாவி எது? அன்பு. அன்பு தான் பூட்டினுடைய சாவி. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0057
    { 
    question: " மாஸ்டர் கீ (சாவி) எது",
    answer: "அன்பு மூலமாகத்தான் அனைத்து ஆத்மாக்களின் பாக்கியத்தையும், அதிர்ஷ்டத்தையும் விழிப்படைய செய்யமுடியும். அதிர்ஷ்டத்தினுடைய பூட்டின் சாவி எது? அன்பு. அன்பு தான் பூட்டினுடைய சாவி. எப்படிப்பட்ட பாக்கியமற்றவரையும் பாக்கியசாலி ஆக்குகின்றது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0058
    { 
    question: " எது குறைவாக இருந்தால் அதிர்ஷ்டமும் குறைவு ",
    answer: " எந்தளவு பாப்தாதாவிடம் அன்பு இணைகின்றதோ அந்தளவு புத்தியினுடைய பூட்டு திறக்கின்றது. அன்பு குறைவு என்றால் அதிர்ஷ்டம் குறைவு. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0059
    { 
    question: " அன்பில் சதவீதம் ஏன்",
    answer: " அன்பு பல பொருட்களின் மீது ஏற்படுகின்றது. ஒருவேளை எந்த பொருள் மீதாவது அன்பு இருந்தால் தந்தையின் மீதுள்ள அன்பில் சதவீதம் ஏற்பட்டுவிடுகின்றது. தன்னுடைய உடலின் மீது, தன்னுடைய ஏதேனும் பொருளின் மீது, எனது என்ற உணர்விருந்தாலே அன்பில் சதவீதம் ஏற்பட்டுவிடுகின்றது என புரிந்துக்கொள்ளுங்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0060
    { 
    question: " எந்த உணர்வை அழிப்பது தான் பாப்சமான் நிலையைக் கொண்டுவருவது ஆகும் ",
    answer: "எனது என்ற உணர்வை அழிப்பது தான் பாப்சமான் நிலையைக் கொண்டுவருவது ஆகும். எங்கு எனது என்ற உணர்வு இருக்கின்றதோ அங்கு பாப்தாதா சதா உடன் இருப்பதில்லை.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 4 "
  },
//Q0061
    { 
    question: " பாபாவின் துணை சதா இல்லாமல் போவது ஏன்",
    answer: " எங்கு எனது என்ற உணர்வு இருக்கின்றதோ அங்கு பாப்தாதா சதா உடன் இருப்பதில்லை.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0062
    { 
    question: " யாரால் ஒருபோதும் முழுமை நிலையடைய முடியாது",
    answer: " சதவீதத்தில் இருப்பவர்கள் ஒருபொழுதும் பெர்ஃபெக்ட் (முழுமை) நிலையடைய முடியாது. சதவீதம் என்றாலே டிஃபெக்ட் (குறை இருப்பவர்கள்) ஆனவர்கள் ஒருபோதும் முழுமை நிலையடைய முடியாது",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 5"
  },
//Q0063
    { 
    question: " குறைகள் தானாக முடிய எளிய வழி",
    answer: " தனக்குத்தானே சோதனையாளனாகி தன்னை தானே சோதனை செய்ய வேண்டும். முக்கியமாக இந்த விஷயத்தில் தன்னை முழுமையடையச் செய்தால் மற்ற அனைத்து குறைகளும் தானாகவே முடிந்து போய்விடும், என்றால் இது எளிய முயற்சி தானே? ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 5"
  },
//Q0064
    { 
    question: " தனக்குச் சமமாகவும் பாப்சமானாகவும் ஆக்க",
    answer: " சுயம் தான் தந்தையின் அன்பில் மூழ்கியிருந்தோமேயானால் மற்றவர்களையும் எளிதாகவே தனக்குச் சமமாகவும் அல்லது பாப்சமானாகவும் ஆக்கமுடியும்",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 5"
  },
//Q0065
    { 
    question: " தத்தத்வம் அப்படியே ஆவாயாக என பாப்தாதா எப்பொழுது வரதானம் தருவார்",
    answer: " பாப்சமான் ஆகவேண்டும் என்ற லட்சியம் வைத்து நடந்தால் பாப்தாதா கூட அப்படிப்பட்ட குழந்தைகளுக்கு (தத்தத்வம்) எப்படி நினைக்கின்றாயோ? அப்படியே ஆவாயாக! என்ற வரதானம் கொடுப்பதற்காக நாடக திட்டப்படி நிமித்தமாகின்றார்.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1973, பத்தி 5"
  },
//Q0066
    { 
    question: " சம்பூர்ண மூர்த்தி ஆகுவதற்கான தூண்கள் ",
    answer: " சம்பூர்ண மூர்த்தியாக நான்கு விஷேசதன்மைகளும் தூண்களாகும். அந்த தூண்கள் என்னென்ன? 1.ஞான மூர்த்தி, 2.குண மூர்த்தி, 3.மகாதான மூர்த்தி, 4.நினைவு மூர்த்தி, அதாவது தபஸ்வி மூர்த்தி. இந்த நான்கு விஷேசதன்மைகளையும் தனக்குள் கொண்டுவருவதால் சம்பூர்ண ஸ்திதியை உருவாக்க முடியும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1973, பத்தி 1"
  },
//Q0067
    { 
    question: " ஞான மூர்த்தி என்றால் என்ன ",
    answer: " ஞான மூர்த்தி என்றால் சதா புத்தியில் ஞான சிந்தனை ஓடிக்கொண்டேயிருக்க வேண்டும். எப்பொழுதும் வார்த்தையில் ஞானத்தின் வார்த்தைகளேயே பேச வேண்டும். ஒவ்வொரு காரியத்திலும் ஞான சொரூபமாக அதாவது மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர் மற்றும் மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் எனும் இந்த முக்கிய சொரூபங்களின் சாட்ஷாத்காரம் (தெய்வீக காட்சி) ஏற்பட வேண்டும். இவர்களைத்தான் ஞான மூர்த்தி என்று சொல்லப்படுகின்றது.  ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0068
    { 
    question: " கேட்சிங் பவர் ",
    answer: " எப்படி அறிவியல், வெகுதூர சப்தங்களைப் பிடித்து நாலாபுறமும் கேட்க வைக்கின்றது அதுபோல நீங்களும்கூட தூய்மையான அதிர்வலைகள், தூய்மையான உள்ளுணர்வு மற்றும் தூய்மையான வாயுமண்டலத்தை பிடிக்க முடியாதா? அந்த கேட்சிங் பவர் வெளிப்படையான ரூபத்தில் அனுபவம் ஆகும். எப்படி தற்காலத்தில் தூரத்தில் இருக்கும் காட்சிகள் தொலைகாட்சி மூலமாகத் தெளிவாக தெரிகின்றது, அப்படி தெய்வீக புத்தி ஆவதினால், வெறுமனே ஒரு நினைவின் தூய்மையான எண்ணத்தில் நிலைத்திருப்பதன் மூலம் ஒருவர் மற்றொருவருடைய ஸ்திதி மற்றும் முயற்சியின் வேகமும் விதியும் உங்கள் அனைவருக்கும் கூட மிகத் தெளிவாகத் தெரியவரும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0069
    { 
    question: " அறிவியல் கூட எங்கிருந்து வெளிப்பட்டது",
    answer: " அமைதி சக்தியிலிருந்து தான் அறிவியல் வெளிப்பட்டது. உங்களுடைய உண்மையான ஸ்திதி மற்றும் சம்பூர்ண நிலையை உணர்த்துவதற்காக இந்த அறிவியல் கூட ஒரு சாதனமாக வெளிப்பட்டிருக்கின்றது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0070
    { 
    question: "அனைத்து வெற்றிகளின் பிராப்தி யாரிடம் தென்படும்",
    answer: " சூட்சும சக்திகளைப் புரிந்துகொள்ள தமோகுண புத்தி உடையவர்களுக்கு ஏதாவது ஸ்தூல சாதனம் வேண்டும். எந்த சிரேஷ்ட ஆத்மாவிடம் அந்த நான்கு விசேஷதன்மைகளும் முழுமையான சதவீதத்தில் அதாவது சென்ட் பர்சன்ட் (நூறு சதவீதம்) வெளிப்படையான ரூபத்தில் உள்ளதோ, அந்த ஆத்மாவிடம் அனைத்து வெற்றிகளின் பிராப்தி தென்படும். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0071 Venki 9 April 1973
    { 
    question: "கடினத்தை இலகுவாக்குபவர் எளிதாக்குபவர்",
    answer: " மற்றவர்களின் கஷ்டங்களை எளிதாக்கக் கூடியவர் எவரோ அவர் தன்னுடைய கஷ்டத்தினை அனுபவம் செய்தால் என்னவென்று சொல்வது? எப்படி தந்தை அனைத்து ஆத்மாக்களின் கஷ்டமான விசயங்களை எளிதாக்கக் கூடியவராக இருக்கின்றார் மற்றும் சூலியிலிருந்து முள்ளாக்கக் கூடியவராக இருக்கின்றார் அப்படியே இந்த அறிமுகத்தின் - நான் கூட கடினத்தை எளிதாக்கக் கூடியவள் அல்லது கூடியவன் என்ற நினைவில் இருங்கள். எப்படி அறிமுகமோ அப்படி எண்ணமும் வருகின்றது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0072
    { 
    question: " கஷ்டம் அனுபவம் ஆவதின் அடையாளம் ",
    answer: " பலமற்ற ஆத்மாவின். மாஸ்டர் சர்வ சக்திவானிற்கு முன் கடினமாக விசயங்கள் இருக்கமுடியுமா? மனிதன் என்ன நினைத்தாலும் செய்ய முடியும் என்ற பழமொழி இந்நேரத்திற்கானது தான். இந்த பிராமண ஆத்மாக்கள் மற்றும் மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் ஆத்மாக்கள் இருக்கின்றார்களே அந்த ஆத்மாக்களினுடையது தான் இந்த புகழ். என்ன நினைத்தாலும் செய்ய கூடியவர்கள், இந்த விசயம் கஷ்டமாக உள்ளது என கூறினால்,இப்படி நடக்கமுடியுமா? ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0073
    { 
    question: " அங்கதன் போல் ஆடாத அசையாதவர்  ",
    answer: " சாகார ரூபத்தில் தந்தையை நடைமுறையில் காரிய ரூபத்தில் பார்த்தீர்கள் என்றால் பிரம்மா வம்சாவளி பிராமணர்கள் ஃபாலோ பாதர் செய்பவர்கள் இல்லையா? ஒவ்வொரு அடியும் ஒவ்வொரு எண்ணத்திலும் ஃபாலோ செய்யக்கூடியவர்கள். இந்த திட எண்ணம் மற்றும் இந்த நிச்சயபுத்தியின் எண்ணம் ஒன்றும் பெரிய விசயமில்லை. இதனை தான் அங்கதன் போல் ஆடாத அசையாதவர்கள் எனப்படுகின்றது. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0074
    { 
    question: " கர்மத்தின் சொற்பொழிவு என்றால்",
    answer: " சிலர் நினைக்கின்றார்கள் சேவை செய்வது எளிதாக இருக்கின்றது, சாதனங்களும் எளிதாக இருக்கின்றது ஆனால் ஒவ்வொரு ஆத்மாவின் கூடவும் தொடர்பில் வருகின்ற நேரத்தில் சமஸ்காரங்களை இணைப்பதும் அவ்வளவே எளிதாக அனுபவம், எப்படி சொற்பொழிவாற்றுதல் எளிதாக உள்ளதோ அப்படி எளிதாக ஆகவேண்டும். அது வாயினுடைய சொற்பொழிவு இது கர்மத்தின் சொற்பொழிவு. இதில் யார் சக்ஸஸ்ஃபுல் ஆகின்றார்களோ அவர்களே ஃபுல் பாஸ் ஆகின்றார்கள். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0075
    { 
    question: " ஃபுல் பாஸ் ",
    answer: " சிலர் நினைக்கின்றார்கள் சேவை செய்வது எளிதாக இருக்கின்றது, சாதனங்களும் எளிதாக இருக்கின்றது ஆனால் ஒவ்வொரு ஆத்மாவின் கூடவும் தொடர்பில் வருகின்ற நேரத்தில் சமஸ்காரங்களை இணைப்பதும் அவ்வளவே எளிதாக அனுபவம், எப்படி சொற்பொழிவாற்றுதல் எளிதாக உள்ளதோ அப்படி எளிதாக ஆகவேண்டும். அது வாயினுடைய சொற்பொழிவு இது கர்மத்தின் சொற்பொழிவு. இதில் யார் சக்ஸஸ்ஃபுல் ஆகின்றார்களோ அவர்களே ஃபுல் பாஸ் ஆகின்றார்கள்.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0076
    { 
    question: " ஜைன் தர்மத்தினர்கள் தியாகம் எதைக் குறிக்கின்றது ",
    answer: " இந்த கலியுக உலகத்தில் ஜைன் தர்மத்தினர்கள் ஹட யோகத்தினால் தியாகம் செய்கின்றார்கள், ஒவ்வொரு முடியையும் தன்னுடைய கைகளினால் பிடுங்குகிறார்கள், இதனுடைய உள்ளர்த்தம் என்ன? எது அசாதாரண விசயமோ அது கஷ்டமாக தானே இருக்க செய்யும். அப்படி கஷ்டமான விசயம் கூட எளிதாக அனுபவம் செய்வதனால் தான் அதனை தியாகம் என ஏற்றுக்கொள்ளப்படுகின்றது. ஸ்தூலத்திலேயோ ஒரு சடங்காக நடக்கின்றது ஆனால் அதன் உள்ளர்த்தம் - கடினத்தை கடினமாக அனுபவம் செய்வதில்லை என்பதாகும். ஒருவேளை சிறிதளவாது கஷ்டத்தினுடைய அறிகுறி கண்களில் தென்பட்டாலோ, வாயிலோ அல்லது நெற்றியிலோ தென்பட்டாலோ அவர்களை தோற்றதாக அறிவிக்கின்றார்கள். தேவதா தர்மத்திற்கு பிறகு இவர்கள் கூட உங்களின் படைப்பு தான். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0077
    { 
    question: " நீங்கள் சன்னியாச மார்க்கமா இல்லற மார்க்கமா",
    answer: " இங்கு எண்ணத்தில், எந்த பிரச்சனையிலும் அல்லது எந்தவொரு சூழ்நிலையிலும் கடினமாக உள்ளது, எளிதாக தோன்றவில்லை என்றால் தோற்றுவிடுவீர்கள். கடினமானது என்று நினைப்பதினால் அந்நேரம் என்ன செய்கின்றீர்கள்? தூரத்து பச்சை கண்ணுக்கு அழகு (தூர பருந்து மகிழ்வான பருந்து) என்று பழமொழி இருக்கிறது அதுபோல அந்நேரத்தில் தன்னை அந்த விசயத்திலிருந்து தூரமாக்கிவிடுகின்றீர்கள், ஒதுக்கிக் கொள்கின்றீர்கள். இப்படி செய்வது கூட எந்த மார்க்கத்தின் அடையாளம் என்று சொல்வார்கள்? சன்னியாச மார்க்கத்துகாரர்களின். அந்நேரத்திற்காக சன்னியாசம் வாங்கிக்கொள்கின்றீர்கள். நீங்கள் சன்னியாச மார்க்கத்தினை சேர்ந்தவர்கள் இல்லை தானே? இல்லற மார்க்கத்தினர் ஒருபொழுதும் ஒதுங்குவது இல்லை. தாமரை மலர் இல்லற மார்க்கத்தினுடையது இல்லையா, முழுமையாக இல்லற மார்க்கத்தின் அடையாளமாகும். இவ்விதமாகவே இல்லற மார்க்கத்தினர் ஒருபொழுதும் தூர ஓடமாட்டார்கள். ஆனால் கூட்டத்தில் இருந்தாலும் தொடர்பில் வந்தாலும் கடினத்தை எளிதாக்குவார்கள். இது தான் விஷேச ஆத்மாக்களின் அறிமுகம். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0078
    { 
    question: " விஷேச ஆத்மாக்களின் அறிமுகம் ",
    answer: " இல்லற மார்க்கத்தினர் ஒருபொழுதும் தூர ஓடமாட்டார்கள். ஆனால் கூட்டத்தில் இருந்தாலும் தொடர்பில் வந்தாலும் கடினத்தை எளிதாக்குவார்கள். இது தான் விஷேச ஆத்மாக்களின் அறிமுகம். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0079
    { 
    question: " நம்முடைய ரூபம் குணம் மற்றும் கடமை",
    answer: " பெயர் என்னமோ மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் என்று இருக்கின்றது, பிறகு ரூபம் என்னவாக இருக்கின்றது, மஹாவீரருடையதாக இருக்கின்றதா? அஸ்திர சஸ்திர சக்திகளோடு மஹாவீர், இது தான் ரூபம். பிறகு குணங்கள் என்பது, தந்தையிடமிருந்து பெற்ற அனைத்து சக்திகள் அவற்றினை குணங்களின் ரூபத்தில் நடைமுறையில் கொண்டுவரவேண்டும் அதாவது சகித்துக்கொள்ளும் சக்தி, உள்ளடக்கும் சக்தி, எதிர்கொள்ளும் சக்தி, ஒத்துழைக்கும் சக்தி போன்றவை. என்னவெல்லாம் சக்திகள் இருக்கின்றனவோ அவற்றினை நடைமுறையில் காரியத்தில் கொண்டு வருவதே குணம் ஆகும். மேலும் கடமை என்ன? கடினத்தை எளிதாக்குவது, மாற்றம் செய்வது. ஓடக் கூடியவர்கள் அல்ல. ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0080
    { 
    question: " மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் ",
    answer: " பெயர் என்னமோ மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் என்று இருக்கின்றது, பிறகு ரூபம் என்னவாக இருக்கின்றது, மஹாவீரருடையதாக இருக்கின்றதா? அஸ்திர சஸ்திர சக்திகளோடு மஹாவீர், இது தான் ரூபம். பிறகு குணங்கள் என்பது, தந்தையிடமிருந்து பெற்ற அனைத்து சக்திகள் அவற்றினை குணங்களின் ரூபத்தில் நடைமுறையில் கொண்டுவரவேண்டும் அதாவது சகித்துக்கொள்ளும் சக்தி, உள்ளடக்கும் சக்தி, எதிர்கொள்ளும் சக்தி, ஒத்துழைக்கும் சக்தி போன்றவை. என்னவெல்லாம் சக்திகள் இருக்கின்றனவோ அவற்றினை நடைமுறையில் காரியத்தில் கொண்டு வருவதே குணம் ஆகும். மேலும் கடமை என்ன? கடினத்தை எளிதாக்குவது, மாற்றம் செய்வது. ஓடக் கூடியவர்கள் அல்ல.",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0081
    { 
    question: " விஸ்தாரத்தை ஒரு வார்த்தையில் அடக்கிவிடுங்கள்",
    answer: " எந்த இடத்தில் இருப்பதால் பிராமண தன்மையின் கடமையினை மிக நல்லவிதமாக செய்ய முடியுமோ அது எந்த இடம்? அது புத்தியினை நிலைப்படுத்துவதற்கு பிராமணர்களின் முக்கிய இடம். அந்த இடத்தில் நிரந்தரமாகவும் இருக்கமுடியும். காரியங்கள் செய்துக்கொண்டிருந்தாலும் அந்த ஸ்திதியில் இருக்க முடியும். அனைத்து விசயங்களின் சாரமும் அதில் வந்துவிடவேண்டும். விஸ்தாரத்திலோ இந்த அனைத்து விசயங்களும் வந்துவிடும் ஆனால் விஸ்தாரத்தை ஒரு வார்த்தையில் அடக்கிவிடுங்கள். வசிக்கும் இடம் அதாவது சதா அந்த ஸ்திதியில் நிலைப்பதற்கான ஸ்தானம் - சாட்சி பார்வையாளர் - என்ற ஸ்தானம். ",
    source: " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0082             25 மார்ச் 1971
  {
    question: " மூன்றாவது கண் மூடிவிடும் ",
    answer  : " ஒருவருடைய தொடர்பில் இருப்பதனால் சங்கதோஷத்திலிருந்து (தீய சகவாசத்திலிருந்து) விடுபட்டுவிடுவீர்கள். புத்தியினுடைய தொடர்பு எவருடன் உள்ளது? ஒருவரிடம் இருக்கிறதா? என்பதை சதா சோதனை செய்யுங்கள். ஒருவேளை, ஒருவருடைய தொடர்பில் இருந்தால், பலவித சங்க தோஷத்திலிருந்து விடுபட்டுவிடுவீர்கள். சங்கதோஷமானது அநேக விதமான குற்றங்களை செய்ய வைத்துவிடுகிறது. ஆதலால், இதன் மீது மிகுந்த கவனம் வைக்க வேண்டும். ஒருபாபா மற்றும் நாம், மூன்றாவதாக எவரும் இல்லை. எப்பொழுது இந்த ஸ்திதி ஏற்படுமோ, பின்னர் எப்பொழுதுமே உங்களது நெற்றியில் மூன்றாவது கண்ணின் சாட்சாத்காரம் ஏற்படும். இங்கு உள்ள நினைவுச் சின்னத்தில் யோகத்தின் அடையாளமாக என்ன காண்பிக்கப்பட்டிருக்கிறது? மூன்றாவது கண். ஒருவேளை, புத்தியில் மூன்றாவதாக யாரேனும் வந்துவிட்டால், பிறகு, மூன்றாவது கண் மூடிவிடும். ஆகவே, எப்பொழுதும் மூன்றாவது கண் திறந்தே இருக்க வேண்டும், இதற்காக மூன்றாவதாக எவரும் இல்லை என்பதை நினைவில் வைக்க வேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 5"    
  },
//Q0083           9 ஏப்ரல் 1973
  {
    question: " ஏன் மறதி வருகின்றது",
    answer  : " சாட்சி பார்வையாளர் என்ற நிலை இல்லாதபொழுது இந்த அனைத்து விசயங்களும் மறதியில் வருகின்றது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி –  9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0084
  {
    question: " சாட்சி அல்லது பார்வையாளர் நிலையிலிருந்து கீழே விழுவதற்கான காரணம்",
    answer  : " நாடகத்தினுடைய பாதையில் அல்லது நாடகத்தின் தண்டவாளத்தில் ஒவ்வொரு காரியம் மற்றும் எண்ணம் ஏற்படுத்துவதற்காக சாட்சி அல்லது பார்வையாளர் என்ற நிலை சதா இருக்கவேண்டும். சிறிது நேரத்திற்காக பார்வையாளர்களாக ஆகின்றீர்கள் பிறகு மீண்டும் நான் என்னும் தன்மையில் சிக்கிக்கொள்கின்றீர்கள். இந்நிலையிலிருந்து கீழே விழுவதற்கான காரணம் - நான் என்ற தன்மை அதாவது தேக அபிமானம். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி –  9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0085
  {
    question: " ராயல் ரூப தேக அபிமானம் அறிகுறிகள்",
    answer  : " எந்த நேரத்தில் தேக அபிமானம், ராயல் ரூபத்தில் வருகின்றதோ அந்நேரத்தின் அறிகுறிகள் என்னவாக இருக்கின்றது? எந்த விதமான அபிமானமானாலும் அது தன்னையோ அல்லது மற்றவர்களையோ கண்டிப்பாக அவமானப்படுத்தும். மற்றவர்களின் விசயங்களுக்கு மரியாதை அளிக்காதது, (பேசும்போது) துண்டித்துவிடுவது (கட் செய்வது), இது கூட ஒரு ராயல் ரூபமான அபிமானம் ஆகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0086
  {
    question: " சிறியவரின் கருத்தினை கூட கையாளுவது எப்படி",
    answer  : " யாருடைய கருத்துகளின் பேச்சை இடைமறித்து துண்டித்து தன்னுடைய கருத்தினை கூறக்கூடாது. ஒருவேளை நீங்கள் துண்டிக்கின்றீர்கள் என்றால் அது அடுத்தவர்களுக்கு அவமானமாக தோன்றுகிறது. யார் துண்டிக்கின்றார்களோ அவர்களுக்கு அபிமானம் வருகின்றது. அதனால் சிறியவராகட்டும் இல்லை பெரியவராகட்டும் அல்லது ஏதேனும் மஹாரதியாக இருந்தாலும் அவருக்கு முன் ஏதோ குதிரைபடை வீரராக இருந்தாலும் அவருக்கு என்ன தகுதியுள்ளதோ அந்த சக்தியின் அடிப்படையில் தன்னுடைய ஆலோசனையை வைக்கின்றார்கள் என்றால் அவருக்கும் கண்டிப்பாக மரியாதை கொடுக்கவேண்டும். யாருடைய கருத்திற்கும் மரியாதை கொடுப்பது அதாவது அவருக்கு மரியாதைக் கொடுப்பதாகும். இவ்வாறு மரியாதை கொடுக்கக் கூடியவர்களே உலகத்தின் எஜமானன் ஆகமுடியும். மட்டுமின்றி அனைவரிடமிருந்தும் மரியாதை பெறுவதற்கான அதிகாரியாகவும் ஆகின்றார்கள். அதனால் ஃபாலோ ஃபாதர் செய்யவேண்டும். ஏனெனில் எந்நேரத்தில் யாரேனும் ஆலோசனை தருகின்றார்கள் என்றால் அது சரியானது என்று நினைத்தே தருகின்றார்கள் எனும்பொழுது அந்நேரத்தில் அவருடைய சிறிய அவமானம் கூட அவர்களுக்கு அதிகமாக அனுபவமாகின்றது. ஒரு வார்த்தையே அம்பு போல குத்துகின்றது. அதனால் ஒவ்வொருவரின் ஆலோசனைக்கு மரியாதை கொடுத்துக்கொண்டே, இது எப்படி நடக்கும், அப்படியெல்லாம் நடக்கவே முடியாது, இது போன்ற வார்த்தைகளை விட்டுவிடக்கூடாது. ஹாங், மிக நன்று, இதன் மீது யோசிப்போம் - இப்படி கூறுவதினால் என்னவாகும்? (யார் என்ன சொன்னாலும்) நடைமுறையில் (பிராக்டிகலில்) செய்யக்கூடியவரோ அவருக்கு என்ன வருமோ அதை தான் செய்வார். ஆனால் சிறியவர்களுக்கு மரியாதையும் மற்றும் அன்பினால் தன்னுடைய சகயோகியாக (உதவியாளர்களாக) ஆக்கவேண்டும். இது தான் மரியாதைக் கொடுப்பது மற்றும் மரியாதை பெறுவதாகும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0087
  {
    question: " மரியாதைக் கொடுப்பது மற்றும் பெறுவது",
    answer  : " யாருடைய கருத்துகளின் பேச்சை இடைமறித்து துண்டித்து தன்னுடைய கருத்தினை கூறக்கூடாது. ஒருவேளை நீங்கள் துண்டிக்கின்றீர்கள் என்றால் அது அடுத்தவர்களுக்கு அவமானமாக தோன்றுகிறது. யார் துண்டிக்கின்றார்களோ அவர்களுக்கு அபிமானம் வருகின்றது. அதனால் சிறியவராகட்டும் இல்லை பெரியவராகட்டும் அல்லது ஏதேனும் மஹாரதியாக இருந்தாலும் அவருக்கு முன் ஏதோ குதிரைபடை வீரராக இருந்தாலும் அவருக்கு என்ன தகுதியுள்ளதோ அந்த சக்தியின் அடிப்படையில் தன்னுடைய ஆலோசனையை வைக்கின்றார்கள் என்றால் அவருக்கும் கண்டிப்பாக மரியாதை கொடுக்கவேண்டும். யாருடைய கருத்திற்கும் மரியாதை கொடுப்பது அதாவது அவருக்கு மரியாதைக் கொடுப்பதாகும். இவ்வாறு மரியாதை கொடுக்கக் கூடியவர்களே உலகத்தின் எஜமானன் ஆகமுடியும். மட்டுமின்றி அனைவரிடமிருந்தும் மரியாதை பெறுவதற்கான அதிகாரியாகவும் ஆகின்றார்கள். அதனால் ஃபாலோ ஃபாதர் செய்யவேண்டும். ஏனெனில் எந்நேரத்தில் யாரேனும் ஆலோசனை தருகின்றார்கள் என்றால் அது சரியானது என்று நினைத்தே தருகின்றார்கள் எனும்பொழுது அந்நேரத்தில் அவருடைய சிறிய அவமானம் கூட அவர்களுக்கு அதிகமாக அனுபவமாகின்றது. ஒரு வார்த்தையே அம்பு போல குத்துகின்றது. அதனால் ஒவ்வொருவரின் ஆலோசனைக்கு மரியாதை கொடுத்துக்கொண்டே, இது எப்படி நடக்கும், அப்படியெல்லாம் நடக்கவே முடியாது, இது போன்ற வார்த்தைகளை விட்டுவிடக்கூடாது. ஹாங், மிக நன்று, இதன் மீது யோசிப்போம் - இப்படி கூறுவதினால் என்னவாகும்? (யார் என்ன சொன்னாலும்) நடைமுறையில் (பிராக்டிகலில்) செய்யக்கூடியவரோ அவருக்கு என்ன வருமோ அதை தான் செய்வார். ஆனால் சிறியவர்களுக்கு மரியாதையும் மற்றும் அன்பினால் தன்னுடைய சகயோகியாக (உதவியாளர்களாக) ஆக்கவேண்டும். இது தான் மரியாதைக் கொடுப்பது மற்றும் மரியாதை பெறுவதாகும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4, 5"
  },
//Q0088 suggi 1971 March 1971
  {
    question: " திரிகாலதரிசி 01",
    answer  : " திரிகாலதரிசி ஆவதால் எந்த ஒரு காரியத்திலும் தோல்வி ஏற்படாது. எந்த ஒரு காரியத்தையும் செய்வதற்கு முன்னர் தன்னுடைய மாஸ்டர் திரிகாலதரிசி நிலையில் நிலைத்திருந்து காரியத்தின் முதல், இடை, கடை நிலையை அறிந்து கொண்டு காரியம் செய்வதனால் எப்பொழுதும் வெற்றி கிடைக்கும். அதாவது வெற்றிமூர்த்தி ஆகிவிடுவீர்கள் மற்றும் சம்பூரண மூர்த்தி ஆகிவிடுவீர்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 1 "
  },
//Q0089
  {
    question: " சங்கல்பங்களின் சித்தி 01",
    answer  : " எவ்வாறு சங்கல்பத்தின் சித்தி கிடைக்கும், தெரியுமா? சங்கல்பங்களின் சித்தி கிடைக்காததற்குக் காரணம் என்ன? ஏனெனில், இப்பொழுது சங்கல்பங்கள் அதிகமாக வீணாகின்றன. வீணான எண்ணங்கள் கலப்படம் ஆவதால் சக்திசாலியாக ஆக முடிவதில்லை. என்ன சங்கல்பத்தை உருவாக்குகிறீர்களோ அதில் வெற்றி கிடைப்பதில்லை. வீணான எண்ணங்களின் வெற்றி என்பது ஏற்படவே முடியாது அல்லவா. வீணான எண்ணங்களைப் படைக்காமல் சக்திசாலயான எண்ணங்களைப் படைத்திடுங்கள், இதுவே சங்கல்பங்களின் சித்தியைப் பிராப்தியாக அடைவதற்கான முக்கியமான முயற்சி ஆகும். புரிந்ததா? அதிக படைப்பு படைக்கிறீர்கள், ஆகையினால், முழுமையாகப் பாலனை செய்து அவற்றை காரியத்தில் பயன்படுத்த முடிவதில்லை. எவ்வாறு லௌகீகப் படைப்பு கூட ஒருவேளை அதிகமாகப் படைக்கப்பட்டால், அவர்களை தகுதியானவர்கள் ஆக்க முடியாது. இவ்விதமே சங்கல்பங்கள் என்ன படைக்கிறீர்களோ, அது மிக அதிகமாகப் படைக்கிறீர்கள். சங்கல்பகளின் படைப்பானது எவ்வளவு குறைவாக இருக்குமோ, அவ்வளவு சக்திசாலியாக இருக்கும். படைப்பு எவ்வளவு அதிகமாக இருக்குமோ, அவ்வளவு சக்தியற்ற படைப்பாக இருக்கும். எனவே, எண்ணங்களின் சித்தியைப் பிராப்தியாக அடைவதற்காக முயற்சி செய்ய வேண்டும். வீணான படைப்பு படைப்பதை நிறுத்துங்கள். இல்லையெனில் தற்காலத்தில் வீணான படைப்பு படைத்து, அவற்றைப் பாலனை செய்வதில் நேரத்தை அதிகமாக வீணாக்குகிறார்கள்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0090
  {
    question: " கர்மங்களில் வெற்றி அடைவதற்கான யுக்தி ",
    answer  : " கர்மங்களில் வெற்றி அடைவதற்கான யுக்தி - மாஸ்டர் திரிகாலதரிசி ஆகுவது ஆகும். கர்மம் செய்வதற்கு முன்பே ஆதி, மத்திமம் மற்றும் அந்திமத்தை அறிந்து கர்மம் செய்யுங்கள். கர்மம் செய்த பிறகு இறுதியில் கிடைக்கும் முடிவைப் பார்த்து பிறகு யோசிப்பது என்பது கூடாது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0091
  {
    question: " தாய்மார்கள் பாபாவின் காரியத்தில்",
    answer  : " தாய்மார்களின் உதவியினால் தந்தையின் பெயரைப் புகழடையச் செய்ய முடியும். எத்தனை பேர் வந்திருக்கிறீர்களோ, நீங்கள் அனைத்து கரங்களும் சேவையில் உதவியாளர் ஆனீர்கள் என்றால் வெகு சீக்கதிரத்தில் தந்தையின் பெயரைப் புகழடையச் செய்ய முடியும். ஏனெனில், யுகல் மூர்த்தி (ஜோடியாக) ஆகி நடக்கக்கூடியவர்கள் நீங்கள். ஆகையினால், அத்தகைய ஜோடி சேவையில் தங்களை மிகவும் வெளிப்படுத்த முடியும். உங்களுடைய காரியம் ஒவ்வொரு ஆத்மாவையும் உங்கள் பக்கம் கவர்ச்சிக்கும் வண்ணம் காரியம் செய்து காண்பியுங்கள். ஜோடியாக வருபவர்களில் உள்ள தாய்மார்களுக்கு நேரத்தை சகஜமாக ஒதுக்க முடியும். இப்பொழுதும் கூட நேரத்தை ஒதுக்கி வந்திருக்கிறீர்கள் அல்லவா. இப்பொழுதும் கூட நீங்கள் இல்லாத நிலையிலும் உங்கள் குடும்பம் நடந்து கொண்டிருக்கும் அல்லவா. எவ்வாறு இந்த விசயம் அவசியமானது எனப் புரிந்துகொண்டு பந்தனங்களில் இருந்து தன்னை இலகுவாக்கிக் கொண்டு வந்தடைந்து இருக்கிறீர்கள், அவ்வாறு அவ்வப்போது தன்னுடைய இல்லறத்தின் பந்தனங்களை இலகுவாக்கிவிட்டு சேவையில் எந்தளவு உதவியாளர் ஆவீர்களோ, அந்தளவே இந்தக் கணக்கு வழக்கு விரைவாக முடிவடையும். எனவே, தாய்மார்களாகிய நீங்கள், அத்தகைய உதவியாளர் ஆகுவது தான் தன்னுடைய முன்னேற்றத்திற்கான சாதனம் என்று புரிந்துகொள்ள வேண்டும். கேட்பது மற்றும் சொல்வது ஆகிய இரண்டையும் அனுபவம் செய்ய வேண்டும். எவ்வாறு தந்தை உதவியாளர் ஆகின்றாரோ, அவ்வாறே குழந்தைகளும் கூட உதவியாளர் ஆக வேண்டும். இதுவே உதவியைப் பெறுவதாகும். எனவே, தன்னுடைய பந்தனங்களை இலகுவாக்கிக்கொண்டு சேவையில் உதவியாளர் ஆகமுடியும் அளவிற்கு சக்தியை நிறைத்துக்கொண்டு இந்தக் குழு செல்ல வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0092
  {
    question: " வீட்டில் இருக்கும் பொழுது  ",
    answer  : " சேவாதாரி மற்றும் உதவியாளர். வீட்டில் இருக்கும்பொழுதும் சக்தி சொரூபத்தின் நினைவு எப்பொழுதும் இருந்தது என்றால் கர்மபந்தனம் தடை ஏற்படுத்தாது. வீட்டில் இருக்கிறீர்கள், ஆனால், சக்தி ரூபத்திற்குப் பதிலாக பவித்திரமான இல்லறத்தின் உணர்வு அதிகமாக உள்ளது. இல்லறத்தில் இருக்கும்பொழுது சக்தி ரூபத்தின் விருத்தி குறைவாக உள்ளது. ஆகையினால், இப்பொழுதுவரை கர்மபந்தனம் உள்ளது. என்ன செய்வது, எப்படி செய்வது, எப்படி கர்மபந்தனத்தைத் துண்டிப்பது என்ற வார்த்தைகள் வெளிப்படுகின்றன. சக்தி சொரூபத்தின் அலங்காரம் எப்பொழுதும் நிலையாக இல்லாத காரணத்தினாலேயே இந்த வார்த்தைகள் வெளிப்படுகின்றன. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0093
  {
    question: " சேன்ஜ் சாலேஞ்சு ",
    answer  : " இரண்டு விசயங்களை நினைவில் வைக்க வேண்டும். ஒன்று மாற்றம் (சேன்ஜ்) அடைய வேண்டும், இரண்டாவது சவால் (சாலேஞ்சு) விட வேண்டும். தன்னுடைய விருத்தி மற்றும் சொரூபத்தைக் கூட சக்தி ரூபமாக மாற்ற வேண்டும் மற்றும் எந்தளவு தன்னை மாற்றம் செய்துகொண்டே செல்வீர்களோ அந்தளவு பிறருக்கு சவால் விடமுடியும். ஆகையினால், இந்த இரண்டு விசயங்களை நினைவில் வைக்க வேண்டும். எப்பொழுது சுகர்மம் (சுகம் கொடுக்கும் கர்மம்) செய்கிறீர்களோ, அப்பொழுது தந்தையினுடைய அன்பான சொரூபம் முன்னால் வருகிறது. மேலும், ஒருவேளை ஏதாவது விகர்மம் (விகாரமான கர்மம்) செய்கிறீர்கள் என்றால் பயங்கரமான (விக்ரால்) ரூபத்தை முன்னால் கொண்டு வரவேண்டும். நீங்கள் அனைவரும் சிநேகி ஆவீர்கள் அல்லவா. சிநேகி எப்பொழுதும் சுகர்மம் செய்பவர்களாக இருப்பார்கள். எந்த ஒரு விகர்மமும் ஏற்பட்டு விடக்கூடாது என்பதை எப்பொழுதும் நினைவில் வைக்க வேண்டும். ஏனெனில், நீங்கள் அனைவரும் சிருஷ்டியின் மேடையில் ஹீரோ நடிகர்கள் ஆவீர்கள். எனவே, ஹீரோ நடிகர்கள் மீது அனைவருடைய பார்வையும் இருக்கும். ஆகையினால், தன்னை இல்லறத்தில் இருக்கக்கூடியவராக நினைக்காமல் மேடையில் நடிக்கும் ஹீரோ நடிகர் எனப் புரிந்துகொண்டு ஒவ்வொரு செயலும் செய்துகொண்டே சென்றீர்கள் என்றால் எந்த ஒரு கர்மமும் விகர்மம் ஆக முடியாது.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0094
  {
    question: " தாய்மார்கள் பொறுப்பு",
    answer  : " தாய்மார்கள் அதிகமாகத் தேவைப்படுகின்றனர். தாய்மார்களின் காரணத்தினாலேயே மூலை மூலையிலும் செய்தியைப் பரப்புவது இப்பொழுது பாக்கி உள்ளது. சில ஆத்மாக்களுக்கு செய்தி கிடைக்காததற்கான பொறுப்பு உங்கள் மீது உள்ளது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0095
  {
    question: " தாய்மாரின் மகிமை ",
    answer  : " ஒரு ஒரு குமாரி 100 பிராமணர்களைவிட உத்தமமானவர் என்று மகிமை செய்யப்படுகிறாரோ, அவ்வாறு ஓவ்வொரு மாதாவும் ஜெகத்மாதா ஆவார். எங்கே 100 பிராமணர்கள், எங்கே முழு உலகம்! எனவே, யாருடைய மகிமை உயர்ந்தது? ஒவ்வொரு மாதா ஜெகத்மாதா ஆகி ஜெகத்தின் ஆத்மாக்கள் மீது இரக்கம், அன்பு மற்றும் நன்மையின் பாவனை வைத்திடுங்கள்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0096
  {
    question: " தாய்மார்கள் உறுதிமொழி",
    answer  : " தேவைப்படும் நேரத்தில் நான் சேவையில் உதவியாளர் மற்றும் கூடவே சக்தி சொரூபம் ஆகி விக்னவிநாசக் (தடைகளை அழிப்பவர்) ஆகி தான் இல்லறத்தில் இருப்பேன் என்று ஒவ்வொருவரும் வாக்களிக்க வேண்டும். சுலபமான உறுதிமொழி தானே. தடைகள் வரும்பொழுது கூச்சலிடமாட்டீர்கள், பயப்படமாட்டீர்கள், ஆனால், சக்தியாகி எதிர்கொள்வீர்கள். சதா காலத்திற்காக தனக்குத் தானே இந்த வாக்குறுதியை செய்துகொண்டு செல்லவேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0097
  {
    question: " மாயை வருவதற்கான காரணம் ",
    answer  : " எந்தவொரு விதமான பற்று இருக்கிறது என்றால் அங்கே தான் மாயை கூட வரமுடியும். பற்று இருக்கும் காரணத்தினால் மாயை வரமுடிகிறது. ஒருவேளை பற்றற்றவராகிவிட்டீர்கள் என்றால் மாயை வரமுடியாது. எப்பொழுது பற்று அழிந்துவிடுகிறதோ, அப்பொழுது சக்தி சொரூபம் ஆகமுடியும். தனது தேகத்தில், சம்பந்தத்தில், எந்தவொரு பதார்த்தத்தில், எங்கே பற்று இருந்தாலும் மாயையும் வரமுடியும் மற்றும் சக்தி சொரூபமாக நீங்கள் ஆகமுடியாது. ஆகையினால், சக்தி ரூபம் ஆகுவதற்காக பற்றை (ஆசக்தி) பற்றற்ற நிலையில் (அனாசக்தி) மாற்றுங்கள். எவ்வாறு நீங்கள் ஒரு தீபம் அனேக தீபங்களை ஏற்றமுடியும் என்று பிறருக்கு கூறுகிறீர்களோ, அவ்வாறே நீங்கள் ஒவ்வொருவரும் முழு விஷ்வத்தின் நன்மைக்கு நிமித்தம் ஆகமுடியும். எனவே, தனது கடமையை மற்றும் சொரூபத்தை நினைவில் வைத்துக்கொண்டு செல்லுங்கள்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0098
  {
    question: " பிரம்மாவின் புஜங்களுடைய கடமை ",
    answer  : " ஸ்தாபனை காரியம் பிரம்மாவின் கடமை ஆகும். எனவே, ஸ்தாபனை காரியத்தில் எப்பொழுதும் ஈடுபடுவதே பிரம்மாவின் புஜங்களாகிய உங்களுடைய கடமை ஆகிவிட்டது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0099
  {
    question: " இராவணன்    நம்மை   அழவைப்பது எப்பொழுது",
    answer  : " எப்பொழுது தனது சக்தியை இழந்துவிடுகிறீர்களோ, அப்பொழுது இவர்கள் தனது சக்தியை இழந்து இருக்கிறார்கள் என்று இராவணன் கூட பார்க்கின்றார், பார்த்து நன்றாக அழ வைக்கின்றார். சக்தியை இழப்பது என்றால் இராவணனை அழைப்பது. ஆகையினால், ஒருபொழுதும் தன்னுடைய சக்தியை குறைந்துபோக விடக்கூடாது. சேமிப்பு செய்வதற்குக் கற்றுக்கொள்ளுங்கள். எதிர்கால 21 பிறவிகளுக்காக சக்திகளை சேமிக்க வேண்டும். இப்பொழுதிலிருந்தே சேமிப்பு செய்தீர்கள் என்றால் சேமிப்பாகிவிடும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0100 Sugguna 5 மார்ச் 1971
  {
    question: " பட்டியிலிருந்து எடுத்து செல்ல வேண்டியது",
    answer  : " ஒன்று தன்னைத் தான் பார்ப்பதற்கான கண்ணாடி மற்றும் இரண்டாவது விசயம் யோகம் அதாவது நினைவின் ஒளிவட்டம். ஒளிவட்டத்தை எப்பொழுதும் வைத்திருக்கக்கூடியவர்கள் கையில் பிறகு என்ன உருண்டை வரும்? உங்களுடைய நினைவுச்சின்ன சித்திரம் கூட உள்ளது. கிருஷ்ணருடைய சித்திரத்தில் சிருஷ்டி உருண்டை உள்ளதல்லவா. எனவே, ஒளிவட்டம் அதாவது ஒளியின் சித்திரத்திற்குள் எப்பொழுதும் இருக்க வேண்டும். ஒளிவட்டம் உருவாகுவதன் மூலமே விஷ்வ இராஜ்ய உருண்டையைப் பெறமுடியும். எனவே, இப்பொழுது ஒளிவட்டம் உள்ளது, எதிர்காலத்தில் இராஜ்ய உருண்டை இருக்கும். எனவே, பட்டி மூலம் ஒன்று கண்ணாடி (தர்பன்) கிடைத்துள்ளது மற்றும் இரண்டாவது நினைவு யாத்திரையை நிரந்தரமாக சிரேஷ்டமாக ஆக்குவதற்காக ஒளிவட்டத்தின் (கோலா) பரிசு கிடைத்திருக்கிறது. ஆனால், இரண்டையும் எடுத்துச்செல்ல வேண்டும். இங்கேயே விட்டுவிட்டு செல்லக்கூடாது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0101
  {
    question: " சந்தேக புத்தி வருவதால் தோல்வி ",
    answer  : " யார் எவ்வளவு தைரியம் கொண்டிருப்பார்களோ, அவ்வளவே உதவி கிடைக்கும், இதில் தான் பாதுகாப்பு உள்ளது. முதலிலேயே தன்மீது சந்தேக புத்தி கொண்டிருப்பதால் தோல்வி ஏற்பட்டுவிடுகிறது. நான் தோல்வி அடைந்துவிடுவேனா, தெரியவில்லை, தன்மீது இந்த சந்தேகத்தைக் கூட ஏன் கொண்டு வருகிறீர்கள்? நாங்கள் வெற்றியைப் பிராப்தியாக அடைந்தே காட்டுவோம் என்று ஏன் நினைப்பதில்லை? வெற்றி இரத்தினம் ஆவீர்கள் அல்லவா. எனவே, ஒருபொழுதும் கூட முயற்சியில் தன்மீது சந்தேக புத்தி உடையவர் ஆகவேண்டாம். சந்தேக புத்தி வருவதால் தான் தோல்வி ஏற்படுகிறது. தன்னுடைய சந்தேகமான எண்ணம் மாயையை வென்றவராக ஆகவிடுவதில்லை. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0102
  {
    question: " வெற்றி இரத்தினங்களின் அடையாளம் ",
    answer  : " வெற்றித் திலகத்தையும் வைத்துக்கொண்டு தான் செல்கிறீர்கள் அல்லவா. வெற்றி எனது பிறப்பதிகாரம் என்பதை எப்பொழுதும் நினைவில் வைத்துக்கொண்டு அடி எடுத்து வைக்க வேண்டும். அதிகாரி ஆகி கர்மம் செய்வதால் வெற்றியின் அதிகாரம் அவசியம் பிராப்தமாகிறது. இதில் சங்கல்பம் செய்வதற்கான அவசியமே இல்லை.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0103
  {
    question: " மாஸ்டர் நாலெட்ஜ் ஃபுல் ஞானம் நிறைந்தவர்",
    answer  : " மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல் (ஞானம் நிறைந்தவர்) ஆக இருப்பவரின் வாயிலிருந்து தெரியவில்லை என்ற வார்த்தை வெளிப்படக்கூடாது. எப்பொழுது சிருஷ்டியின் முதல், இடை, கடை நிலை, மூன்று காலங்களை அறிந்து கொண்டுவிட்டீர்களோ, மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல் ஆகிவிட்டீர்கள். அப்பொழுது மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல்லினுடைய வாயிலிருந்து தெரியவில்லை என்ற வார்த்தை வெளிப்பட முடியாது. அவர்களுக்கோ அனைத்துமே தெரியும். இது அஞ்ஞானிகளின் பாஷை ஆகும், ஞானியின் பாஷை அல்ல. ஒருவேளை ஏதாவது தவறு செய்தாலும் கூட நான் தவறான காரியம் செய்துகொண்டு இருக்கின்றேன் என்பது ஞானத்தின் ஆதாரத்தில் தெரிகிறது. தெரிகிறது அல்லவா! இது நடக்குமா அல்லது நடக்காதா என்பது தெரியவில்லை - இப்படி சொல்வது பிராமணர்களின் பாஷை கிடையாது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0104
  {
    question: " உறுதியான வெற்றிக்கு",
    answer  : " தன்னை மாற்றுவதற்கான சக்தி குறைவாக இருக்கிறது என்றால், பிறரையும் கூட அவ்வளவே மாற்ற முடியும். எனவே, இரண்டு விசயங்களை நினைவில் வைக்க வேண்டும். ஒன்று ஒவ்வொரு விசயத்தில் மாற்றம் செய்ய வேண்டும், லௌகீகத்திலிருந்து அலௌகீகத்தில் வரவேண்டும். மேலும், இரண்டாவது பரிபக்குவ நிலையில் வரவேண்டும். ஒருவேளை, பரிபக்குவ நிலை வரவில்லை என்றால் கூட வெற்றி கிடைக்காது. எனவே, பரிவர்த்தனையிலும் கொண்டு வரவேண்டும் மற்றும் தனக்குள் பரிபக்குவ நிலை அதாவது பலத்தையும் கொண்டு வரவேண்டும். முக்கியமாக இந்த இரண்டு விசயங்களை இல்லறத்தில் இருந்துகொண்டு காரியம் செய்யும் சமயத்தில் நினைவில் வைக்க வேண்டும். ஒருவேளை, இந்த இரண்டு விசயங்களை நினைவில் வைத்தீர்கள் என்றால் உறுதியாக வெற்றி உள்ளது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0105
  {
    question: " இல்லறத்தில் ஸ்திதியை நிலைநிறுத்த",
    answer  : " இல்லறத்தில் வந்த பிறகும் கூட தனது விருத்தியை பட்டியில் இருந்தது போல் வைத்துக்கொள்ள வேண்டும். விருத்தியை மாற்றக் கூடாது. எவ்வாறு இங்கு பட்டியில் உயர்ந்த விருத்தி உள்ளதோ, அவ்வாறே இல்லறத்திலும் கூட உயர்ந்த விருத்தி இருக்க வேண்டும். விருத்தி மாறிவிட்டது என்றால் பிறகு இல்லறத்தின் சூழ்நிலைகள் ஸ்திதியை தடுமாறச் செய்துவிடும். ஆனால், ஒருவேளை விருத்தியை உயர்ந்ததாகவே வைத்திருந்தீர்கள் என்றால் இல்லறத்தில் வரக்கூடிய அனேக சூழ்நிலைகள் உங்களுடைய ஸ்திதியை தடுமாறச் செய்யமுடியாது. புரிந்ததா? விருத்தியை தன்னுடன் எடுத்துச் செல்ல வேண்டும். பிறகு, வெற்றியாளர் ஆகியிருக்கிறீர்கள் ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0106
  {
    question: " தாய்மார்கள் மீது அதிக அன்பு ஏன்",
    answer  : " தாய்மார்கள் மீது அனைவரையும் விட அதிக அன்பு உள்ளது. ஏனெனில், தாய்மார்கள் மிகுந்த துக்கத்தை சகித்திருக்கிறீர்கள். ஆகையினால், அதிகமாக அழைத்ததும் தாய்மார்களே ஆவீர்கள். எனவே, அதிக துக்கத்தை சகித்துக்கொண்ட காரணத்தினால், அடிகளை சகித்துக்கொண்ட காரணத்தினால், களைப்படைந்திருக்கும் காரணத்தினால் தந்தை அன்போடு கால்களைப் பிடித்துவிடுகின்றார். தாய்மார்களின் கால்களைப் பிடித்துவிட்டதாக மகிமை உள்ளதல்லவா. கால்கள் ஒன்றும் ஸ்தூல கால்கள் அல்ல, ஆனால், தாய்மார்களின் விசேஷமான அன்பின் கால்களைப் பிடித்துவிடுகின்றார். இவர்களுக்கு அன்பு மற்றும் தைரியம் அளிக்க வேண்டும். அன்பை மட்டும் நினைவு வைக்கக்கூடாது, ஆனால், தைரியம் என்ன கொடுக்கப்பட்டிருக்கிறதோ, அதையும் நினைவில் வைக்கவேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 3 "
  },
//Q0107
  {
    question: " பட்டியில் சரமாக மூன்று வார்த்தைகள்",
    answer  : " பட்டியில் என்ன படிப்பு அல்லது போதனையை அடைந்தீர்களோ, அவற்றின் சாரமாக மூன்று வார்த்தைகளை நினைவில் வைக்க வேண்டும். எந்த மூன்று வார்த்தைகள்? உடைத்தல், வளைந்துகொடுத்தல் மற்றும் இணைத்தல். கர்மபந்தனத்தை உடைப்பதற்குக் கற்றுக்கொண்டீர்கள் அல்லவா? மேலும், பிறகு வளைந்துகொடுக்கவும் கற்றுக்கொண்டீர்களா? தனது சமஸ்காரங்களை, சுபாவங்களை வளைத்துக்கொள்ளவும் கற்றுக்கொண்டீர்கள் மற்றும் இணைக்கவும் கற்றுக்கொண்டீர்கள். எனவே, இந்த மூன்று வார்த்தைகளை நினைவு வைக்க வேண்டும். மேலும், நான் உடைத்துக் கொண்டும் இருக்கின்றேனா, வளைத்துக் கொண்டும் இருக்கின்றேனா மற்றும் இணைத்துக் கொண்டும் இருக்கின்றேனா? இந்த மூன்றிலும் எந்தக் குறைபாடும் இல்லை தானே? என்று எப்பொழுதும் தன்னைப் பார்த்துக்கொண்டே இருக்க வேண்டும். பிறகு, விரைவாக சம்பூரணம் ஆகிவிடுவீர்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0108
  {
    question: " கண்கள் காணவேண்டியது காணகூடாதது",
    answer  : " திலகம் என்பது நினைவின் அடையாளம் அல்லவா. எனவே, இந்தக் கண்களால் அழியக்கூடிய பொருட்கள் என்னவெல்லாம் பார்க்கிறீர்களோ, அவற்றைப் பார்த்தாலும் கூட தன்னுடைய புதிய சம்பந்தம், புதிய சிருஷ்டியை மட்டுமே பார்க்க வேண்டும் என்பதை எப்பொழுதும் நினைவில் வைக்க வேண்டும். இந்தக் கண்களுக்கு அழியக்கூடிய பொருட்கள் என்னவெல்லாம் தென்படுகின்றனவோ, அவற்றில் விநாசத்தின் நினைவு இருக்க வேண்டும். இந்த நினைவுத் திலகத்தை இந்தக் குழுவிற்கு பாப்தாதா கொடுத்துக் கொண்டு இருக்கிறார்கள். பிறகு, எந்த விசயங்களிலும் தோல்வி அடையமாட்டீர்கள். ஏனெனில், பார்க்கப்போவதே அழியக்கூடிய பொருட்களைத் தான்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 4 "
  },
//Q0109
  {
    question: " சிங்கம் ஆடாக மாறும்",
    answer  : " இதே தாய்மார்கள் ஒருவேளை மைதானத்திற்கு வந்துவிட்டால், தன்னை சிங்கம் என்று யாரெல்லாம் நினைத்துக்கொண்டு இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் செம்மறி ஆடு ஆகி உங்களுடைய சரணங்களில் வந்துவிடுவார்கள். ஏனெனில், எந்த விசயத்தில் அவர்கள் பலகீனமாக மற்றும் கோழையாக இருக்கிறார்களோ, அந்த விசயத்தின் பிரத்யட்ச சான்றாக நீங்கள் இருக்கிறீர்கள். உங்களுடைய சான்றைப் பார்த்து வெட்கப்படுவார்கள். எனில், அவர்கள் செம்மறி ஆடு ஆகிவிட்டார்கள் அல்லவா. ஒரு வினாடியில் சிங்கத்தை செம்மறி ஆடு ஆக்கமுடியும் அளவிற்கு தாய்மார்கள் சிரேஷ்ட சேவை செய்யமுடியும். அத்தகைய மந்திரவாதி ஆவீர்கள். மந்திரத்தின் மூலம் சிங்கத்தை ஆடாக, ஆட்டை சிங்கமாக ஆக்குகிறார்கள் அல்லவா. தாய்மார்களாகிய நீங்களும் கூட அத்தகைய மாயாஜாலத்தைக் காண்பிக்க முடியும். சிங்கமாக மட்டும் ஆகிவிடுங்கள், பிறகு, அந்த சிங்கம் ஆடாக மாறிவிடும். எனவே, இறுதி நேரத்தில் தர்மயுத்தம் காண்பிக்கப்பட்டுள்ளது. உங்களுடைய குரல் நாலாபுறங்களிலும் ஒலிக்க வேண்டும். உங்களுடைய இந்த சேவையின் மூலம் எப்பொழுது சிங்கம் செம்மறி ஆடு ஆகிவிடுவார்களோ, பிறகு, அவர்களுடைய சீடர்களும் அவர்களுக்குப் பின்னாலேயே இருக்கிறார்கள். ஒரு சிங்கத்தை மட்டும் ஆடு ஆக்கிவிட்டால், அனேக சிங்கங்கள் வலையில் விழுந்துவிடும். ஆகையினால், தாய்மார்கள் இந்த உயர்ந்த சேவைக்குத் தயாராக இருக்க வேண்டும். ஒருவேளை, இந்த சக்தி சேனைக் கூட்டம் எதிர்கொண்டால், சொல்லுங்கள், அவர்களால் உங்கள் முன் நிற்க முடியுமா? ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0110
  {
    question: " பந்தனங்களிலிருந்து முக்தி ",
    answer  : " தன்னை சுதந்திரமாக ஆக்குவதற்காகவும் ஏதாவது ஏதாவது ஏற்பாடு செய்யுங்கள். யாரையாவது துணையாக ஆக்குங்கள். தங்களுக்குள் கூட தெய்வீக பரவாரத்தைச் சேர்ந்தவர்கள் ஒருவருக்கொருவர் சகயோகி ஆகமுடியும். ஆனால், எப்பொழுது ஒருவருக்கொருவர் அன்பு கொடுத்து சகயோகியாக ஆக்குவீர்களோ, அப்பொழுதே சகயோகி உருவாகுவார்கள். எவ்வாறு தனது பந்தனத்தை இலகுவாக்குவது என்பதற்கான திட்டத்தை உருவாக்க வேண்டும். சில சாதுர்யமானவர்கள் தனது பந்தனங்களிலிருந்து முக்தி அடைவதற்கான யுக்தியை உருவாக்குகின்றனர். உதவி கிடைத்தால் விடுபடமுடியும் என்பது கிடையாது. தானாகவே ஏற்பாடு செய்ய வேண்டும். தன்னைத் தானே சுதந்திரம் ஆக்கவேண்டும், பிறர் ஆக்கமாட்டார்கள். யோகயுக்த் ஆகி அத்தகைய திட்டத்தை யோசித்தீர்கள் என்றால் உங்கள் விருப்பம் பூர்த்தி அடைவதற்காக ஏற்பாடும் உருவாகிவிடும். நிச்சயபுத்தி உடையவராக மட்டும் ஆகி தனது ஊக்கத்தை தீவிரமாக்குங்கள். தளர்ந்துவிட்டால் ஏற்பாடுகளும் நடைபெறாது, உதவியாளர் எவரும் கிடைக்கமாட்டார். ஆகையினால், தைரியவான் ஆகுங்கள், அப்பொழுது யாராவது உதவியாளராகவும் ஆகிவிடுவார்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0111
  {
    question: " கனவிலும் கூட பலகீனம் வராது",
    answer  : " சம்பூரணத்தன்மை தான் அழகாக இருக்கும். தீவிர முயற்சியாளர்களின் அம்பு சதா இலக்கை நோக்கியே இருக்கும். ஒருபொழுதும் மாயையிடம் தோல்லி அடையக்கூடாது. ஒளி சொரூபமாகிச் செல்ல வேண்டும். ஞானத்தைக் கூட ஒளி என்று கூறுகின்றனர் மற்றும் ஒளி சக்தியாகவும் உள்ளது. முயற்சிக்கிறேன் என்ற வார்த்தை பலகீனமான வார்த்தையாகும். எங்கே பலகீனம் உள்ளதோ, அங்கே செல்ல முதலில் மாயை தயாராகிவிடுகிறது. எவ்வாறு பலகீனமான சரீரம் விரைவாக நோய்வாய்ப்படுகிறதோ, அவ்வாறு முயற்சி என்ற வார்த்தையை சொல்வது கூட ஆத்மாவின் பலகீனம் ஆகும். இவர் எனது வாடிக்கையாளர் என்று மாயை புரிந்துகொண்டு வந்துவிடுகிறது. நம்பிக்கைக்கு வெற்றி உண்டு. முழு நாளில் என்ன நினைவு இருக்கிறதோ, அதன் அனுசாரம் கனவு வருகிறது. ஒருவேளை, முழு நாளில் சக்தி ரூபத்தின் நினைவு இருக்குமானால் கனவிலும் கூட பலகீனம் வராது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0112
  {
    question: " முயற்சிக்கிறேன் என்பது பலகீனமான வார்த்தை ",
    answer  : " சம்பூரணத்தன்மை தான் அழகாக இருக்கும். தீவிர முயற்சியாளர்களின் அம்பு சதா இலக்கை நோக்கியே இருக்கும். ஒருபொழுதும் மாயையிடம் தோல்லி அடையக்கூடாது. ஒளி சொரூபமாகிச் செல்ல வேண்டும். ஞானத்தைக் கூட ஒளி என்று கூறுகின்றனர் மற்றும் ஒளி சக்தியாகவும் உள்ளது. முயற்சிக்கிறேன் என்ற வார்த்தை பலகீனமான வார்த்தையாகும். எங்கே பலகீனம் உள்ளதோ, அங்கே செல்ல முதலில் மாயை தயாராகிவிடுகிறது. எவ்வாறு பலகீனமான சரீரம் விரைவாக நோய்வாய்ப்படுகிறதோ, அவ்வாறு முயற்சி என்ற வார்த்தையை சொல்வது கூட ஆத்மாவின் பலகீனம் ஆகும். இவர் எனது வாடிக்கையாளர் என்று மாயை புரிந்துகொண்டு வந்துவிடுகிறது. நம்பிக்கைக்கு வெற்றி உண்டு. முழு நாளில் என்ன நினைவு இருக்கிறதோ, அதன் அனுசாரம் கனவு வருகிறது. ஒருவேளை, முழு நாளில் சக்தி ரூபத்தின் நினைவு இருக்குமானால் கனவிலும் கூட பலகீனம் வராது ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 மார்ச் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0113 Venkatesh Bhai 11 April 1973
  {
    question: " ஏறும் கலைக்கான மாற்றம் என்பது",
    answer  : " தற்சமயத்தை மாற்றத்திற்கான நேரம் என்று கூறுகின்றோம். இந்த நேரத்தின்படி யார் நிமித்தமாகி இருக்கின்றார்களோ அவர்களிடம் கூட மாற்றம் அவசியம் ஏற்பட்டுக்கொண்டேயிருக்கின்றது, எனவேதான் அவர்களுடைய ஆதாரத்தில் நேரமும் மாற்றம் அடைகின்றது. காலம் ஒரு மாற்றத்திற்கான ஆதாரமாகும். மாற்றம் செய்பவர்களின் மீது அதாவது யார் மாற்றம் செய்வதற்கு நிமித்தம் ஆகியுள்ளார்களோ அவர்கள், எந்நேரமும் மனம், சொல். செயலில் அனைத்து ரூபத்திலும் மாற்றம் ஏற்பட்டுக்கொண்டே இருக்கின்றது என தனக்குள் அனுபவம் செய்கின்றார்கள். ஏறும் கலைக்கான மாற்றம் என்று இதனைதான் கூறப்படுகின்றது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 1 "
  },
//Q0114
  {
    question: " மகாவீர் கடிகாரம் ",
    answer  : " நிமித்தமாகியிருக்கக்கூடிய மகாவீரர்கள் யாரோ அவர்கள் தான் நேரத்தைக் காட்டக்கூடிய கடிகாரம். எப்படி கடிகாரம் நேரத்தைத் தெளிவாகக் காட்டுகின்றதோ அதுபோல மஹாவீரர் ஆகக்கூடியவர்கள், நிமித்தமானவர்களும் கடிகாரத்தைப்போலத்தான்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0115
  {
    question: " உலக மாற்றம் ஏற்பட முடியாது",
    answer  : " மூல சமஸ்காரத்தில் எதுவரையில் மாற்றம் ஏற்படவில்லையோ, அதுவரையில் முழுமையான உலக மாற்றம் ஏற்பட முடியாது. அனைவருக்குள்ளும் சம்பூர்ண மாற்றம் ஏற்பட்டுவிட வேண்டும் என்பது வேறு விஷயம். அது வரிசைப்படி ரிசல்ட்டில் கூட ஏற்படுகின்றது. ஆனால் மாற்றத்திற்கு யார் ஆதார மூர்த்திகளோ, யாரை மகாவீரர், மகாரதி எனப்படுகின்றரோ அவர்களுக்காக இந்த மாற்றம் அவசியமானது. இவர்களிடம் இந்த சமஸ்காரம் ஆரம்பத்திலிருந்தே இருக்கின்றது என்று யாரும் கூறிவிடக்கூடாது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3"
  },
//Q0116
  {
    question: " பரமாத்மா ஞானத்தின் நிருபணம் ",
    answer  : " பரமாத்மா ஞானத்தின் நிருபணம் உங்களுடைய நடைமுறை வாழ்க்கையாக உள்ளது. ஒரு பக்கம் தர்மயுத்தத்தின் நிலை மற்றொருபுறம் நடைமுறை தாரணை மூர்த்தி நிலை. இந்த இரண்டும் ஒன்றாக இல்லையென்றால் உங்களுடைய சவாலாகிய..,.. நடைமுறை வாழ்க்கைக்கான, என்பது பிரத்தக்ஸ (வெளிப்படையான) ரூபத்தில் தென்படாது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0117
  {
    question: " தர்ம யுத்தத்தில் வெற்றியடைய ",
    answer  : " எந்தளவு முன்னேறிச் செல்கின்றீர்களோ அந்தளவு இந்த விஷயத்தின் மீதும் கவனம் தர வேண்டும். நடைமுறை ஞானம் - அதாவது தாரணை மூர்த்தி, ஞானமூர்த்தி, குணமூர்த்தியாவது. மூர்த்தியின் மூலமாகவும் ஞானம் மற்றும் குணம் தென்பட வேண்டும். தற்சமயம் விவாதம் செய்வதன் மூலமாக தன்னுடைய மூர்த்தி நிலையை நிருபிக்க முடியாது ஆனால் மூர்த்தி மூலமாக அவர்களை ஒரு நொடியில் அமைதியாக்க முடியும். ஒருபுறம் சொற்பொழிவும், மற்றொருபுறம் நடைமுறை மூர்த்தியாகவும் இருக்கவேண்டும். அப்பொழுதுதான் தர்மயுத்தத்தில் வெற்றியடைய முடியும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4"
  },
//Q0118  Sugguna Amma 13 March 1971
  {
    question: " பந்தன் முக்தாக இருப்பவர்கள் எவ்வாறு இருப்பார்கள்",
    answer  : " பந்தன்முக்த் ஆக இருக்கிறீர்கள் எனில், மனதிற்கு வசமாக அதாவது வீணான எண்ணங்களுக்கு வசமாக ஆகமாட்டீர்கள். வீண் எண்ணங்கள் மீது முழுமையான கட்டுப்பாடு இருக்கும். சூழ்நிலைகளுக்கும் வசமாகமாட்டீர்கள். சூழ்நிலைகளை எதிர்கொள்வதற்கான முழுமையான சக்தி இருக்கும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி –  13 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0119
  {
    question: " பந்தன் முக்காக உள்ளவர்களின் அடையாளம் ",
    answer  : " யார் பந்தன்முக்த் ஆக இருப்பார்களோ, அவர்கள் எப்பொழுதும் யோகயுக்த் (நினைவு சொரூபம்) ஆக இருப்பார்கள். பந்தன்முக்தாக இருப்பவர்களின் அடையாளம் யோகயுக்த் நிலை ஆகும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0120
  {
    question: " யோகியின் முக்கியமான குணம் மற்றும் இலட்சணம் ",
    answer  : " எந்தளவு யோகியாக இருப்பார்களோ, அந்தளவு அனைவருடைய சகயோகியாக இருப்பார்கள். மேலும், அனைவருடைய சகயோகத்தின் அதிகாரியாக தானாகவே ஆகிவிடுவார்கள். யோகி என்றால் சகயோகி என்று பொருள். ஒருவர் எந்தளவிற்கு யோகி ஆகிறாரோ, அந்தளவு அவருக்கு சகயோகம் அவசியம் கிடைக்கிறது. ஒருவேளை, அனைவரிடமிருந்து சகயோகத்தைப் பெற விரும்புகிறீர்கள் எனில், யோகி ஆகுங்கள். யோகிக்கு ஏன் சகயோகம் கிடைக்கிறது? ஏனெனில், விதையிடம் புத்தியோகத்தை ஈடுபடுத்துகிறார்கள். விதையுடன் தொடர்பு அதாவது அன்பிருக்கும் காரணத்தினால், அன்பிற்குக் கைம்மாறாக சகயோகம் கிடைக்கிறது. எனவே, விதையுடன் யோகத்தை ஈடுபடுத்தக்கூடியவர், விதைக்கு அன்பு என்ற தண்ணீர் கொடுக்கக்கூடியவர் அனைத்து ஆத்மாக்கள் மூலம் சகயோகம் என்ற பலனை பிராப்தமாகப் பெறுகிறார். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0121
  {
    question: " விதையுடன் தொடர்பு இருந்தால்  ",
    answer  : " ஒரு விதையுடன் தொடர்பு இருக்கும் காரணத்தினால் அனைத்து ஆத்மாக்கள் அதாவது முழு மரத்துடன் தொடர்பு ஏற்பட்டுவிடுகிறது. எனவே, தொடர்பின் மீது கவனம் வைத்திடுங்கள். எனவே, சகயோகி ஆகுவதற்காக, எந்தளவு மற்றும் எத்தகைய யோகி ஆகியிருக்கின்றேன் என்பதை முதலில் தனக்குத் தானே கேளுங்கள். ஒருவேளை, சம்பூரண யோகி ஆகவில்லை எனில், சம்பூரண சகயோகியாகவும் ஆகமுடியாது. சகயோகத்தைப் பெறவும் முடியாது. ஒருவர் எவ்வளவு தான் முயற்சித்தாலும் விதையுடன் யோகத்தை ஈடுபடுத்தாமல் ஒரு இலை அதாவது ஒரு ஆத்மாவிடமிருந்து சகயோகத்தைப் பெறுவது என்பது முடியாது. ஆகையினால், அனைவருடைய சகயோகி ஆகுவதற்கான மற்றும் அனைவருடைய சகயோகத்தைப் பெறுவதற்கான எளிய முயற்சி எது? விதை ரூபத்துடன் தொடர்பு அதாவது யோகத்தை ஈடுபடுத்துவது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0122
  {
    question: " பந்தனத்தை துண்டிக்க இலகுவான முறை",
    answer  : " அனைவருடைய சகயோகி, சதா யோகயுக்த் ஆக இருந்தீர்கள் என்றால் அவசியம் பந்தன்முக்த் ஆகவும் இருப்பீர்கள். ஏனெனில், எப்பொழுது சர்வ சக்திகளின் சகயோகம், சர்வ ஆத்மாக்களின் சகயோகம் பிராப்தியாக கிடைக்கிறதோ, அப்பொழுது அத்தகைய சக்தி ரூப ஆத்மாவிற்கு பந்தனத்தைத் துண்டிப்பது கடினமாக இருக்குமா என்ன? பந்தன்முக்த் ஆகுவதற்காக யோகயுக்த் ஆகவேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0123
  {
    question: " நிமித்த ஆதாரமூர்த்திகள் ",
    answer  : " யார் சரீரத்தை நிமித்தமாத்திரத்திற்கு ஆதாரம் எனப் புரிந்திருப்பார்களோ, அவர்கள் ஒருபொழுதும் அடிமை ஆகமாட்டார்கள். நிமித்த ஆதாரமூர்த்திகள் தான் அனைத்து ஆத்மாக்களுடைய ஆதாரமூர்த்தி ஆகமுடியும். யார் சுயம் தானே அடிமை ஆகியிருக்கிறாரோ, அவர் பிறரை எவ்வாறு காப்பாற்றுவார்? ஆகையினால், ஒவ்வொருவரும் எந்தளவு அடிமைத்தனத்திலிருந்து விடுபட்டு இருப்பீர்களோ, அந்தளவு சேவையில் வெற்றியும் கிடைக்கும். எனவே, அனைத்திலும் வெற்றி பெறுவதற்காக அனைத்து அடிமைத்தனத்திலிருந்தும் விடுபட்டு இருப்பது அவசியமானதாகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0124
  {
    question: " பந்தன்முக்த் நிலையை எவ்வாறு உருவாக்கலாம் ",
    answer  : " இரண்டு வார்த்தைகள் உள்ளன - 1. சாட்சி மற்றும் 2. சாத்தி (துணைவன்). ஒன்று துணைவனை எப்பொழுதும் துணையாக வைத்துக் கொள்ளுங்கள். இரண்டாவது சாட்சியாகி ஒவ்வொரு கர்மமும் செய்யுங்கள். எனவே, துணைவன் மற்றும் சாட்சி ஆகிய இந்த இரண்டு வார்த்தைகளை பயிற்சியில் கொண்டு வந்தீர்கள் என்றால் வெகு விரைவாக இந்த பந்தன்முக்த் நிலையை உருவாக்க முடியும். சர்வசக்திவானின் துணை இருப்பதால் சக்திகளும் கூட அனைத்துமே பிராப்தமாகிவிடுகிறது. மேலும், கூடவே, சாட்சியாகி நடப்பதால் எந்த ஒரு பந்தனத்திலும் மாட்டிக் கொள்ளமாட்டீர்கள். எனில், பந்தன்முக்த் ஆகிவிட்டீர்கள் அல்லவா. இதற்காக இந்த இரண்டு வார்த்தைகளை எப்பொழுதும் நினைவில் வைக்கவேண்டும். அது யோகம், இது சகயோகம். இரண்டு விசயங்களும் வந்துவிட்டன.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0125
  {
    question: " ஏமாற்றத்தில் இருந்து எவ்வாறு தப்பித்துவிடலாம்",
    answer  : " இல்லறத்தில் இருப்பவர்களுக்கும் இது சுலபமான விசயமே ஆகும். ஏனென்றால், உங்கள் முன்னால் எப்பொழுதும் கான்ட்ராஸ்ட் (வேறுபாடு, வித்தியாசம்) இருக்கிறது. கான்ட்ராஸ்ட் இருக்கும் காரணத்தினால் நிர்ணயம் செய்வது சுலபமாகிவிடுகிறது. நிர்ணயம் செய்யும் சக்தி குறைவாக இருக்கும் காரணத்தினால் சுலபமாகத் தோன்றுவது இல்லை. இதன் மூலம் என்ன கிடைக்கிறது என்பதை ஒரு முறை அனுபவம் செய்துவிட்டீர்கள் என்றால் பிறகு நிர்ணயம் செய்துவிடுவீர்கள். ஒருமுறை அடிபட்ட அனுபவம் கிடைத்துவிட்டால், பிறகு அடிக்கடி அடிபடமாட்டார்கள். நிர்ணய சக்தி குறைவாக உள்ளதால் கடினமாகவும் ஆகிவிடுகிறது. எனவே, இவர்கள் இல்லறத்தில் அதாவது குடும்பத்தில் இருக்கிறார்கள், அதன் அனுபவியாக இருக்கும் காரணத்தினால், எதிரில் கான்ட்ராஸ்ட் இருக்கும் காரணத்தினால் ஏமாற்றத்திலிருந்து தப்பித்துவிடுகிறார்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0126
  {
    question: " வரதானத்தின் அதிகாரி ",
    answer  : "  யார் வரதானத்தின் அதிகாரி ஆகிறார்களோ, அவர்கள் எதற்கும் அடிமை ஆகமாட்டார்கள். புரிந்ததா? எனவே, இப்பொழுது அடிமைத்தனம் சமாப்தியாகி அதிகாரம் ஆரம்பமாக வேண்டும். ஒருபொழுதும் அடிமைத்தனத்தின் ஒரு எண்ணம் கூட வரக்கூடாது. அத்தகைய உறுதியான நம்பிக்கை இருக்கவேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0127  18 மார்ச் 1971
  {
    question: " உலக நாடக மேடையில் நடிக்க",
    answer  : " மேடையில் நடிக்கும் நடிகர்களுக்கு எந்த முக்கியமான விசயங்கள் கவனத்தில் இருக்கிறன? கவனம் (attention) மற்றும் துல்லியம் (accuracy) ஆகிய இரண்டு விசயங்கள் நினைவு இருக்கும். அவ்வாறே நீங்களும் கூட இப்பொழுது மேடையில் நடித்து பாப்தாதாவை பிரத்யட்சம் செய்வதற்காகச் சென்று கொண்டிருக்கிறீர்கள். எனவே, இந்த இரண்டு விசயங்களையும் நினைவில் வைக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு வினாடி, ஒவ்வொரு எண்ணத்தில் கவனமாக மற்றும் துல்லியமாக இருக்க வேண்டும். இல்லையெனில், பாப்தாதாவை பிரத்யட்சப்படுத்தக்கூடிய சிரேஷ்டமான நடிப்பை நடிக்க முடியாது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0128
  {
    question: " எந்த ஒரு கருமம் செய்தாலும் ",
    answer  : " எந்த ஒரு கர்மம் செய்தாலும், இந்த கர்மத்தின் மூலம் பாப்தாதாவின் பிரத்யட்சதா ஏற்படுமா? என்பதை முதலில் பாருங்கள். வார்த்தைகள் மூலமாக மட்டும் பிரத்யட்சப்படுத்துவது என்பது கிடையாது. ஆனால், ஒவ்வொரு சமயம், ஒவ்வொரு கர்மத்தின் மூலம் பிரத்யட்சம் செய்ய வேண்டும். இவர்கள் ஒவ்வொருவரும் சாட்சாத் தந்தைக்கு சமமாக உள்ளார்கள் என்று அனைத்து ஆத்மாக்களின் வாயிலிருந்தும் இந்த வார்த்தைகள் வெளிப்படும் வண்ணம் பிரத்யட்சம் செய்யுங்கள். உங்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மமும் கண்ணாடி ஆகவேண்டும். இந்தக் கண்ணாடி மூலம் பாப்தாதாவின் குணங்கள் மற்றும் கடமைகளின் தெய்வீக ரூபம் மற்றும் ஆன்மிகத்தன்மையின் காட்சி கிடைக்க வேண்டும்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0129
  {
    question: " யார் கண்ணாடி ஆக முடியும்",
    answer  : " யார் சங்கல்பங்களை மட்டுமல்லாமல் இந்த தேக அபிமானத்தைக் கூட அர்ப்பணம் (அர்ப்பண்) செய்வார்களோ, அவர்களே கண்ணாடி (ஹிந்தியில் - தர்ப்பண்) ஆவார்கள். யார் தேக அபிமானத்தை அர்ப்பணம் செய்கிறார்களோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மமும் கண்ணாடி ஆகிவிடுகிறது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0130
  {
    question: " தேக உணர்வை அர்ப்பணம் செய்வதால்  ",
    answer  : " இந்த தேக உணர்வைக் கூட அர்ப்பணம் செய்வதனால், எப்பொழுது எனது என்பது அழிந்துவிடுகிறதோ, அப்பொழுது பற்றும் அழிந்துவிடுகிறது. இத்தகைய சமர்ப்பணம் ஆகியிருக்கிறீர்களா? இத்தகைய சமர்ப்பணம் ஆனவர்களின் அடையாளம் என்னவாக இருக்கும்? ஒன்று சதா யோகயுக்த் (யோக சொரூபம்) மற்றும் இரண்டாவது சதா பந்தன்முக்த் (பந்தனத்திலிருந்து விடுபட்ட நிலை). யார் யோகயுக்த் ஆக இருப்பார்களோ, அவர்கள் அவசியம் பந்தன்முக்த் ஆகவும் இருப்பார்கள். யோகயுக்த் என்பதன் அர்த்தமே தேகத்தினுடைய கவர்ச்சியின் பந்தனத்திலிருந்தும் விடுபட்ட நிலை என்பதாகும். எப்பொழுது தேக பந்தனத்திலிருந்து விடுபட்டுவிட்டீர்களோ, அப்பொழுது அனைத்து பந்தனங்களிலிருந்து விடுபட்டவர் ஆகிவிடுகிறீர்கள். எனவே, சமர்ப்பணம் என்றால் சதா யோகயுக்த் மற்றும் சர்வ பந்தன்முக்த். தன்னுடைய இந்த அடையாளம் சதா நிலையாக இருக்க வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0131
  {
    question: " யோகயுக்த் ஆக இருப்பவர்கள்",
    answer  : " ஏதாவது ஒரு பந்தனம் இருந்தது என்றால் யோகயுக்த் என்று கூற முடியாது. யார் யோகயுக்த் ஆக இருப்பார்களோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு கர்மம் யோகயுக்த் ஆக இருக்கும். இதுவே அவர்களின் அடையாளம் ஆகும். ஏனெனில், அனைத்து விதமான யுக்திகள் என்ன கிடைத்திருக்கின்றனவோ, அந்த யுக்திகளின் தாரணைகளின் காரணத்தினால் யுக்தியுக்த் மற்றும் யோகயுக்த் ஆக இருப்பார்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971 பத்தி 1"
  },
//Q0132
  {
    question: " திருப்திக்கான மூன்று சான்றிதல்கள் ",
    answer  : " ஒன்று, தன்னிடமிருந்து திருப்தியாக இருப்பதற்கான சான்றிதழ் பெற வேண்டும், இரண்டாவது அனைவரையும் திருப்திபடுத்துவதற்கான சான்றிதழ் பெற வேண்டும், மூன்றாவது சம்பூரண சமர்ப்பணம் ஆகுவதற்கான சான்றிதழ் பெற வேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0133
  {
    question: " இராஜயுக்த் (இரகசியங்களைப் புரிந்தவர்கள்) ஆக ",
    answer  : " இராஜயுக்த் (இரகசியங்களைப் புரிந்தவர்கள்) ஆக வேண்டும். யோகம் நன்றாக உள்ளது, ஆனால், யோகயுக்த் ஆக வேண்டும். பந்தன்முக்த் ஆகுவதற்கான ஆசை உள்ளது, ஆனால், முதலில் தேக அபிமானத்தின் பந்தனத்தை உடைக்க வேண்டும். பிறகு, அனைத்து பந்தனங்களிலிருந்தும் தானாகவே விடுபட்டுவிடுவீர்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0134
  {
    question: " அச்சல்கர் எதன் நினைவு சின்னம் ",
    answer  : " ஒவ்வொருவரும் தனக்குத்தானே உறுதிமொழியும் செய்திருக்கிறீர்கள். என்ன உறுதிமொழி செய்யப்படுகிறதோ, அவற்றை நிறைவேற்றுவதற்காக சக்தியையும் அவசியம் ஒன்று திரட்டுவார்கள். எவ்வளவு தான் சகித்துக்கொள்ள வேண்டியதாக இருந்தாலும், எதிர்கொள்ள வேண்டியதாக இருந்தாலும் உறுதிமொழியை நிறைவேற்றியே ஆகவேண்டும். இவ்வாறு உறுதிமொழி செய்திருக்கிறீர்களா? முழு உலகத்தின் ஆத்மாக்களும் ஒன்று சேர்ந்து உறுதிமொழியை மீற வைப்பதற்கான முயற்சி செய்தாலும், உறுதிமொழியிலிருந்து விலகமாட்டோம், ஆனால், அதை எதிர்கொண்டு சம்பூரணம் ஆகியே காட்டுவோம். இத்தகைய உறுதிமொழி செய்பவர்களின் நினைவுச்சின்னமாகவே அச்சல்கர் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. எனவே, நம்முடைய நினைவுச்சின்னம் உள்ளதைப் போலவே நாம் ஆக வேண்டும் என்பதை சதா நினைவில் வைக்க வேண்டும். இது சுலபமானது தானே",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0135  25 மார்ச் 1971
  {
    question: " அனைவருக்கும் அன்பானவர் ஆக",
    answer  : " இப்பொழுது அனைத்திலிருந்தும் பற்றற்றவராக வேண்டும். எப்பொழுது தன்னுடைய தேகத்திலிருந்தும் பற்றற்றவர் ஆகின்றீர்களோ, அப்பொழுது அனைத்து விசயங்களிலிருந்தும் பற்றற்றவர் ஆகிவிடுவீர்கள். இப்பொழுது பற்றற்றவர் ஆகுவதற்கான முயற்சி செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள். பற்றற்றவர் ஆகுவதனால் பிறகு தானாகவே அனைவருக்கும் அன்பானவர் ஆகிவிடுகிறீர்கள். அன்பானவர் ஆகுவதற்கான முயற்சி செய்யப்படுவதில்லை, பற்றற்றவர் ஆகுவதற்கான முயற்சியே செய்யப்படுகிறது. ஒருவேளை, அனைவருக்கும் அன்பானவர் ஆகவேண்டும் எனில், என்ன முயற்சி செய்ய வேண்டும்? அனைத்திலிருந்தும் பற்றற்றவர் ஆகுவதற்கான முயற்சி செய்ய வேண்டும். தனது தேகத்திலிருந்தும் பற்றற்றவர் ஆகிறீர்கள், ஆனால், ஆத்மாவில் பழைய சம்ஸ்காரங்கள் என்ன உள்ளனவோ, அவற்றிலிருந்தும் கூட பற்றற்றவர் ஆகுங்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0136
  {
    question: " பற்றற்றவராக ஆகுவதனால்",
    answer  : " இப்பொழுது அனைத்திலிருந்தும் பற்றற்றவராக வேண்டும். எப்பொழுது தன்னுடைய தேகத்திலிருந்தும் பற்றற்றவர் ஆகின்றீர்களோ, அப்பொழுது அனைத்து விசயங்களிலிருந்தும் பற்றற்றவர் ஆகிவிடுவீர்கள். இப்பொழுது பற்றற்றவர் ஆகுவதற்கான முயற்சி செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள். பற்றற்றவர் ஆகுவதனால் பிறகு தானாகவே அனைவருக்கும் அன்பானவர் ஆகிவிடுகிறீர்கள். அன்பானவர் ஆகுவதற்கான முயற்சி செய்யப்படுவதில்லை, பற்றற்றவர் ஆகுவதற்கான முயற்சியே செய்யப்படுகிறது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0137
  {
    question: " அனைவருக்கும் அன்பானவர் ஆகும் முயற்சி",
    answer  : " அன்பானவர் ஆகுவதற்கான முயற்சியில் அன்பானவர் ஆனீர்கள் என்றால் ரிசல்ட் (முடிவு) என்ன கிடைக்கும்? மேலும், அன்பானவர் ஆகுவதற்குப் பதிலாக பாப்தாதாவினுடைய உள்ளம் என்ற சிம்மாசனத்திலிருந்து விலகிவிடுவீர்கள். ஆகையினால், இந்த முயற்சி செய்யக்கூடாது. எந்த ஒரு தனிப்பட்ட பொருளும் அவசியம் அன்பிற்குரியதாக இருக்கிறது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0138
  {
    question: " பற்று ஏன் ஏற்படுகின்றது",
    answer  : " பற்றற்றவர் ஆக முடியாததற்கான காரணம் என்ன? தற்காலத்தில் முழு உலகில் எந்தக் காரணத்தினால் பற்று ஏற்படுகிறது? (கவர்ச்சியினால்) கவர்ச்சி கூட சுயநலத்தின் காரணமாக ஏற்படுகிறது. இந்த சமயத்தின் பற்று அன்பினால் அல்ல, ஆனால், சுயநலத்தின் காரணமாக ஏற்படுகிறது. சுயநலத்தின் காரணத்தினால் பற்றும் மற்றும் பற்றின் காரணத்தினால் விடுபட்டவராக ஆகமுடிவதில்லை. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0139
  {
    question: " சுயநலம் என்பதன் அர்த்தம் ",
    answer  : " சுயநலம் என்பதன் அர்த்தம் என்ன? சுயநலம் என்றால் சுயத்தின் இரதத்தை (சரீரத்தை) ஸ்வாஹா செய்யுங்கள். இந்த இரதம் அதாவது தேக அபிமானம், தேகத்தின் நினைவு, தேகப் பற்று என்ன ஏற்பட்டுள்ளதோ - இந்த சுயநலத்தை எவ்வாறு அழிப்பீர்கள்? சுயநலம் என்ற வார்த்தையின் அர்த்தத்தைப் புரிந்துகொள்வதே இதற்கான சுலபமான முயற்சி ஆகும். சுயநலம் அழிந்துவிட்டது என்றால் பற்றற்றவர் ஆகிவிடுவீர்கள். ஒரு வார்த்தையின் அர்த்தத்தை மட்டும் அறிந்துகொள்ள வேண்டும், அறிந்து கொண்டு அர்த்த சொரூபம் ஆக வேண்டும். எனவே, ஒரே ஒரு வார்த்தையின் அர்த்தத்தை அறிந்துகொள்வதனால் சதா ஒருவருடையவராக மற்றும் ஏக்ரஸாக ஆகிவிடுவீர்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி –  25 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0140
  {
    question: " சம்பூரண சொரூபம் சதா நினைவிலிருக்க",
    answer  : " எப்பொழுதும் தனது சம்பூரண ஸ்திதியை மற்றும் தனது சம்பூரண சொரூபத்தை அழைத்துக் கொண்டே இருங்கள் - இதுவே முக்கியமான தாரணை ஆகும். எவ்வாறு ஒருவர் அழைக்கப்படுகிறார் என்றால் புத்தியில், அவரே நினைவிற்கு வருவார் அல்லவா. இவ்விதம், சதா தனது சம்பூரண சொரூபத்தை அழைத்துக் கொண்டே இருந்தீர்கள் என்றால் சதா அதுவே நினைவில் இருக்கும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0141
  {
    question: " ஏற்ற இறக்க சக்கரம் எது",
    answer  : " ஏற்ற இறக்கத்தின் சக்கரம் சுற்றிக் கொண்டு இருக்கிறது. ஏற்ற இறக்க சக்கரம் எது? சில நேரம் உயர்ந்த ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்கிறீர்கள், சில நேரம் கீழே வந்துவிடுகிறீர்கள். இந்த மேலும் கீழும் ஏறி இறங்கும் சக்கரத்திலிருந்து விடுபட்டுவிடுவீர்கள். உலகத்தினர் பிறப்பு, இறப்பு சக்கரத்திலிருந்து விடுபட விரும்புகின்றனர். மேலும் நீங்கள், நினைவு மற்றும் மறதி என்ற சக்கரத்திலிருந்து விடுபடுவதற்கான முயற்சி செய்கிறீர்கள். எனவே, தனது சம்பூரண சொரூபத்தை அழைப்பதால் இந்த ஏற்ற இறக்க சக்கரத்திலிருந்து விடுபட்டுவிடுவீர்கள், அதாவது இந்த வீண் விசயங்களிலிருந்து விலகிவிடுவதால் சதா ஜொலிக்கக்கூடிய அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரம் ஆகிவிடுவீர்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0142
  {
    question: " பொறுப்பு ஆசிரியர் ஆகுவதற்கு ",
    answer  : " பொறுப்பு ஆசிரியர் ஆகுவதற்காக முதலில் தனது ஆத்மா என்ற பேட்டரியை சார்ஜ் செய்யுங்கள். எந்தளவு ஒருவரது பேட்டரி சார்ஜ் ஆகி உள்ளதோ, அந்தளவே நல்ல இன்சார்ஜ் (பொறுப்பு) டீச்சர் ஆகமுடியும். புரிந்ததா? நான் இன்சார்ஜ் என்பது எப்பொழுது நினைவு வருகிறதோ, அப்பொழுது, எனது பேட்டரி சார்ஜ் ஆகி இருக்கிறதா? என்று முதலில் தன்னைத் தான் கேளுங்கள். ஒருவேளை, பேட்டரியில் சார்ஜ் குறைவாக இருந்தால், இன்சார்ஜ் டீச்சரிடமும் கூட அந்தளவு குறை தென்படும். எனவே, இப்பொழுது என்ன செய்ய வேண்டும்? நல்ல முறையில் பேட்டரியை சார்ஜ் செய்துகொண்டு பிறகு, இன்சார்ஜ் ஆகிச் செல்ல வேண்டும். வெறும் இன்சார்ஜாக மட்டும் ஆகிச் செல்லக் கூடாது. ஒருவேளை, பேட்டரி சார்ஜ் ஆகாமல் இன்சார்ஜ் ஆனீர்கள் என்றால் என்னாகும்? சார்ஜ் என்ற வார்த்தைக்கு இரண்டு, மூன்று அர்த்தங்கள் உள்ளன. ஒன்று பேட்டரி சார்ஜ் ஆகுவது, இரண்டாவது சார்ஜ் என்றால் கடமை என்று பொருள்படும் மற்றும் மூன்றாவது சார்ஜ் என்றால குற்றம் சாட்டுவதாகும். யார் மீதாவது குற்றம் சாட்டுகிறார்கள் அல்லவா. இன்சார்ஜ் ஆகும்பொழுது ஒருவேளை பேட்டரி சார்ஜ் ஆகியிருந்தால் பிறகு, சரியான இன்சார்ஜ் ஆகிறீர்கள். ஒருவேளை, பேட்டரி சார்ஜாக இல்லை என்றால் யதார்த்தமான (சரியான) டீச்சர் ஆகவில்லை என்று அர்த்தம். பிறகு, அவர்கள் மீது வெவ்வேறு குற்றச்சாட்டுகள் சுமத்தப்பட்டுவிடுகின்றன. எனவே, எப்படி இன்சார்ஜ் ஆகுவது என்பது இப்பொழுது புரிந்ததா? தர்மராஜபுரியில் முதலில் குற்றம் சாட்டப்பட்டு பிறகு தண்டனை கொடுப்பார்கள். எனவே, பேட்டரி சார்ஜ் ஆகவில்லை என்றால் குற்றம் சாட்டப்படும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0143
  {
    question: "  எதில் மென்மையானவராக ஆக வேண்டும்",
    answer  : " சமஸ்காரத்தை வளைத்துக்கொடுப்பதில் மென்மையானவர் ஆகுங்கள். ஆனால், மென்மையான உள்ளத்தில் இருந்து தப்பித்து இருக்க வேண்டும் (மென்மையான உள்ளம் உடையவர் ஆகக்கூடாது). இந்த இலட்சியம் மற்றும் இலட்சணத்தை தாரணை செய்துகொண்டு செல்ல வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0144
  {
    question: " சிநேகி சகயோகி சுலோகன்",
    answer  : " இந்த சிநேகி மற்றும் சகயோகி ஆகக்கூடிய குழுவிற்கான சுலோகன் என்னவென்றால் - அதிகாரியாக ஆகுவோம் மற்றும் அடிமைத்தனத்தை அழிப்போம் என்பதாகும். ஒருபொழுதும் எண்ணங்கள் மற்றும் மாயைக்கு அடிமையாகக் கூடாது. வேறு எந்த ரூபங்களின் அடிமை ஆகக்கூடாது. இந்த சரீரத்தினுடைய அதிகாரி ஆகிச் செல்ல வேண்டும் மற்றும் மாயையின் அதிகாரி ஆகி, அதை தனது அடிமை ஆக்கவேண்டும். சம்பந்தத்தின் அடிமைத்தனத்தில் கூட வரக்கூடாது. அது லௌகீக சம்பந்ததோ அல்லது ஈஸ்வரிய சம்பந்தமோ, எந்த சம்பந்தத்தின் அடிமைத்தனத்திலும் வரக்கூடாது. சதா அதிகாரி ஆகவேண்டும். இந்த சுலோகனை எப்பொழுதும் நினைவில் வைக்க வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0145
  {
    question: " பரிஷ்தா ஆகிவிட்டீர்கள் என்றால் ",
    answer  : " பரிஷ்தா ஆகிவிட்டீர்கள் எனில், அதனுடைய அர்த்தம் ஒளிமயமான சரீரம் உடையவர் ஆகிவிட்டீர்கள் என்பதாகும். இந்த தேகத்தினுடைய நினைவிலிருந்து கடந்து இருத்தல் ஆகும். அவர்களுடைய பாதங்கள், அதாவது, புத்தி இந்த பஞ்ச தத்துவங்களுடைய கவர்ச்சியில் இருந்து உயர்ந்த நிலை அதாவது கடந்து இருக்கிறது. இம்மாதிரியான ஃபரிஷ்தாக்களை எந்த விதமான மாயையோ அல்லது எந்தவிதமான மாயாவியோ தொடக் கூட முடியாது. அதனால், எந்த மாயாவி மனிதர்களோ, மாயையோ தொட முடியாத நிலை அடைந்து செல்ல வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0146
  {
    question: " எதிர்கொள்ளும் சக்தி வேண்டுமா",
    answer  : " பாபாவிற்கு சமமானவராக நீங்கள் தென்படுங்கள். எந்த அளவு சமமான நிலை ஏற்படுமோ, அந்த அளவு எதிர்கொள்ளும் சக்தி கிடைக்கும் என்று கூறப்பட்டுள்ளது. சமமான நிலையைக் கொண்டு வருவதன் மூலம் எதிர்கொள்ளும் சக்தி தானாகவே வந்துவிடும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0147
  {
    question: " ஒருவருடைய தொடர்பில் இருப்பதால் ",
    answer  : " ஒருவருடைய தொடர்பில் இருப்பதனால் சங்கதோஷத்திலிருந்து (தீய சகவாசத்திலிருந்து) விடுபட்டுவிடுவீர்கள். புத்தியினுடைய தொடர்பு எவருடன் உள்ளது? ஒருவரிடம் இருக்கிறதா? என்பதை சதா சோதனை செய்யுங்கள். ஒருவேளை, ஒருவருடைய தொடர்பில் இருந்தால், பலவித சங்க தோஷத்திலிருந்து விடுபட்டுவிடுவீர்கள். சங்கதோஷமானது அநேக விதமான குற்றங்களை செய்ய வைத்துவிடுகிறது. ஆதலால், இதன் மீது மிகுந்த கவனம் வைக்க வேண்டும். ஒருபாபா மற்றும் நாம், மூன்றாவதாக எவரும் இல்லை. எப்பொழுது இந்த ஸ்திதி ஏற்படுமோ, பின்னர் எப்பொழுதுமே உங்களது நெற்றியில் மூன்றாவது கண்ணின் சாட்சாத்காரம் ஏற்படும். இங்கு உள்ள நினைவுச் சின்னத்தில் யோகத்தின் அடையாளமாக என்ன காண்பிக்கப்பட்டிருக்கிறது? மூன்றாவது கண். ஒருவேளை, புத்தியில் மூன்றாவதாக யாரேனும் வந்துவிட்டால், பிறகு, மூன்றாவது கண் மூடிவிடும். ஆகவே, எப்பொழுதும் மூன்றாவது கண் திறந்தே இருக்க வேண்டும், இதற்காக மூன்றாவதாக எவரும் இல்லை என்பதை நினைவில் வைக்க வேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 மார்ச் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0148 11 மார்ச் 1971
  {
    question: " குமாரர் தூய்மையான நிலை",
    answer  : " 5 வருட சிறிய குழந்தை முற்றிலும் தூய்மையாக இருக்குமல்லவா. சம்பந்தங்களின் கவர்ச்சியிலிருந்தும் விலகி இருக்கும். லௌகீக பரிவாரம் எத்தனை இருந்தாலும் உங்களுடைய ஸ்திதி சிறிய குழந்தை போல் தூய்மையாக இருக்க வேண்டும். இது தூய்மையின் நினைவுச்சின்னமாகும். குமாரர் என்றால் தூய்மையான நிலை என்பதாகும்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0149
  {
    question: " மிகவும் அன்பான நிலை ",
    answer  : " ஞானத்தின் ஆதாரத்தில் பற்றற்றவர் ஆக வேண்டும். வெளிப்படையாக மட்டும் பற்றற்றவர் ஆகக்கூடாது. மனதினுடைய பற்று இருக்கக்கூடாது. எவ்வளவுக்கெவ்வளவு பற்றற்றவர் ஆவீர்களோ, அவ்வளவுக்கவ்வளவு அவசியம் அன்பானவர் ஆகிவிடுவீர்கள். எப்பொழுது தனது தேகத்திலிருந்தும் கூட பற்றற்றவர் ஆகிவிடுகிறீர்களோ, அப்பொழுது அந்த பற்றற்ற நிலை தனக்குத்தானே கூட மிகவும் அன்பான நிலையாகத் தோன்றும் ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 மார்ச் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0150
  {
    question: " இரண்டு விசயங்களில் இன்னொசென்ட் ஆக வேண்டும்",
    answer  : " பலகீனம், குழப்பம் போன்ற இந்த விசயங்களிலிருந்து முற்றிலும் இன்னொசென்ட் ஆக வேண்டும். பலகீனம் என்ற வார்த்தை கூட சமாப்தி ஆக வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0151
  {
    question: " எளிமையாக இருப்பவர்கள் எப்படி இருப்பார்கள்",
    answer  : " யார் எளிமையாக இருக்கிறார்களோ அவர்கள் அழகாக இருப்பார்கள். உடையில் மட்டும் எளிமையல்ல, ஆனால், அனைத்து விசயங்களிலும் எளிமை இருக்க வேண்டும். அகங்காரமற்றவர் ஆகுவது என்றால் எளிமையானவர் ஆகுவது ஆகும். கோபமற்றவர் என்றால் எளிமையானவர் என்பது பொருள். பேராசையற்றவர் என்றால் எளிமையானவர் என்று அர்த்தம். இந்த எளிமையே தூய்மையின் சாதனம் ஆகும். நல்லது. என்ன சுலோகனை நினைவில் வைப்பீர்கள்? குமாரர்களாகிய நீங்கள் என்ன விரும்புகிறீர்களோ, அதை செய்ய முடியும். எந்த விசயங்களை சொன்னாலும், அது முதலில் செய்வோம், வெளிப்படுத்துவோம், பிறகு சொல்வோம். முதலில் சொல்வோம் என்பது கிடையாது. முதலில் செய்வோம், வெளிப்படுத்துவோம் பிறகு சொல்வோம். இந்த சுலோகனை நினைவில் வைக்க வேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 மார்ச் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0152    Upto 151 voice recorded    09 ஏப்ரல் 1971,  Sugguna amma
  {
    question: " அவ்யக்த ஸ்தியில் என்ன அடங்கி இருக்கிறது ",
    answer  : " எவ்வாறு விதையில் முழு மரமும் அடங்கி உள்ளதோ, அவ்வாறே இந்த அவ்யக்த ஸ்திதியில், சங்கமயுகத்தின் விசேஷ குணங்களின் மகிமை என்ன பாடுகிறீர்களோ, அந்த அனைத்து விசேஷ குணங்களும் அந்த சமயத்தில் அனுபவம் ஆகின்றன. ஏனெனில், மாஸ்டர் விதை ரூபமாகவும் இருக்கிறீர்கள், ஞானம் நிறைந்தவர்களாகவும் இருக்கிறீர்கள். எனவே, சாந்தி மட்டுமல்ல, ஆனால், சாந்தியின் கூடவே ஞானம், அதீந்திரிய சுகம், அன்பு, ஆனந்தம், சக்தி போன்ற அனைத்து முக்கியமான குணங்களின் அனுபவம் ஏற்படுகிறது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 09 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0153
  {
    question: " ஸ்திதி ஸ்டேஜ் ",
    answer  : " சேவை செய்யும் நேரத்தில் எப்பொழுது மேடைக்கு வருகிறீர்களோ, அப்பொழுது முதலில் இந்த ஸ்திதியில் (ஸ்டேஜில்) நிலைத்திருந்து, பிறகு, ஸ்தூல மேடைக்கு வாருங்கள். இதனால் என்ன அனுபவம் ஏற்படும்? குழுவிற்கு நடுவில் இருந்தாலும் அலௌகீக ஆத்மாக்கள் தென்படுவார்கள். இப்பொழுது சாதாரண சொரூபத்தின் கூடவே ஸ்திதியும் சாதாரணமாகத் தென்படுகிறது. ஆனால், சாதாரண ரூபத்தில் இருந்தாலும் அசாதாரண ஸ்திதி மற்றும் அலௌகீக ஸ்திதி இருப்பதனால் குழுவிற்கு நடுவில் அல்லாவின் குழந்தைகளாகத் தென்படுவீர்கள். ஆரம்பத்தில் அத்தகைய ஸ்திதியின் போதை இருந்தது அல்லவா. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 09 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0154
  {
    question: " உங்கள் அறிமுகத்தை யார் கொடுக்கவேண்டும்",
    answer  : " நிகழ்ச்சி ஒருங்கிணைப்பாளர் உங்களுடைய அறிமுகத்தைக் கொடுக்கக் கூடாது, ஆனால், உங்களுடைய ஸ்திதி உங்களுடைய அறிமுகத்தைத் தானே கொடுக்க வேண்டும். வைரம் தூசியில் மறைந்திருந்தாலும் தன்னுடைய அறிமுகத்தைத் தானே கொடுப்பதில்லையா என்ன! எனவே, சங்கமயுகத்தில் வைரத்திற்கு சமமான மதிப்பான வாழ்க்கை தன்னுடைய அறிமுகத்தை தானே கொடுக்க முடியும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 09 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0155
  {
    question: " சாதாரண பிரஜைகள் ஏன் உருவாகின்றனர்",
    answer  : " நிகழ்கால நேரத்தில் முதல் நம்பர் பிரஜைகளும் கூட குறைவாகவே வெளிப்படுகின்றனர். சாதாரண பிரஜை அதிகமாக உருவாகின்றனர். ஏனெனில், சாதாரண ரூபத்தின் கூடவே ஸ்திதியும் அதிக சமயம் சாதாரணம் ஆகிவிடுகிறது. இப்பொழுது சாதாரண ரூபத்தில் அசாதாரண ஸ்திதியின் அனுபவத்தை தானும் செய்யுங்கள் மற்றும் பிறருக்கும் செய்வியுங்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0156
  {
    question: " ஏன் ஸ்திதி சக்திசாலியாக இருப்பதில்லை",
    answer  : " வெளிநோக்குமுகத்தில் வரும் சமயத்தில் உள்நோக்குமுகம் என்ற ஸ்திதியையும் உடன் வைத்துக்கொள்ள வேண்டும், ஆனால், இது இருப்பதில்லை. ஒன்று உள்நோக்குமுகம் உடையவர் ஆகிறீர்கள் அல்லது வெளிநோக்குமுகம் உடையவர் ஆகிவிடுகிறீர்கள். ஆனால், உள்நோக்குமுகம் உடையவர் ஆகி பிறகு வெளிநோக்கு முகத்தில் வரவேண்டும். இந்தப் பயிற்சிக்காக தன் மீது தனிப்பட்ட கவனம் வைப்பதற்கான அவசியம் உள்ளது. வெளிநோக்குமுகத்தின் கவர்ச்சி உள்நோக்குமுகத்தின் ஸ்திதியை விட அதிகமாக உள்ளது. இதற்கான காரணம் என்னவென்றால் எப்பொழுதும் தனது சிரேஷ்ட சொரூபம் மற்றும் சிரேஷ்ட போதையில் நிலைத்து இல்லாததே ஆகும். ஆகவே, ஸ்திதி சக்திசாலியாக இருப்பதில்லை. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0157
  {
    question: " ஆத்மாக்களை எப்படி அனுபவிகளாக மாற்றலாம்",
    answer  : " ஞானம் நிறைந்த நிலையின் கூடவே சக்தி நிறைந்தவர்களாகவும் ஆகி ஞானத்தைக் கொடுத்தீர்கள் என்றால் அநேக ஆத்மாக்களை அனுபவி ஆக்கமுடியும். இப்பொழுது சொல்லக்கூடியவர்கள் நிறைய பேர் உள்ளனர், ஆனால், அனுபவம் செய்விக்கக்கூடியவர்கள் குறைவாக உள்ளனர். சொல்லக்கூடியவர்களோ அநேகர் உள்ளனர், ஆனால், அனுபவம் செய்விக்கக் கூடியவர்கள் நீங்கள் மட்டுமே உள்ளீர்கள். எனவே, எந்த சமயம் சேவை செய்கிறீர்களோ, அந்த சமயத்தில், ஞான தானத்தின் கூடவே தன்னுடைய மற்றும் பாபாவினுடைய குணங்களின் தானத்தையும் செய்ய வேண்டும் என்ற இலட்சியம் வைத்திடுங்கள். உங்களைத் தவிர வேறு எவரும் குணங்களின் தானம் செய்ய முடியாது. ஆகையினால், சுயம் அனைத்து குணங்களின் அனுபவ சொரூபமாக ஆனீர்கள் என்றால் பிறரையும் கூட அனுபவி ஆக்க முடியும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0158
  {
    question: " முழு படிப்பினுடைய சாரம் ",
    answer  : " அனைத்து படிப்பினைகளின் சாரத்தை சொல்லுங்கள். எந்த ஒரு கர்மம் செய்யும்பொழுதும் அதாவது பார்ப்பது, எழுவது, அமர்வது, நடப்பது மற்றும் தூங்குவது ஆகிய அனைத்து செயல்கள் செய்யும்பொழுதும் ஃபரிஷ்தா நிலை தென்பட வேண்டும். அனைத்து கர்மங்களிலும் அலௌகீகத்தன்மை இருக்க வேண்டும். கர்மங்களிலும் மற்றும் சம்ஸ்காரங்களிலும் எந்த ஒரு லௌகீகத்தன்மையும் இருக்கக் கூடாது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0159
  {
    question: " சர்வோத்தம முயற்சியாளர்களின் இலட்சணம்",
    answer  : " சர்வோத்தம முயற்சியாளர்களின் இலட்சணம் கூட விசேஷமாக இருக்கும். அவர்களுடைய சிந்தனை, செயல், பேச்சு ஆகிய மூன்றுமே சமமாக இருக்கும். இதை செய்யக்கூடாது என்று நினைத்திருந்தேன், ஆனால், செய்துவிட்டேன் என்று அவர்கள் கூறமாட்டார்கள். சிந்தனை, செயல், பேச்சு ஆகிய மூன்றுமே ஒன்றாக, சமமாக இருக்கும் மற்றும் தந்தைக்கு சமமானதாக இருக்கும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0160
  {
    question: " ஈஸ்வரிய ரூபத்தில் மாயை ",
    answer  : " ஈஸ்வரிய ரூபத்தில் மாயை உங்களைத் தன்னுடைய துணை ஆக்க முயற்சித்தால் என்ன செய்வீர்கள்? தன்னுடைய உறுதிமொழிகளை நினைவில் வைக்க வேண்டும். நாங்கள் ஒன்று தான், ஒருவருடையவராக இருப்போம், ஒருவருடைய வழிப்படி மட்டும் நடப்போம் என்ற கோஷம் என்ன போடுகிறீர்களோ, அது உறுதியாக எப்பொழுதும் இருக்க வேண்டும். ஈஸ்வரிய ரூபத்தில் மாயை உங்கள் முன் வரும்பொழுது அதைக் கண்டறிய வேண்டியது மிகவும் அவசியமானதாக இருக்கும். கண்டறியும் சக்தியை தாரணை செய்துகொண்டு செல்கிறீர்களா? இதை எப்பொழுதும் அழிவற்றதாக வைத்துக் கொள்ள வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0161
  {
    question: " சத்தியம் என்று எதை சொல்லப்படுகிறது",
    answer  : " எந்த விசயம் எண்ணத்தில் வருகிறதோ, அந்த எண்ணத்தைக் கூட மறைக்கக்கூடாது, இதையே சத்தியம் என்று கூறப்படுகிறது. ஒருவேளை, முயற்சி செய்து வெற்றியும் பெற்றுவிட்டீர்கள் என்றாலும் கூட தன்னுடைய வெற்றி மற்றும் தோல்வி ஆகிய இரண்டின் சமாச்சாரத்தையும் தெளிவாகச் சொல்ல வேண்டும். இதுவே சத்தியம் ஆகும். சத்தியமானவர்கள் தன்னுடைய உறுதிமொழியை நிறைவேற்ற முடியும். நல்லது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0162  15 ஏப்ரல் 1971
  {
    question: " சக்திகளின் கடமை ",
    answer  : " விகர்மங்கள் மற்றும் வீண் எண்ணங்களை விநாசம் செய்கிறீர்கள். இதை இன்னும் வேகமாக இப்பொழுது செய்ய வேண்டியதாக உள்ளது. தனது வீண் எண்ணங்கள் மற்றும் விகர்மங்களை எரித்தால் மட்டும் போதாது, ஆனால், நீங்களோ விஷ்வகல்யாணகாரி ஆவீர்கள். ஆகவே, முழு விஷ்வத்தினுடைய விகர்மங்களின் சுமையை இலகுவாக்க வேண்டும் மற்றும் அநேக ஆத்மாக்களின் வீண் எண்ணங்களை அழிக்க வேண்டும், இதுவே சக்திகளின் கடமை ஆகும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0163
  {
    question: " ஆன்மீக இயந்திரத்தில் வருவதால் என்ன ஏற்படும் ",
    answer  : " இந்த ஆன்மிக இயந்திரத்தில் உங்கள் முன்னால் ஆத்மாக்கள் எவரெல்லாம் வருவார்களோ, அவர்கள் வந்தவுடனேயே அவர்களுடைய எண்ணம், சொரூபம், குணம் மற்றும் காரியம் மாறிவிடும். ஆத்மாக்களுடையது மட்டுமல்ல, ஆனால், 5 தத்துவங்களினுடைய குணம் மற்றும் காரியமும் மாறிவிடும். அத்தகைய ஒரு காரியம் இப்பொழுது நடைமுறையில் நடக்கப்போகிறது. ஆகையினால், விநாசம் மற்றும் ஸ்தாபனை ஆகிய இரண்டு காரியங்களும் சேர்ந்து நடைபெற்றுக் கொண்டு இருக்கிறது என்று சொல்லப்பட்டது. இப்பொழுது இன்னும் வேகமாக நடைபெறப் போகிறது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0164
  {
    question: " யாசகர் உருவில் கிறிஸ்து ",
    answer  : " அனைத்து தர்மங்களின் ஆத்மாக்களும் இந்த யாசகம் கேட்பதற்காக வருவார்கள். கிறிஸ்து கூட யாசகர் உருவில் உள்ளார் என்று கூறுகின்றார் அல்லவா. எனவே, தர்ம பிதாக்களும் கூட உங்கள் முன்னால் யாசகர் உருவில் வருவார்கள். அவர்களுக்கு என்ன யாசகம் கொடுப்பீர்கள்? இதே செய்தியைக் கொடுப்பீர்கள். அது அத்தகைய சக்திசாலியான செய்தியாக இருக்கும், அந்த செய்தியினுடைய சக்திசாலியான சம்ஸ்காரங்களினால் தர்மத்தை ஸ்தாபனை செய்வதற்கு நிமித்தம் ஆகுவார்கள். அந்த சம்ஸ்காரம் அழிவற்றதாகிவிடும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0165
  {
    question: " சம்பூரண நிலையின் சமயத்தில் சம்ஸ்காரம் எப்படியிருக்கும்",
    answer  : " உங்களுடைய இறுதியான சம்பூரண நிலையின் சமயத்தில், உங்களது சம்ஸ்காரங்களும் அழிவற்றதாக இருக்கும். இப்பொழுது சம்ஸ்காரங்களை அழிவற்றதாக ஆக்கிக்கொண்டு இருக்கிறீர்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0166
  {
    question: " தீவிர முயற்சி 01",
    answer  : " சம்ஸ்காரங்களை மாற்றத்தான் வேண்டும், ஆனால், அழிவற்றதாக முத்திரை குத்துங்கள். எவ்வாறு அரசாங்கத்தின் முத்திரை பதிக்கப்படுகிறல்லவா, சீல் வைக்கிறார்கள் எனில் அதை எவரும் திறக்க முடியாது. மாயை அடுத்த அரைக் கல்பத்திற்கு திறக்கவே முடியாத அளவு நீங்களும் சீல் வைத்திடுங்கள். எனவே, அழிவற்ற சம்ஸ்காரங்களை உருவாக்குவதற்கான தீவிர முயற்சி செய்ய வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0167
  {
    question: " சம்பூரண நிலை 01",
    answer  : " எப்பொழுது மாஸ்டர் திரிகாலதரிசி ஆகி எண்ணத்தை செயலில் கொண்டு வருவீர்களோ, அப்பொழுதே இது நடக்கும். என்ன எண்ணம் எழுகிறதோ, அந்த எண்ணத்தையே சோதனை செய்யுங்கள். மாஸ்டர் திரிகாலதரிசி நிலையில் இருக்கின்றேனா? ஒருவேளை, அந்த நிலையில் நிலைத்திருந்து கர்மம் செய்தீர்கள் எனில் எந்த ஒரு கர்மமும் வீணாகாது. விகர்மத்தின் விசயமே இருக்காது. இப்பொழுது விகர்மத்தின் (பாவ கர்மம்) கணக்கிலிருந்து மேலே வந்துவிட்டீர்கள். விகல்பமும் (விகாரமான எண்ணமும்) அழிந்துவிட்டது, விகர்மமும் அழிந்துவிட்டது. இப்பொழுது வீண் கர்மம் மற்றும் வீணான எண்ணத்தின் விசயமே உள்ளது. இந்த வீணானவற்றை மாற்றி சக்திசாலியான எண்ணம் மற்றும் சக்திசாலியான காரியம் செய்ய வேண்டும். இதையே சம்பூரண நிலை என்று சொல்லப்படுகிறது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0168
  {
    question: " முக்கியமான மூன்று தானம்",
    answer  : " ஞானத்தின் தானமும் செய்கிறீர்கள், யோகத்தின் மூலம் சக்திகளின் தானமும் செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள் மற்றும் மூன்றாவது தானம் கர்மத்தின் மூலம் குணங்களின் தானமும் செய்கிறீர்கள். எனவே, ஒன்று மனதின் மூலம் தானம் செய்வதாகும், இரண்டாவது வார்த்தைகள் மூலம் தானம் செய்வதாகும் மற்றும் மூன்றாவது கர்மத்தின் மூலம் தானம் செய்வதாகும். வார்த்தைகள் மூலம் ஞானத்தின் தானம், கர்மத்தின் மூலம் அனைத்து குணங்களின் தானம். எனவே, எப்பொழுதும், ஒரு நாள் துவங்கும்பொழுது முதலில், இன்றைய தினத்தில் இந்த மூன்று தானங்களை எந்தெந்த விதத்தில் செய்வது என்ற திட்டம் தீட்டுங்கள் மற்றும் பிறகு, அந்த நாள் முடிந்த பிறகு நான் மகாதானியாக இருந்தேனா? மூன்று தானமும் செய்தேனா? என்று சோதனை செய்யுங்கள். ஏனெனில், மூன்று விதமான தானத்திற்கும் தனித்தனியான பிராப்தி உள்ளது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0169
  {
    question: " மனதின் மூலம் செய்யும் தானத்தினுடைய பிரத்யட்ச பலன் ",
    answer  : " மனதால் மகாதானி ஆகக்கூடியவர்களுக்கு - ஒன்று அவர்கள் தனது மனம் அதாவது எண்ணங்கள் மீது ஒரு வினாடியில் வெற்றியாளர் ஆகின்றார்கள் அதாவது எண்ணங்கள் மீது வெற்றியாளர் ஆகுவதற்கான சக்தி பிராப்தியாகக் கிடைக்கிறது, இதுவே அவர்களுக்கு பிரத்யட்ச பலனாகக் கிடைக்கிறது. மேலும், குழப்பமான எண்ணமுடைய ஒருவர் அதாவது ஒரு நொடி கூட ஒரு எண்ணத்தில் நிலைக்கச் செய்யமுடியாத ஒருவருக்கும் கூட அவரது வெற்றியின் சக்தியால் குறுகிய காலத்திற்காக சஞ்சலமான மனம் சாந்தியாகிறது மற்றும் சஞ்சலத்திலிருந்து மாறுபட்டு உறுதியானவர்களாக ஆக்கிவிடுகிறது. எவ்வாறு துக்கத்தில் துடித்துக் கொண்டிருக்கும் ஒருவரை ஊசி மூலம் மயக்கமடையச் செய்கிறார்கள், அவரது துக்கம் முடிவடைந்துவிடுகிறது, அவ்வாறே மனதின் மூலம் மகாதானி ஆகக்கூடியவர்கள் தனது திருஷ்டி (பார்வை), விருத்தி (உள் உணர்வு) மற்றும் ஸ்மிருதி (நினைவு) சக்தி மூலம் ஒருவரை சாந்தி ஆனால், குறுகிய காலத்திற்காக மட்டும் ஆக்க முடியும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0170
  {
    question: " மனதால் மகாதானியாக இருப்பவர்கள் எப்படி இருப்பார்கள் ",
    answer  : " யார் மனதால் மகாதானியாக இருப்பார்களோ, அவர்கள் என்ன எண்ணம் செய்தார்களோ, அதில் வெற்றி கிடைத்துவிடும் அளவிற்கு அவர்களுடைய எண்ணத்தில் சக்தி இருக்கும். எனவே, மனதால் மகாதானி எண்ணங்களின் வெற்றியைப் பிராப்தியாக அடையக்கூடியவராக ஆகிவிடுகின்றார். எண்ணத்தை எங்கு நிலை நிறுத்த விரும்புகிறார்களோ, அங்கு அவர்களால் நிலைக்கச் செய்ய முடியும். எண்ணங்களுக்கு வசமாகமாட்டார்கள், ஆனால், எண்ணங்கள் அவர்களுடைய வசத்தில் இருக்கும். என்ன எண்ணங்களைப் படைக்க வேண்டுமோ, அதைப் படைக்க முடியும். எப்பொழுது எண்ணங்களை அழிக்க விரும்புகிறார்களோ, அப்பொழுது அழிக்க முடியும். எனவே, அத்தகைய மகாதானியிடம் எண்ணங்களைப் படைப்பது, எண்ணங்களை விநாசம் செய்வது மற்றும் எண்ணங்களைப் பாலனை செய்வது ஆகிய மூன்று சக்திகளும் இருக்கின்றன. எனவே, இதுவே மனதால் மகாதானி ஆகுவதாகும். இது மாஸ்டர் சர்வசக்திவானின் பிரத்யட்ச சொரூபம் வெளிப்படுவது போல் ஆகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0171
  {
    question: " மனதால் மகாதானி ஆகுவது ",
    answer  : " யார் மனதால் மகாதானியாக இருப்பார்களோ, அவர்கள் என்ன எண்ணம் செய்தார்களோ, அதில் வெற்றி கிடைத்துவிடும் அளவிற்கு அவர்களுடைய எண்ணத்தில் சக்தி இருக்கும். எனவே, மனதால் மகாதானி எண்ணங்களின் வெற்றியைப் பிராப்தியாக அடையக்கூடியவராக ஆகிவிடுகின்றார். எண்ணத்தை எங்கு நிலை நிறுத்த விரும்புகிறார்களோ, அங்கு அவர்களால் நிலைக்கச் செய்ய முடியும். எண்ணங்களுக்கு வசமாகமாட்டார்கள், ஆனால், எண்ணங்கள் அவர்களுடைய வசத்தில் இருக்கும். என்ன எண்ணங்களைப் படைக்க வேண்டுமோ, அதைப் படைக்க முடியும். எப்பொழுது எண்ணங்களை அழிக்க விரும்புகிறார்களோ, அப்பொழுது அழிக்க முடியும். எனவே, அத்தகைய மகாதானியிடம் எண்ணங்களைப் படைப்பது, எண்ணங்களை விநாசம் செய்வது மற்றும் எண்ணங்களைப் பாலனை செய்வது ஆகிய மூன்று சக்திகளும் இருக்கின்றன. எனவே, இதுவே மனதால் மகாதானி ஆகுவதாகும். இது மாஸ்டர் சர்வசக்திவானின் பிரத்யட்ச சொரூபம் வெளிப்படுவது போல் ஆகும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0172
  {
    question: " மாஸ்டர் சர்வசக்திவானின் பிரத்யட்ச சொரூபம்",
    answer  : " யார் மனதால் மகாதானியாக இருப்பார்களோ, அவர்கள் என்ன எண்ணம் செய்தார்களோ, அதில் வெற்றி கிடைத்துவிடும் அளவிற்கு அவர்களுடைய எண்ணத்தில் சக்தி இருக்கும். எனவே, மனதால் மகாதானி எண்ணங்களின் வெற்றியைப் பிராப்தியாக அடையக்கூடியவராக ஆகிவிடுகின்றார். எண்ணத்தை எங்கு நிலை நிறுத்த விரும்புகிறார்களோ, அங்கு அவர்களால் நிலைக்கச் செய்ய முடியும். எண்ணங்களுக்கு வசமாகமாட்டார்கள், ஆனால், எண்ணங்கள் அவர்களுடைய வசத்தில் இருக்கும். என்ன எண்ணங்களைப் படைக்க வேண்டுமோ, அதைப் படைக்க முடியும். எப்பொழுது எண்ணங்களை அழிக்க விரும்புகிறார்களோ, அப்பொழுது அழிக்க முடியும். எனவே, அத்தகைய மகாதானியிடம் எண்ணங்களைப் படைப்பது, எண்ணங்களை விநாசம் செய்வது மற்றும் எண்ணங்களைப் பாலனை செய்வது ஆகிய மூன்று சக்திகளும் இருக்கின்றன. எனவே, இதுவே மனதால் மகாதானி ஆகுவதாகும். இது மாஸ்டர் சர்வசக்திவானின் பிரத்யட்ச சொரூபம் வெளிப்படுவது போல் ஆகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0173
  {
    question: " வார்த்தைகள் மூலம் மகாதானி எவ்வாறு இருப்பார்கள்",
    answer  : " யார் வார்த்தைகள் மூலம் மகாதானி ஆகிறார்களோ, அவர்களுக்கு என்ன கிடைக்கிறது? அவர்கள் மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல் (மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர்கள்) ஆகிறார்கள். அவர்களுடைய ஒவ்வொரு வார்த்தைக்கும் மிகுந்த மதிப்பு இருக்கும். ஒரு இரத்தினத்தின் மதிப்பு அநேக இரத்தினங்களின் மதிப்பை விட அதிகமாக இருக்கும். வார்த்தைகள் மூலமாக இரத்தினங்களை தானம் செய்கிறீர்கள் அல்லவா. எனவே, யார் ஞான இரத்தினங்களை தானம் செய்கிறார்களோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு இரத்தினமும் அவ்வளவு மதிப்பானதாக ஆகிவிடுகிறது, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு வார்த்தையையும் கேட்பதற்காக அநேக ஆத்மாக்கள் தாகத்துடன் இருப்பார்கள். ஒரு சொல் அநேக தாகமான ஆத்மாக்களுடைய தாகத்தைத் தணிக்கக்கூடியதாக ஆகிவிடுகிறது. மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல், வேல்யுபில் (மதிப்பானவர்கள்) மற்றும் மூன்றாவது சென்சிபில் (புத்திசாலி) ஆகிவிடுகிறார்கள். அவர்களுடைய ஒரு ஒவ்வொரு வார்த்தையிலும் சென்ஸ் (அர்த்தம்) நிறைந்திருக்கும். சென்ஸ் என்றால் சாரம் இல்லாமல் ஒரு வார்த்தை கூட இருக்காது. ஒருவர் அர்த்தம் நிறைந்த பேச்சு பேசினால், இவர்கள் மிகவும் புத்திசாலி என்று கூறுகின்றார்கள் அல்லவா. பேச்சின் மூலம் புத்திசாலித்தனம் தெரிந்துவிடும். எனவே, இரட்டை சென்சிபிலாகவும் (சாரம் நிறைந்த வார்த்தை பேசுபவர், புத்திசாலி) ஆகிவிடுகின்றனர். இது இவர்களது இலட்சணம். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0174
  {
    question: " வார்த்தைகள் மூலம் மகாதானி பிராப்தி என்ன",
    answer  : " வார்த்தைகள் மூலம் தானம் செய்யக்கூடியவர்களுக்கு விசேஷப் பிராப்தியாக ஒன்று குஷி கிடைக்கிறது, ஏனெனில், செல்வத்தைப் பார்த்து மகிழ்ச்சி ஏற்படுகிறது அல்லவா. மேலும், இரண்டாவது அவர்கள் ஒருபோதும் அதிருப்தியாகமாட்டார்கள். ஏனெனில், பொக்கிஷம் நிறைந்திருக்கும் காரணத்தினால், எந்தப் பொருளும் அபிராப்தியாக இல்லாத காரணத்தினால் எப்பொழுதும் திருப்தியாக மற்றும் மகிழ்ச்சியாக இருப்பார்கள். அவர்களுடைய ஒவ்வொரு வார்த்தையும் அம்பு போல் தைக்கும். யாருக்கு என்ன கூறுவார்களோ, அவருக்குள் அது தைத்துவிடும். அவர்களுடைய பேச்சு பிராபவத்தை ஏற்படுத்தக் கூடியதாக இருக்கும். வார்த்தைகள் மூலம் தானம் செய்வதனால் பேச்சில் மிகுந்த குணம் வந்துவிடுகிறது. மனோநிலையில் சுலபமாகவே குஷியின் பிராப்தி கிடைத்துவிடும். குஷியைப் பிராப்தியாக அடைவதற்கான முயற்சி செய்யமாட்டார்கள். ஆனால், தானாகவே பிராப்தி கிடைக்கும். எவ்வாறு ஒரு சுரங்கத்திலிருந்து அளவிடமுடியாத பொருள் கிடைக்கிறது அல்லவா அவ்வாறே உள்ளுக்குள் இருந்து குஷி தானாகவே வெளிப்பட்டுக் கொண்டே இருக்கும். இது வரதான ரூபத்தில் பிராப்தியாகக் கிடைக்கிறது. குஷிக்காக முயற்சி செய்யமாட்டார்கள். வார்த்தைகள் மூலம் தானம் செய்வதற்கான முயற்சியை மட்டுமே செய்வார்கள். பிராப்தியாகக் குஷி கிடைத்துவிடுகிறது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0175
  {
    question: " கர்மத்தின் மூலம் குணகளை தானம் பிராப்தி",
    answer  : " கர்மத்தின் மூலம் குணங்களை தானம் செய்யும் காரணத்தினால் என்ன மூர்த்தியாக ஆகுவீர்கள்? ஃபரிஷ்தா. கர்மம் அதாவது குணங்களின் தானம் செய்பவர்களுடைய நடத்தை மற்றும் முகம் ஆகிய இரண்டுமே ஃபரிஷ்தா போன்று மாறிவிடும். இரண்டு விதமான லைட் இருக்கும், அதாவது பிரகாசமயமாகவும் இருப்பார்கள் மற்றும் இலகுவாகவும் இருப்பார்கள். என்ன அடி எடுத்து வைத்தாலும் அது இலகுவானதாக இருக்கும். சுமையாக உணரமாட்டார்கள். ஏதோ ஒரு சக்தி இயக்கிக் கொண்டிருப்பதாக உணர்வார்கள். ஒவ்வொரு அடியிலும் உதவி கிடைப்பதாக உணர்வார்கள். ஒவ்வொரு கர்மத்திலும் அனைவரின் மூலமாகவும் வரதானம் பிராப்தியாகக் கிடைத்ததாக அனுபவம் செய்வார்கள். இரண்டாவது ஒவ்வொரு கர்மத்தின் மூலமும் மகாதானி ஆகக்கூடியவர்கள் அனைவருடைய ஆசீர்வாதங்களுக்குப் பாத்திரமானவராக ஆகியிருக்கும் காரணத்தினால் அனைத்து வரதானங்களும் தன் வாழ்வில் கிடைத்ததாக அனுபவம் செய்வார்கள். உழைப்பினால் அல்ல, ஆனால், வரதானமாகக் கிடைத்ததாக அனுபவம் செய்வார்கள். எனவே, கர்மத்தின் மூலம் தானம் செய்பவர்கள் ஒன்று ஃபரிஷ்தாவாகத் தோன்றுவார்கள், இரண்டாவது சர்வ வரதான மூர்த்தியாகத் தன்னை அனுபவம் செய்வார்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0176
  {
    question: " வாய்பை எடுத்துக் கொள்ளும் மகாதானி ",
    answer  : " மூன்று கணக்கையும் ஏதாவது விதத்தில் நிறைவேற்ற வேண்டும். அதற்கான வழியையும் வாய்ப்பையும் தேடுங்கள். வாய்ப்பு கிடைத்தால் செய்வோம் என்று இருக்கக்கூடாது. வாய்ப்பைப் பெறவேண்டுமே தவிர வாய்ப்பு கிடைக்காது. அத்தகைய மகாதானி ஆகுவதனால் ஒளி மற்றும் சக்தியின் வட்டம் தெரியவரும். உங்களுடைய நெற்றியிலிருந்து ஒளி வட்டம் தெரியும் மற்றும் நடத்தை மூலம், பேச்சு மூலம் ஞானத்தின் சக்தியின் வட்டம் தெரியும். அதாவது விதை பார்வைக்குத் தெரியும். நீங்கள் மாஸ்டர் விதை ரூபம் ஆனவர்கள் அல்லவா. அத்தகைய ஒளி மற்றும் சக்தியின் வட்டம் தெரிபவர்களே சாட்சாத் மற்றும் சாட்சாத்கார மூர்த்தி ஆகிவிடுவார்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0177      18 ஏப்ரல் 1971 
  {
    question: " மன்மனாபவ ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்கிறீர்களா",
    answer  : " யார் சுயம் மன்மனாபவ ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்கிறீர்களோ, அவர்கள் பிறருடைய மனதின் உணர்வுகளை அறிந்துகொள்ள முடியும். எந்த மனிதர் உங்களுக்கு முன் வந்தாலும் மன்மனாபவ ஸ்திதியில் நிலைத்திருந்து அவர்களுடைய மனதின் உணர்வுகளைத் தெளிவாகப் புரிந்துகொள்ள முடியும். ஏனெனில், எப்பொழுது மன்மனாபவ ஸ்திதி சூட்சும ஸ்திதி ஆகிவிடுகிறதோ, அப்பொழுது சூட்சும ஸ்திதி மற்றும் உணர்வைப் புரிந்துகொள்ள முடியும்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0178
  {
    question: " மனதின் உணர்வைக் கண்டறிவது மற்றும் புரிந்துகொள்வதன் விளைவு ",
    answer  : " மனதின் உணர்வைக் கண்டறிவது மற்றும் புரிந்துகொள்வதன் விளைவு என்னவாகும்? சேவையில் குறுகிய சமயத்தில் அதிக வெற்றி கிடைக்கும். ஏனெனில், வெற்றி சொரூபம் ஆகிவிடுவீர்கள். இப்பொழுது முயற்சியின் சொரூபமாக இருக்கிறீர்கள். இந்த இலட்சணம் வருவதனால் வெற்றி சொரூபம் ஆகிவிடுவீர்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0179
  {
    question: " ஒரு விசயத்தின் தாரணையினால் இவ்வளவு வித்தியாசம்",
    answer  : " இப்பொழுது வெற்றியைப் பெறுவதற்காக நீங்கள் சமயம், சங்கல்பம், செல்வம் மற்றும் சக்தியை மிகுதியாக ஈடுபடுத்த வேண்டியதாக உள்ளது. பிறகு என்ன ஆகும்? சுயம் வெற்றியே உங்கள் முன்னால் வரும். செல்வத்தை ஈடுபடுத்த வேண்டியது இருக்காது, செல்வம் உங்கள் முன் தானே ஸ்வாஹா ஆகுவதற்காக வரும். புரிந்ததா? ஒரு விசயத்தின் தாரணையினால் இவ்வளவு வித்தியாசம் ஏற்படுகிறது. அது என்ன விசயம்? மன்மனாபவ நிலையில் நிலைத்திருந்து ஒவ்வொருவருடைய மனதின் உணர்வுகளை அறிந்துகொள்வது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0180
  {
    question: " வெற்றி நமது அருகாமையில்",
    answer  : " ஒன்று - ஆன்மிகத்தன்மை, இரண்டாவது - முகத்தின் மூலம் எப்பொழுதும் ஈஸ்வரிய போதை தென்பட வேண்டும் மற்றும் மூன்றாவது - சேவையில் எப்பொழுதும் கருணை உள்ளத்தின் சம்ஸ்காரம் மற்றும் குணம் வெளிப்படையாக ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்கும் அனுபவம் ஆக வேண்டும். ஆன்மிகத்தன்மை, ஈஸ்வரிய போதை மற்றும் கருணை உள்ளம் என்ற குணம் ஆகிய மூன்று விசயங்களுமே இருக்க வேண்டும். இந்த மூன்று விசயங்களும் வெளிப்படையான ரூபத்தில், ஸ்திதியில், முகத்தில் மற்றும் சேவை அதாவது கர்மத்தில் தென்பட வேண்டும். அப்பொழுதே வெற்றி நமது அருகாமையில் வந்து கொண்டிருக்கிறது என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள். மூன்றுமே ஒன்றாக இணைந்து இருக்க வேண்டும்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0181
  {
    question: " அனைவரும் தலை வணங்க",
    answer  : " மகான் ஆத்மா ஆகி ஒவ்வொரு எண்ணம் மற்றும் ஒவ்வொரு கர்மம் செய்கிறீர்களா? புரிந்து கொள்வது என்பது இலட்சியம் ஆகும் மற்றும் செய்வது என்பது நடைமுறை (பிராக்டிகல்) ஆகும். அனைத்து ஆத்மாக்களையும் விட சிரேஷ்டத்திலும் சிரேஷ்டமான மகான் ஆத்மா ஆவேன் என்ற இந்த நினைவோடு யாருக்கு முன்னால் சென்றாலும் அவர்கள் என்ன அனுபவம் செய்வார்கள்? உங்கள் மகான் தன்மைக்கு முன்னால் அனைவரும் தலை வணங்குவார்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0182
  {
    question: "மகான் தன்மையை கொண்டு வருவதற்காக  ",
    answer  : " மகான் தன்மையைக் கொண்டு வருவதற்காக ஞானத்தின் ஆழத்தில் செல்ல வேண்டும். எவ்வளவுக்கெவ்வளவு ஞானத்தின் ஆழத்தில் செல்வீர்களோ, அவ்வளவுக்கவ்வளவு தன்னை மகான் ஆக்கமுடியும். மகான் தன்மை குறைவாக இருக்கிறது என்றால் ஞானத்தின் ஆழத்தில் செல்லும் அனுபவத்தில் குறை உள்ளது என்று அர்த்தம். எனவே, தன்னை சோதனை செய்யுங்கள். மகான் ஆத்மாவினுடைய காரியம் என்ன என்பதை நினைவில் வைத்திடுங்கள். யார் மகான் காரியம் செய்து காண்பிக்கிறார்களோ, அவர்களையே மகான் ஆத்மாக்கள் என்று கூறுகின்றனர். ஒருவேளை, யாராவது சாதாரண காரியம் செய்தால் அவர்களை மகான் ஆத்மா என்று கூறமுடியாது. எனவே, மகான் ஆத்மாவின் காரியமும் மகானாக இருக்க வேண்டும். மகான் ஆத்மாவாக இருப்பதனால் இன்று முழு நாளில் என்ன மகான் காரியம் செய்தேன்? மகாதானி ஆகியிருந்தேனா? என்பதை முழு நாளின் தினச்சரியத்தில் சோதனை செய்யுங்கள். மகான் ஆத்மாக்களின் காரியமே தானம், புண்ணியம் செய்வதாகும். ஆகையினாலேயே, அவர் அனைவராலும் மகான் ஆத்மா என்று அழைக்கப்படுகிறார்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0183
  {
    question: " புத்தியின் ஆகாரம் என்னவாக இருந்தது",
    answer  : " இன்று முழு நாளில் புத்தியின் ஆகாரம் என்னவாக இருந்தது? ஒருவேளை, ஏதாவது அசுத்த எண்ணம் அல்லது விகல்பம் அல்லது வீணான எண்ணத்தைக் கூட புத்தி கிரஹித்திருந்தால், இன்று என்னுடைய ஆகாரத்தில் அசுத்தம் கலந்துவிட்டது என்று புரிந்துகொள்ள வேண்டும். யார் மகான் ஆத்மாக்களாக இருக்கிறார்களோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு விவகாரம் அதாவது நடத்தை மூலம் அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் சுகத்தின் தானம் கொடுப்பதற்கான இலட்சியம் இருக்கும். அவர் சுகம் கொடுப்பார் மற்றும் சுகத்தைப் பெறுவார். எனவே, மகான் ஆத்மாவின் கணக்குப்படி இன்றைய தினம் எவருக்கும் துக்கம் கொடுக்கவும் இல்லை மற்றும் பெறவும் இல்லை தானே?",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0184
  {
    question: " புண்ணிய காரியம் 01",
    answer  : " புண்ணியத்தின் காரியம் என்ன செய்தேன் என்பதை தனக்குத் தானே சோதனை செய்யுங்கள். புண்ணியம் என்றால் ஒரு ஆத்மாவிடமிருந்து ஆசீர்வாதம் கிடைக்கும்படியான ஒரு பொருளைக் கொடுப்பதாகும். இதையே புண்ணிய காரியம் என்று கூறுகிறார்கள். யாருக்கு சுகம் கொடுப்பீர்களோ, அவர்களுடைய உள்ளத்தில் இருந்து உங்களுக்காக ஆசீர்வாதம் வெளிப்படும். எனவே, இது புண்ணிய காரியம் ஆகும். மேலும், அஹிம்சையே அவர்களது முக்கிய இலட்சணம் ஆகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0185
  {
    question: " ஹிம்சை என்றால் என்ன",
    answer  : " ஒருவேளை, ஏதாவது வார்த்தை மூலம் ஒருவருடைய மனோநிலையை தடுமாறச் செய்திருந்தால் இது கூட ஹிம்சை ஆகும். எவ்வாறு அம்பு மூலம் ஒருவரை காயப்படுத்துவது என்பது ஹிம்சை ஆகுமல்லவா. இவ்விதமாக ஒருவேளை, ஏதோ ஒரு வார்த்தை மூலம் ஒருவருடைய ஈஸ்வரிய மனோநிலையை தடுமாறச் செய்வது அதாவது காயப்படுத்துவது என்பது கூட ஹிம்சை ஆகுமல்லவா. ஆத்மாவினுடைய உண்மையான சதோபிரதானமான சம்ஸ்காரத்தை அல்லது தன்னுடைய உண்மையான ஈஸ்வரிய சம்ஸ்காரத்தை அமிழ்த்திவிட்டு பிற சம்ஸ்காரங்களை நடைமுறையில் கொண்டுவருகின்றனர். எவ்வாறு ஒருவருடைய கழுத்தை நெரிப்பது என்பது ஹிம்சை என்று கருதப்படுகின்றது. அவ்வாறு தன்னுடைய உண்மையான அதாவது சதோபிரதானமான ஸ்திதியின் சம்ஸ்காரங்களை அமிழ்த்துவது என்பது கூட ஹிம்சை ஆகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0186
  {
    question: " தலைவணங்கச் செய்வது என்றால்",
    answer  : " தலை வணங்கச் செய்வது என்றால் அனைத்தையும் வணங்கச் செய்வதாகும். எனவே, தற்காலத்தில் யார் தன்னை உயர்ந்த மகான் என்று புரிந்திருக்கிறார்களோ மற்றும் தன்னுடைய காரியத்தை உயர்ந்த மகான் காரியம் என்று புரிந்திருக்கிறார்களோ, அவர்கள் தலை வணங்குவார்கள். அதாவது இந்த சிரேஷ்டமான காரியத்திற்கு முன்னால் நம் அனைவருடைய காரியமும் ஒன்றுமே இல்லை என்பதை உணர்வார்கள். தன்னுடைய சிரேஷ்டத் தன்மையை சிரேஷ்டமானது என்று புரிந்துகொள்ளாமல் சாதாரணமானது என்று புரிந்துகொள்வார்கள், இதையே அனைத்து ஆத்மாக்களையும் தங்களுக்கு முன்னால் தலை வணங்கச் செய்வதாகும்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 6"
  },
//Q0187
  {
    question: " மும்மூர்த்தி ஒளி என்றால் ",
    answer  : " நீங்கள் மும்மூர்த்தி தந்தையின் குழந்தைகள் ஆவீர்கள் என்று முன்னரே சொல்லப்பட்டது அல்லவா. எனவே, உங்களிடமிருந்து மும்மூர்த்தி ஒளி தென்பட வேண்டும். அதாவது உங்கள் ஒவ்வொருவரின் மூலம் மூன்று ஒளியின் காட்சி கிடைக்க வேண்டும். யார் உங்கள் முன்னால் வந்தாலும் ஒன்று - நெற்றியில் மணி தென்பட வேண்டும், இரண்டாவது - இரண்டு கண்களில் இருந்தும் இரண்டு ஒளி விளக்குகள் (பல்புகள்) எரிந்து கொண்டிருக்கின்றன என்பது அனுபவம் ஆக வேண்டும் மற்றும் நெற்றிக்கு மேலே ஒளிக் கிரீடம் தென்பட வேண்டும். இந்த மூன்று ஒளிகளின் காட்சி கிடைக்க வேண்டும். சிலரிடம் தென்படவும் செய்கிறது. எப்பொழுது நினைவு யாத்திரையில் அமரச் செய்கிறீர்களோ, அப்பொழுது இந்த இரண்டு கண்கள் பிரகாசமான ஒளியாகத் தென்படுகின்றன மற்றும் சிலருடைய நெற்றியிலிருந்து ஒளிக் கிரீடத்தின் காட்சியும் கிடைக்கின்றது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 7"
  },
//Q0188
  {
    question: " மூன்று ஒளிகளின் காட்சி கிடைத்தது என்றால் ",
    answer  : " உங்களின் மூலம் இந்த மூன்று ஒளிகளின் காட்சி கிடைத்தது என்றால் என்ன ஆகும்? தானும் ஒளி ஆகிவிடுவீர்கள். நீங்கள் அனுபவி ஆவீர்கள் அல்லவா. சாகார ரூபத்தில் (பிரம்மா பாபா) பார்த்திருக்கிறீர்கள் - நெற்றியிலிருந்து மற்றும் கண்களிலிருந்து தூய்மையின் கிரீடத்தினுடைய காட்சியானது அநேகருக்குக் கிடைத்தது. எனவே, தந்தையைப் பின்பற்ற வேண்டும். ஒருவேளை, அத்தகைய சொரூபத்தின் காட்சியை ஆத்மாக்களுக்கு செய்வித்தீர்கள் என்றால் உங்களுடைய காலடிகளில் சேவையின் வெற்றி வந்து தலை வணங்கும். யாருக்கு எதிரில் நீங்கள் சென்றாலும், அவர்களுக்குக் காட்சி கிடைக்கும் அளவிற்கு மகான் ஆத்மா ஆகுங்கள்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 7"
  },
//Q0189
  {
    question: " முழு கல்பத்திற்கான பிராப்தி",
    answer  : " முழு கல்பத்திற்கான பிராப்தியை இப்பொழுதே உருவாக்க வேண்டும். வாரிசுகளையும் உருவாக்க வேண்டும் மற்றும் பிரஜைகளையும் உருவாக்க வேண்டும். துவாபரயுகத்தின் பக்தர்களும் இப்பொழுதே உருவாகுவார்கள். புரிந்ததா? உங்களுடைய பக்தர்களிடத்திலும் கூட உங்கள் மூலம் பக்தியினுடைய அதாவது பாவனையின் சம்ஸ்காரம் இப்பொழுது நிரம்ப வேண்டும். இவர்கள் மிகவும் உயர்ந்தவர்கள் ஆவார்கள் என்ற இந்த பாவனையின் சம்ஸ்காரம் மட்டும் நிரம்புவதனால் பக்தன் ஆகிவிடுவார்கள். எனவே, பக்தர்களையும் இப்பொழுது உருவாக்க வேண்டும். இப்பொழுது வரை பிரஜைகளை உருவாக்குவதிலேயே அதிகமாக உழைத்துக்கொண்டு இருக்கிறீர்கள். உங்களுடைய ஸ்திதி பிரத்யட்சம் ஆகிக்கொண்டே செல்லும்பொழுது உங்களுடைய வாரிசுகள் அதாவது இராயல் குடும்பம், பிரஜைகள் மற்றும் பக்தர்கள் ஆகிய மூவருமே பிரத்யட்சம் ஆகுவார்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 7"
  },
//Q0190    19 ஏப்ரல் 1971
  {
    question: " முழு ஞானத்தின் சாரம் ",
    answer  : " முழு ஞானத்தின் சாரம் அந்த மூன்று வார்த்தைகளில் அடங்கி உள்ளது. அந்த வார்த்தைகள் எவை? ஒன்று - தியாகம், இரண்டாவது - தவம் மற்றும் மூன்றாவது - சேவை ஆகும். இந்த மூன்று வார்த்தைகளின் தாரணைமூர்த்தி ஆகுவது என்றால் சம்பூரண ஞானமூர்த்தி மற்றும் அனைத்து குணங்களின் மூர்த்தி ஆகுவதாகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0191
  {
    question: " குறைந்த உழைப்பில் அதிக பலன்",
    answer  : " சேவாதாரி ஆகுவதன் கூடவே தியாகம் மற்றும் தபஸ்யா மூர்த்தியாகவும் இருந்தீர்கள் என்றாலே சேவையின் பிரத்யட்ச பலன் தென்படும். மிகவும் நல்ல சேவாதாரியாக இருக்கிறீர்கள், ஆனால், சேவை செய்யும் சமயத்தில் தியாகம் மற்றும் தவத்தை மறந்துவிடக் கூடாது. மூன்றும் இணைந்திருப்பதனால் குறைந்த உழைப்பில் அதிக பலனும் கிடைக்கும். குறைவான சமயத்தில் அதிக வெற்றி கிடைக்கும். எனவே, இந்த மூன்றையும் இணைக்க வேண்டும்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0192
  {
    question: " ஞானம் நிறைந்தவர்களின் அடையாளம்",
    answer  : " எந்த ஒரு பழைய எண்ணம் அல்லது சம்ஸ்காரம் தென்படக் கூடாது. அந்தளவு தியாகம் செய்ய கற்றுக் கொள்ள வேண்டும். நெற்றி அதாவது புத்தியின் நினைவு மற்றும் பார்வை மூலம் ஆன்மிக சொரூபத்தைத் தவிர வேறு எதுவும் தென்படவும் கூடாது மற்றும் நினைவிலும் வரக் கூடாது. அத்தகைய நிரந்தர தபஸ்வி ஆக வேண்டும். எத்தகைய சம்ஸ்காரம் அல்லது சுபாவம் உடையவர்களாகவும் இருக்கலாம், அவர்கள் ரஜோ குண ஆத்மாவாக இருக்கலாம் அல்லது தமோ குண ஆத்மாவாக இருக்கலாம், அவர்கள் சம்ஸ்காரம் அல்லது சுபாவத்திற்கு வசப்பட்டு உங்களுடைய முயற்சியில் பரீட்சை வைப்பதற்கு நிமித்தம் ஆகியிருக்கலாம், ஆனால், ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்காகவும் சேவை அதாவது நன்மையின் சங்கல்பம் மற்றும் பாவனை உருவாக வேண்டும். அத்தகைய அனைத்து ஆத்மாக்களின் சேவாதாரி அதாவது கல்யாணகாரி ஆக வேண்டும். எனவே, என்ன தியாகம் செய்ய கற்றுக் கொள்ள வேண்டும், தவம் என்ன கற்றுக் கொள்ள வேண்டும் மற்றும் சேவை கூட எந்தளவு செய்ய வேண்டும் என்பது இப்பொழுது புரிந்ததா? இதனுடைய ஆழத்தை அனுபவம் செய்ய வேண்டும். யாரிடம் ஞானம் மற்றும் தாரணையினுடைய பலன் உள்ளதோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு முயற்சியில் வெற்றியைப் பலனாகப் பெற முடியும். எவ்வாறு அனைவர் முன்னரும் பிரம்மாகுமாரர் பிரசித்தமாகத் தெரிகின்றார். தூரத்தில் இருந்தே இவர் பிரம்மாகுமாரர் என்பதை அறிந்து கொள்கின்றனர். இப்பொழுது பிரம்மாகுமாரர் என்பதன் கூடவே தபஸ்வி குமாரர் என்பதும் தூரத்தில் இருந்தே தெரிய வேண்டும். இத்தகையவராக ஆகிச் செல்ல வேண்டும். எப்பொழுது மனனம் (ஞானச் சிந்தனை) மற்றும் மக்ன நிலை (அன்பில் மூழ்கிய நிலை) ஆகிய இரண்டின் அனுபவம் செய்வீர்களோ, அப்பொழுதே இந்நிலை உருவாகும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0193
  {
    question: " உங்களுடைய விசிட்டிங் கார்டு",
    answer  : " உங்களுடைய நடத்தை மற்றும் முகத்தின் மூலம் ஈஸ்வரிய போதை மற்றும் நாராயணி போதை தென்பட வேண்டும். உங்களுடைய முகமே உங்களுடைய அறிமுகத்தைக் கொடுக்க வேண்டும். எவ்வாறு ஒருவரை சந்திக்கச் செல்கிறார்கள் எனில், அறிமுகத்திற்காக தன்னுடைய அட்டையைக் (விசிட்டிங் கார்டு) கொடுக்கிறார்கள் அல்லவா. இவ்விதமாக உங்களுடைய முகம் விசிட்டிங் கார்டினுடைய வேலையைச் செய்ய வேண்டும்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0194
  {
    question: " பிரத்யட்சதா 01 ",
    answer  : " ஞானம் குப்தமானது, தந்தை குப்தமானவர் எனவே தாரணையும் குப்தமாகவே இருக்க வேண்டும் என்று சிலர் நினைக்கின்றனர். ஞானம் குப்தமானது, தந்தை குப்தமானவர் ஆனால், அவர் மூலம் தாரணைகளின் பிராப்தி என்ன கிடைக்கிறதோ, அது குப்தமாக இருக்க முடியாது. எனவே, தாரணைகளை மற்றும் பிராப்தியை வெளிப்படையான ரூபத்தில் காண்பியுங்கள், அப்பொழுதே பிரத்யட்சதா ஏற்படும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0195
  {
    question: " எத்தகைய காரியத்திற்கான சமயம் இது ",
    answer  : " தவத்தின் மூலம் தமோகுணத்தை எரித்து சாம்பலாக்குவதற்கான சமயம் இது. எவ்வாறு நமது சித்திரங்களில் சங்கரரின் ரூபமானது விநாசம் செய்பவராகவும் மற்றும் தவக்கோலத்திலும் காண்பிக்கின்றார்கள், அவ்வாறு ஏக்ரஸ் ஸ்திதி (மனோநிலை) என்ற ஆசனத்தில் நிலைத்திருந்து தனது தபஸ்வி ரூபத்தை வெளிப்படையாகக் காண்பியுங்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0196
  {
    question: "குமார் தபஸ்வி குமாராகி ",
    answer  : " குமார், தபஸ்வி குமாராகி வந்திருக்கின்றார் என்ற இந்த ஒரு விசயம் உங்களைப் பார்க்கும் அனைவருடைய வாயிலிருந்தும் வெளிப்படும்படியாக முயற்சி செய்யுங்கள். ஒவ்வொரு கர்மேந்திரியத்தின் மூலமும் தேக அபிமானத்தின் தியாகம் மற்றும் ஆத்ம அபிமானத்தின் தவம் வெளிப்படையாகத் தென்பட வேண்டும். ஏனெனில், பிரம்மாவினுடைய படைப்பு காரியம் நடைபெற்றுக் கொண்டிருக்கின்றது. ஈஸ்வரிய பாலனை காரியமும் நடைபெற்றுக் கொண்டு இருக்கின்றது. இப்பொழுது தவத்தின் ஒளி மூலம் தன்னுடைய விகர்மங்கள் மற்றும் ஒவ்வொரு ஆத்மாவினுடைய தமோகுணம் மற்றும் இயற்கையினுடைய தமோகுண சம்ஸ்காரங்களை எரித்து சாம்பலாக்கும் காரியம் நடைபெற வேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0197
  {
    question: " குமார் சுலோகன்",
    answer  : " சத்தியம் மற்றும் தூய்மை மூலம் சிருஷ்டியினுடைய விகாரங்களை தூய்மைப்படுத்துவோம். முதலில் தன்னை தூய்மைப்படுத்தி இருந்தாலே சிருஷ்டியை தூய்மைப்படுத்துவீர்கள் அல்லவா. எனவே, இந்த சுலோகனை நினைவில் வைப்பதன் மூலம் மற்றும் தபஸ்வி மூர்த்தி ஆகுவதன் மூலம் வெற்றிமூர்த்தி ஆகுவீர்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0198   29 ஏப்ரல் 1971
  {
    question: " நடைமுறைத் தேர்வில் தோல்வியுற்றால் ",
    answer  : " பாப்தாதா மூலம் திலகம் மற்றும் முத்திரை பதித்த பிறகு ஒருவேளை, ஒருவர் நடைமுறைத் தேர்வில் தோல்வியுற்றால் என்ன ஆகும்? ஜென்ம ஜென்மங்களுக்கு தோல்வியின் கறை படிந்துவிடும். ஆகையினால், ஒருவேளை தோல்வியுறுவதற்கான சம்ஸ்காரம் அல்லது நடத்தை ஏதாவது தன்னிடம் இருப்பதாக உணர்ந்தால், இன்றைய தினம் அந்த மீதமுள்ள கறை அல்லது பலவீனமான நடத்தை அல்லது சம்ஸ்காரத்தை அழித்துவிட்டுச் செல்ல வேண்டும். இதன் மூலம் தேர்வுக்கூடத்திற்குச் சென்றாலும் தேர்வில் தோல்வியுறமாட்டீர்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1 "
  },
//Q0199
  {
    question: " நினைவுவில் என்ன பார்வைவில் என்ன",
    answer  : " நினைவு மற்றும் பார்வை ஆகிய இரண்டையும் மாற்றிவிட்டுச் செல்ல வேண்டும். நினைவில் என்ன இருக்க வேண்டும்? ஒவ்வொரு வினாடியும் எனக்குத் தேர்வு நடந்து கொண்டிருக்கிறது என்பது நினைவில் இருக்க வேண்டும். பார்வையில் என்ன இருக்க வேண்டும்? கற்பிக்கக் கூடியவர் தந்தை மற்றும் கற்றுக் கொள்ளக்கூடிய ஆத்மாவாகிய நான் மாணவன் ஆவேன். இந்த நினைவு (ஸ்மிருதி), உள்உணர்வு (விருத்தி) மற்றும் பார்வையை (திருஷ்டி) மாற்றிவிட்டுச் செல்வதனால் தோல்வியுறமாட்டீர்கள், ஆனால், முழுத் தேர்ச்சி பெறுவீர்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0200
  {
    question: " பெரியதிலும் பெரிய சான்றிதழ் ",
    answer  : "எவ்வாறு பல்கலைக்கழகத்தின் சான்றிதழ் வேலை வாங்கித் தருகிறதோ, பதவியைக் கிடைக்கச் செய்கிறதோ, அவ்வாறே இந்த பட்டியினுடைய திலகம் மற்றும் முத்திரையை தன்னுடைய நடைமுறையில் எப்பொழுதும் நிலையாக வைத்திருப்பதே பெரியதிலும் பெரிய சான்றிதழ் ஆகும். யாரிடம் சான்றிதழ் இருக்காதோ, அவர்கள் ஒருபொழுதும் எந்த பதவியையும் அடைய முடியாது. இவ்விதமாக இதுவும் ஒரு சான்றிதழ் ஆகும். எதிர்கால மற்றும் நிகழ்கால பதவியின் பிராப்தி மற்றும் வெற்றிக்கான சான்றிதழ் ஆகும். சான்றிதழ் எப்பொழுதும் பாதுகாக்கப்படுகிறது. கவனக்குறைவு இருந்தால் தொலைந்துவிடும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0201
  {
    question: " கவனக்குறைவா பணம் காலி",
    answer  : " சான்றிதழ் எப்பொழுதும் பாதுகாக்கப்படுகிறது. கவனக்குறைவு இருந்தால் தொலைந்துவிடும். ஒருபொழுதும் மாயைக்கு அடிமையாகி அதாவது வசமாகி முயற்சியில் கவனக்குறைவைக் கொண்டு வரக்கூடாது. இல்லையெனில், நீங்கள் என்னிடம் சான்றிதழ் உள்ளது என நினைத்துக் கொண்டு இருப்பீர்கள் ஆனால், மாயை அல்லது இராவணன் சான்றிதழைத் திருடியிருப்பார். எவ்வாறு தற்சமயத்தில் திருடன் அல்லது ஜேப்படி கொள்ளைக்காரன் (பிக்பாக்கெட் அடிப்பவர்) வெளியில் எதுவும் தெரியாதவண்ணம் யுக்தியுடன் வேலை செய்வார், பணம் காலியாகிவிடும். இவ்விதமாக ஒருவேளை, முயற்சியில் கவனக்குறைவைக் கொண்டுவந்தால் இராவணன் உள்ளேயிருந்து சான்றிதழைத் திருடிவிடுவார் மற்றும் நீங்கள் பதவி அடைய முடியாது. ஆகையினால், அட்டென்சன்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0202
  {
    question: " சேவாதாரி வெற்றியாளர் ஆவது எப்படி",
    answer  : " இப்பொழுது சேவையில் ஒன்று திரிகாலதரிசியினுடைய சென்ஸை (ஞானத்தை) நிறைக்க வேண்டும் மற்றும் இரண்டாவது ஆன்மிகத்தன்மையின் எசென்ஸை (சாரத்தை) நிறைக்க வேண்டும். அப்பொழுதே இந்த மூன்று விசயங்களும் இணையும் - சர்வீஸ், சென்ஸ் மற்றும் எசென்ஸ். எசென்ஸ் சூட்சுமமானது அல்லவா. எனவே, இந்த ஆன்மிகத்தன்மையின் எசென்ஸ் மற்றும் திரிகாலதரிசியினுடைய சென்ஸை நிறைப்பதால் சேவாதாரியின் கூடவே வெற்றியாளர்களாகவும் ஆகிவிடுவீர்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0203
  {
    question: " அனைத்தையும் வில் செய்துவிட்டால்",
    answer  : " அனைத்தையும் வில் செய்துவிட்டீர்கள் என்றால் என்ன ஆகிவிடுவீர்கள்? பற்றற்றவர்கள் (நஷ்டமோஹா) ஆகிவிடுவீர்கள். எப்பொழுது மோகம் அழிந்துவிடுகிறதோ, அப்பொழுது பந்தன்முக்த் (பந்தனத்திலிருந்து விடுபட்டவர்) ஆகிவிடுவீர்கள் மற்றும் பந்தன்முக்த் ஆனவர்கள் தான் யோகயுக்த் (யோக சொரூபமானவர்) மற்றும் ஜீவன்முக்த் ஆகமுடியும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0204
  {
    question: " எதனை வில் செய்ய வேண்டும்",
    answer  : " இந்த சமயம் மற்றும் சங்கல்பம். எவ்வாறு தந்தை முழுமையாக தன்னை வில் செய்துவிட்டாரோ, அவ்வாறே உங்களுடைய நினைவுகள் (ஸ்மிருதிகள்) என்ன உள்ளனவோ, அவற்றையும் முழுமையாக வில் செய்ய வேண்டும். எவ்வாறு ஸ்தூல பொக்கிஷத்தின் மூலம் என்ன விரும்புகிறார்களோ அதை அடைய முடிகிறது. அவ்வாறே இந்த சமயத்தினுடைய பொக்கிஷமான சமயம் மற்றும் சங்கல்பம் ஆகியவற்றால் நீங்கள் எதைப் பிராப்தமாக அடைய விரும்புகிறீர்களோ, அதை அடைய முடியும். அனைத்து பிராப்திகளுக்கான ஆதாரம் சங்கமயுக நேரம் மற்றும் சிரேஷ்டமான ஸ்மிருதி அதாவது நினைவு ஆகும். இவையே பொக்கிஷங்கள் ஆகும். இவற்றையே வில் செய்ய வேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0205
  {
    question: " அனைத்து பிராப்திகளுக்கான ஆதாரம் ",
    answer  : " அனைத்து பிராப்திகளுக்கான ஆதாரம் சங்கமயுக நேரம் மற்றும் சிரேஷ்டமான ஸ்மிருதி அதாவது நினைவு ஆகும். இவையே பொக்கிஷங்கள் ஆகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0206
  {
    question: " அவரவர் பொக்கிஷம் என்ன உள்ளது",
    answer  : " சமயம் மற்றும் சங்கல்பம்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0207
  {
    question: " துணையின் அனுபவத்தைச் செய்ய ",
    answer  : " இப்பொழுதும் ஒவ்வொருவருக்கும் சதா துணைவனாக இருக்கின்றேன். ஆனால், யார் விரும்புகிறார்களோ, அவர்கள் அனுபவம் செய்வார்கள். இப்பொழுது அனுபவம் செய்வதற்காக, எவ்வாறு தந்தை அவ்யக்தமாக உள்ளாரோ, அவ்வாறு அவ்யக்தமானவர் ஆகியே அனுபவம் செய்ய முடியும். இந்த அலௌகீக அனுபவம் செய்வதற்காக சதா வியக்த உணர்வைக் கடந்து, வியக்த தேசத்தின் நினைவிலிருந்து விடுபட்டு அதாவது சாட்சி பார்வையாளர் (விடுபட்ட பார்வையாளர்) ஆகுவதனாலேயே ஒவ்வொரு நேரமும் துணையின் அனுபவத்தைச் செய்ய முடியும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஏப்ரல் 1971, பத்தி 4"
  },
//Q0208     06 மே 1971
  {
    question: " கண்ணின் மணிகளாக யார் ஆகிறார்கள்",
    answer  : " யாருடைய கண்களால் ஒரு தந்தையைத் தவிர வேறு எதையும் பார்ப்பதில்லையோ, வேறு எதையும் பார்த்தாலும் பார்ப்பதில்லையோ, அவர்களே கண்ணின் மணிகள் ஆவார்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0209
  {
    question: " கழுத்து மாலையின் இரத்தினங்கள் யார்",
    answer  : " சிலர் தன்னுடைய வாயின் மூலம் ஞானத்தை வர்ணனை செய்கிறார்கள், ஆனால், எப்பொழுதும் கண்களில் தந்தையின் நினைவு, தந்தையின் முகம் மட்டும் அனைவருக்கும் தென்பட வேண்டும் என்று முதலில் சொல்லப்பட்ட நிலையில் கொஞ்சம் குறைபாடு உள்ளது. அவர்கள் கழுத்து (தொண்டை) மூலமாக சேவை செய்கிறார்கள், ஆகையினால், கழுத்து மாலையின் இரத்தினம் ஆகிறார்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0210
  {
    question: " கையின் கங்கண இரத்தினங்களின் விசேஷத்தன்மை",
    answer  : " ஏதாவது ஒரு விதத்தில் உதவியாளர்கள் ஆகிறார்கள். எனவே, உதவியாளர் ஆகுவதன் அடையாளமாக இவர்கள் கைகளின் கங்கணத்தின் இரத்தினம் ஆகின்றார்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0211
  {
    question: " கண்ணின் மணி என்பதை நினைவு வைப்பதால்",
    answer  : " எப்பொழுதும் பாப்தாதாவினுடைய கண்ணின் மணி ஆவோம் என்பதை நினைவில் வைத்தீர்கள் என்றால் உங்களுடைய கண்களில் மற்றும் பார்வைகளில் வேறு எந்தப் பொருளும் நிறைந்திட முடியாது. நடந்தாலும், சுற்றினாலும், உண்டாலும், குடித்தாலும் உங்களுடைய கண்களில் என்ன தென்பட வேண்டும்? தந்தையின் தோற்றம் (மூரத்) மற்றும் முகம் (சூரத்) தென்பட வேண்டும். அத்தகைய நிலையில் இருப்பதனால் ஒருபொழுதும் எவரும் உங்களைக் குறை கூறமாட்டார்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q02012
  {
    question: " குழப்பத்தினுடைய அர்த்தம் ",
    answer  : " தன்னுடைய கௌரவம் (ஷான்) எதுவோ, அதை விலகிய காரணத்தினால் (ஷான் ஸே பரே) குழப்பமடைகிறீர்கள் (பரேஷான்). ஒருவேளை, தன்னுடைய கௌரவத்தில் நிலைத்திருந்தீர்கள் என்றால் குழப்பம் அடைய முடியாது. எனவே, அனைத்து குழப்பங்களையும் அழிப்பதற்காக வார்த்தைகளுடைய அர்த்தத்தின் சொரூபத்தில் மட்டும் நிலைத்துவிடுங்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0213
  {
    question: " சண்டை எப்பொழுது முடிவடையும்",
    answer  : " இந்தத் தந்தையினுடைய புகழ் (படாயி) பாடுவதனால் என்னவாகும்? சண்டை (லடாயி) முடிந்துவிடும். மாயையிடம் சண்டை போட்டுப் போட்டு களைப்படைந்துவிட்டீர்கள் அல்லவா. எப்பொழுது தந்தையினுடைய புகழ் பாடுவீர்களோ, அப்பொழுது சண்டையினால் களைப்படையமாட்டீர்கள். ஆனால், தந்தையினுடைய குணத்தைப் பாடி குஷியில் இருப்பதனால் சண்டையும் கூட ஒரு விளையாட்டாகத் தோன்றும். விளையாட்டில் மகிழ்ச்சி கிடைக்கிறது அல்லவா",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0214
  {
    question: " சண்டையை விளையாட்டு என்று புரிந்தவர்களின் அடையாளம்",
    answer  : " யார் சண்டையை விளையாட்டு எனப் புரிந்திருக்கிறார்களோ, அவர்களது அடையாளம் என்னவாக இருக்கும்? மகிழ்ச்சியாக இருப்பார்கள். சதா மகிழ்ச்சியாக (ஹர்ஷித் ) இருப்பவர்களை மாயை ஒருபொழுதும் எந்த விதத்திலும் கவர்ச்சிக்க (ஆகர்ஷித்) முடியாது. எனவே, மாயையின் கவர்ச்சியிலிருந்து தப்பிப்பதற்காக ஒன்று எப்பொழுதும் தன்னுடைய கௌரவத்தில் இருங்கள், இரண்டாவது மாயையை விளையாட்டு எனப் புரிந்து எப்பொழுதும் விளையாட்டினால் மகிழ்ச்சியாக இருங்கள். இரு விசயங்கள் மட்டும் நினைவில் இருந்தது என்றால் ஒவ்வொரு கர்மமும் நினைவுச்சின்னம் ஆகிவிடும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0215
  {
    question: " ஒவ்வொரு கர்மமும் நினைவுச்சின்னம் ஆக",
    answer  : " உங்கள் அனைவருடைய ஒவ்வொரு கர்மமும் நினைவுச்சின்னம் ஆக வேண்டும், அதற்காக இரு விசயங்களை நினைவில் வைத்திடுங்கள். ஆதாரமூர்த்தி மற்றும் உதாரமூர்த்தி (முன்னேற்றுபவர்). இந்த இரண்டு விசயங்கள் நினைவில் இருந்தது என்றால் ஒவ்வொரு கர்மமும் நினைவுச்சின்னம் ஆகிவிடும். ஒருவேளை, எப்பொழுதும் தன்னை உலக மாற்றத்திற்கு ஆதாரமூர்த்தி என்று புரிந்து கொண்டீர்களானால், ஒவ்வொரு கர்மமும் உயர்ந்தது ஆகிவிடும். பிறகு, கூடவே பரந்த உள்ளம் உடையவர் (உதாரசித்) அதாவது அனைத்து ஆத்மாக்களுக்காகவும் எப்பொழுதும் நன்மை நிறைந்த பாவனை, விருத்தி, திருஷ்டியில் இருப்பதால் ஒவ்வொரு கர்மமும் சிரேஷ்டமாகிவிடும். எனவே, தன்னுடைய ஒவ்வொரு கர்மமும் நினைவுச்சின்னம் ஆக தகுதி ஆகும்படியாகச் செய்யுங்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0216       20 மே 1971,
  {
    question: " விதாதாவின் கூடவே வரதாதா",
    answer  : " விதாதா என்றால் ஞானத்தைக் கொடுக்கக் கூடியவர்களாக ஆகியிருக்கிறீர்கள், ஆனால், சில நேரங்களில் விதாதாவின் கூடவே வரதாதாவாகவும் ஆக வேண்டியதாக உள்ளது. அது எப்பொழுது? ஒரு ஆத்மா தைரியமற்று, பலமற்று உள்ளது, ஆனால், விருப்பம் கொண்டுள்ளது, நாம் கொஞ்சம் பிராப்தி அடைய வேண்டும் என்ற விருப்பம் கொண்டுள்ளது. அத்தகைய ஆத்மாக்களுக்காக ஞானத்தின் வள்ளல் ஆகுவதன் கூடவே நீங்கள் விசேஷ ரூபத்தில் அந்த ஆத்மாவிற்கு பலத்தைக் கொடுப்பதற்காக சுபபாவனை வைக்கிறீர்கள் மற்றும் சுபசிந்தனையாளர் ஆகிறீர்கள். எனவே, விதாதாவின் கூடவே வரதாதாவாகவும் ஆகிறீர்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0217
  {
    question: " வரதான ரூப என்பது",
    answer  : " பக்தி மார்க்கத்தில் சாட்சாத்காரத்தின் (காட்சியின்) மூலம் வரதானம் பிராப்தமாகிறது. ஏனெனில், அந்த ஆத்மாக்கள் ஞானத்தை தாரணை செய்ய முடியாத அளவு, சுயம் முயற்சியாளர் ஆக முடியாத அளவு பலமற்றவராக இருக்கிறார்கள். ஆகையினால், வரதானம் பெற விருப்பம் கொண்டிருக்கிறார்கள். மேலும், வரதான ரூபத்தில் அவர்களுக்கு ஏதாவது பிராப்தமாகக் கிடைக்கிறது. இவ்விதமாக பலவீனமான ஆத்மாக்கள் யார் உங்கள் முன்னால் வருகிறார்களோ, அந்த ஆத்மாக்களுடைய விருப்பத்தைப் பார்த்து இரக்கம், கருணை பாவனை வருகிறது. கருணை உள்ளம் உடையவராகி தனது அனைத்து சக்திகளின் உதவியைக் கொடுத்து அவர்களை உயர்த்துவது என்பது வரதான ரூபமாகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0218
  {
    question: " இறுதி நேர சேவை",
    answer  : " அவர்களால் தன்னுடைய சக்தியினால் தாரணை செய்ய முடிவதில்லை. எனவே, நீங்கள் சக்தியின் வரதானத்தைக் கொடுக்கக் கூடிய சிவசக்திகள் ஆவீர்கள். ஆகையினால், இப்பொழுது ஞானத்தின் விதாதா நிலையிலிருந்து அதிக சேவை நடைபெற வேண்டும் என்று கூறப்பட்டது. இறுதியில் ஞானத்தைக் கொடுக்கும் சேவை குறைந்துவிடும், வரதானம் கொடுக்கும் சேவை அதிகமாகிவிடும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0219
  {
    question: " வரதாதா மூர்த்தி ஆக என்ன கவனம் வைக்க வேண்டும்",
    answer  : " வரதாதா மூர்த்தி ஆகி குறைவான சமயத்தில் அநேக ஆத்மாக்களுக்கு வரதானம் கொடுக்க முடிய வேண்டும், இதற்காக என்ன செய்ய வேண்டும்? வரதாதா ஆகுவதற்கான முக்கியமான முயற்சியாக பலி ஆகிவிடுவேன் என்று பக்திமார்க்கத்தில் என்ன மகிமை பாடப்பட்டுள்ளதோ, அதை செயல்படுத்த வேண்டும். இந்த மகிமையை ஒருவேளை நடைமுறையில் செய்தீர்கள் என்றால் யாரிடம் பலியாகிறீர்களோ, அவர் உங்களுக்கு அனைத்து வரதானங்களையும் கொடுத்து வரதாதா மூர்த்தியாக ஆக்கிவிடுகின்றார். எனவே, ஒவ்வொரு நேரம், ஒவ்வொரு கர்மத்தில், ஒவ்வொரு எண்ணத்தில் - பலி ஆகிவிடுவேன் என்று என்ன வாக்களித்திருந்தேனோ, அதை செயல்படுத்திக் கொண்டிருக்கின்றேனா என்பதை சிந்தியுங்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0220
  {
    question: "வரதாதா மூர்த்தி ஆக எதனை சோதனை செய்ய வேண்டும் ",
    answer  : " ஒரு எண்ணம் கூட எவருக்காகவும் இருக்கக் கூடாது. என்னவெல்லாம் சங்கல்பம் எழுகிறதோ, அதில் தந்தையிடம் பலியாகும், அர்ப்பணமாகும் இரகசியம் நிறைந்திருக்க வேண்டும். இத்தகைய சோதனை செய்துகொண்டே இருந்தீர்கள் என்றால் பிறகு மாயை உங்களை எதிர்ப்பதற்கான தைரியம் கொண்டிருக்குமா என்ன? எதிர்க்கும் தைரியம் இருக்காது, ஆனால், அடிக்கடி நமஸ்காரம் செய்துவிட்டு விடைபெற்றுச் சென்றுவிடும். புரிந்ததா? எனவே, அத்தகையவர் ஆகுவதற்காக இவ்வளவு சோதனை செய்ய வேண்டும்.(",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0221
  {
    question: " வரதானி மூர்த்தி ஆக எதனை சோதனை செய்ய வேண்டும்",
    answer  : " வரதானி மூர்த்தி ஆகுவதற்காக பிறருக்குக் கொடுக்க முடியும் அளவிற்கு என்னிடம் கையிருப்பில் உள்ளதா? என்று தன்னிடத்தில் உள்ள அனைத்து சக்திகளை சோதிக்க வேண்டும். ஒருவேளை, சேமித்திருக்கவே இல்லை எனில் பிறருக்கு என்ன கொடுப்பீர்கள்! எனவே, வரதானி மூர்த்தி ஆகுவதற்காக பிறருக்குக் கொடுக்க முடியும் அளவிற்கு அனைத்து சக்திகளையும் தனக்குள் சேமிக்க வேண்டும். அந்தளவு சேமிப்பு கணக்கு உள்ளதா? அல்லது வருமானம் செய்யப்பட்டது மற்றும் செலவழிக்கப்பட்டுவிட்டது, இந்த முடிவு உள்ளதா? ஒன்று சேமிப்பு செய்வதாகும், இரண்டாவது வருமானம் செய்யப்பட்டது மற்றும் செலவழிக்கப்பட்டது என்பதாகும் மற்றும் மூன்றாவது தனக்குத் தேவையான அளவு கூட வருமானம் செய்ய முடியாத நிலை, பிறரிடமிருந்து உதவியைப் பெற்றுத் தன்னை இயக்க வேண்டியதாக உள்ளது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0222
  {
    question: " சேமிப்பு கணக்கு வைத்திருப்பவர்களுடைய விசேஷ குணம் மற்றும் செயல்",
    answer  : " யாரிடம் பொக்கிஷத்தின் சேமிப்பு இருக்குமோ, அவர்களுடைய முகத்திலிருந்து ஒன்று நிகழ்காலம் மற்றும் எதிர்காலம் அதாவது ஈஸ்வரிய போதை மற்றும் நாராயணி போதை தென்படும். மேலும், அவர்களுடைய கண்கள் மற்றும் நெற்றியிலிருந்து அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் அவர்களது போதை தெளிவாகத் தென்படும். இதுவே சேமிப்பு செய்திருப்பவர்களின் அடையாளமாகத் தென்படும். அவர்களுடைய முகமே சேவாதாரியாக இருக்கும், முகமே சேவை செய்துகொண்டே இருக்கும். ஒருவரிடம் அதிக சேமிப்பு இருந்தாலும் அல்லது குறைவான சேமிப்பு இருந்தாலும், அது அவர்களுடைய முகத்தின் மூலம் தென்பட்டுவிடும். எனவே, சேமிப்பு செய்திருப்பவர்களின் முகம் மற்றும் தோற்றத்திலிருந்தே தெரிந்துவிடும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 3"
  },
//Q0223
  {
    question: " பார்வை மூலம் உலகம் ",
    answer  : " பார்வை மூலம் உலகம் (திருஷ்டி ஸே சிருஷ்டி) மாறுகிறது - இது கூட இப்போதைய பழமொழி ஆகும். எத்தகைய தமோகுணமான அல்லது ரஜோகுணமான ஆத்மாக்கள் வந்தாலும், உங்களுடைய சதோகுணமான பார்வை மூலம் அவர்களுடைய உலகம், அவர்களுடைய ஸ்திதி, அவர்களுடைய விருத்தி மாறிவிடும். போகப்போக அனேக ஆத்மாக்கள் இந்த அனுபவம் செய்வார்கள். மூன்று உலகங்களின் காட்சி காண்பிக்கப்பட்டதாக நினைவுச்சின்னத்தில் காண்பிக்கப்பட்டுள்ளது. இது கூட இப்போதைய மகிமை ஆகும். உங்கள் முன்னால் வரும்பொழுது உங்களது பார்வை மூலம் அவர்களுக்கு மூன்று உலகங்கள் என்ன, தன்னுடைய முழு வாழ்க்கைக் கதையும் தெரிந்துவிடும்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 மே 1971, பத்தி 5"
  },
//Q0224             24 மே 1971
  {
    question: " நடைமுறையில் அவரது குழந்தையாக ஆகவில்லை ",
    answer  : " யார் விஷ்வத்திற்கு நன்மை செய்பவரோ மற்றும் சுகத்தை அளிப்பவரோ அவரிடம் ஒருபொழுதும் துக்கத்தின் அலை கனவிலும் கூட மற்றும் எண்ணத்திலும் கூட வரமுடியாது. எனவே, அத்தகைய ஸ்திதியை உருவாக்கிக் கொண்டு இருக்கிறீர்களா அல்லது இந்த ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்கிறீர்களா? எப்பொழுது புதிய பிறவி எடுத்துவிட்டீர்களோ, பாப்தாதாவினுடைய தேடிக் கண்டெடுக்கப்பட்ட செல்லக் குழந்தைகள் ஆகிவிட்டீர்களோ, பிறகு, சர்வசக்திவானின் குழந்தைகளிடம் (சந்தான்) எவ்விதமான துக்கத்தின் அலை (சந்தாப்) வரவே முடியாது. துக்கத்தின் அலை எதுவரை உள்ளதோ, அதுவரை சர்வசக்திவான் தந்தையினுடைய நினைவு இருக்காது அதாவது நடைமுறையில் அவரது குழந்தையாக ஆகவில்லை என்று பொருள். சுகத்தின் கடல் தந்தையின் குழந்தைகளாக இருக்கிறீர்கள் என்றால் துக்கத்தின் அலை என்பது என்ன என்பதைக் கூட அறியாதவர்களாக இருப்பீர்கள். சுகத்தின் அலையில் விளையாட வைத்துக்கொண்டே இருக்கின்றார்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0225
  {
    question: " மாயையின் எதிர்ப்பிற்கான நிவாரணம்",
    answer  : "மாயையின் எதிர்ப்பு ஏன் ஏற்படுகிறது? எதிர்ப்பிற்கான நிவாரணம் மிகவும் சுலபமானதாகும். அப்பொசிஷன் (எதிர்ப்பு) என்ற வார்த்தையிலிருந்து அ என்ற எழுத்தை மட்டும் நீக்கிவிடுங்கள். நீக்கிவிட்டால் என்ன ஆகும்? பொசிஷனில் நிலைத்திருந்தால் அப்பொசிஷன் இருக்குமா? ஒருவேளை, தன்னுடைய நிலையில் நிலைத்திருந்தீர்கள் என்றால் மாயையின் எதிர்ப்பு இருக்காது. ஒரு எழுத்தை மட்டும் நீக்கி விடவேண்டும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0226
  {
    question: " நினைவு யாத்திரை என்பது",
    answer  : "தன்னுடைய நிலையில் நிலைத்திருப்பதே நினைவு யாத்திரை ஆகும். நான் யார்? யாருடையவர் என்பதில் நிலைத்திருப்பதே நினைவு யாத்திரையாகும்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0227
  {
    question: " என்னென்ன முகமூடியை அணிந்திருக்கிறீர்கள்",
    answer  : " நீங்களும் கூட இந்த விளையாட்டு விளையாடி இருக்கிறீர்கள் அல்லவா. என்னென்ன முகமூடியை அணிந்திருக்கிறீர்கள்? சில நேரம் குரங்கினுடைய முகமூடி, சில நேரம் அசுரனின் முகமூடி, சில நேரம் இராவணனின் முகமூடி, இவ்வாறு எத்தனை பொய்யான முகமூடிகளை அணிந்திருக்கிறீர்கள்?",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0228
  {
    question: " சதா நஷாவில் இருப்பதின் நினைவுச்சின்னம்",
    answer  : " அசல்கர். எப்பொழுதும் அந்த போதையில் இருப்பதனால் ஆடாத அசையாதவர்களாக ஆகிவிடுவீர்கள். பிறகு, மாயை எண்ணத்தளவில் கூட அசைக்க முடியாது. அந்தளவு உறுதியானவர்களாக ஆகிவிடுவீர்கள். இராவண சம்பிரதாயத்தினர் காலை அசைப்பதற்கான முயற்சி செய்தனர், ஆனால், கொஞ்சம் கூட அசைக்க முடியவில்லை என்ற நினைவுச்சின்னம் உள்ளதல்லவா",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0229
  {
    question: " ஸ்திதியின் அனுபவி மூர்த்தி ஆக ",
    answer  : " நான் இது ஆவேன், இதை நான் செய்தே ஆக வேண்டும், நான் செய்ய முடியும் என்ற நம்பிக்கை எப்பொழுது ஏற்படுகிறதோ, அப்பொழுதே போதை அதிகரிக்கிறது. நம்பிக்கை இல்லையெனில் போதையும் ஏறாது மற்றும் நம்பிக்கை இருக்கிறது எனில் மகிழ்ச்சியான ஸ்திதி என்ற கடலில் ஆடிக்கொண்டே இருப்பீர்கள். அத்தகைய ஸ்திதியின் அனுபவி மூர்த்தி ஆக எப்பொழுது ஆகுவீர்களோ, அப்பொழுது உங்களுடைய தோற்றத்தின் மூலம் கற்பிக்கக்கூடியவரின் தோற்றம் தென்படும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 1"
  },
//Q0230
  {
    question: " மாயைக்கு ஏன் அடிமை ஆகிறீர்கள்",
    answer  : " ஏனெனில், சர்வசக்திவானின் குழந்தைகள் நாம் என்பதை மறந்துவிடுகிறீர்கள்",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 2"
  },
//Q0231
  {
    question: " எவருக்கும் முன்னால் தலைவணங்க முடியாது",
    answer  : " சாஸ்திரவாதிகள் யார் தன்னை சாஸ்திரங்களின் அதிகாரி என்று நினைக்கின்றார்களோ, அவர்களும் கூட எவ்வளவு பெருமையில், எவ்வளவு தலைகீழான ஞானத்தின் நம்பிக்கையில் இருக்கிறார்கள். யார் கூறியது, யார் பார்த்தது என்பது எதுவுமே தெரியாது. ஆனாலும், சாஸ்திரங்களின் அதிகாரி என்று தன்னை நினைத்துக் கொண்டிருக்கும் காரணத்தினால் தன்னுடைய தோல்வியை ஒருபொழுதும் ஒப்புக் கொள்ளமாட்டார்கள். உங்களுடையதோ அனைத்தையும் விட சிரேஷ்டமான அதிகாரம் ஆகும். அத்தகைய அதிகாரத்தோடு பிறர் முன்னால் சென்றீர்கள் என்றால் அனைவரும் தலைவணங்குவார்கள். நீங்கள் தலைவணங்க முடியாது. எனவே, தன்னுடைய அதிகாரத்தை நிலையாக வைத்துக் கொள்ளுங்கள். நீங்கள் விஷ்வத்தை தலை வணங்கச் செய்பவர்கள் ஆவீர்கள். யார் விஷ்வத்தை தலைவணங்கச் செய்பவர்களோ, அவர்கள் எவருக்கும் முன்னால் தலைவணங்க முடியாது. அந்த அதிகாரத்தின் பெருமையோடு எந்த ஒரு ஆத்மாவிற்கும் நன்மை செய்ய முடியும். இத்தகைய பெருமையை ஒருபொழுதும் மறக்கக்கூடாது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0232
  {
    question: " ஒருபொழுதும் ஸ்திதி ஏறி இறங்காது",
    answer  : " இரு இரு வார்த்தைகளாக இணைத்து நினைவு இருந்தது என்றால் ஸ்திதி ஒருபோதும் ஏற்ற இறக்கம் உடையதாக ஆக முடியாது. தந்தை மற்றும் இராஜ்யம் நினைவு இருந்தது என்றால் ஒருபொழுதும் ஸ்திதி ஏறி இறங்காது. இரண்டு வார்த்தைகளுக்கான விசயம் தான். ஒரு விபரம் அறியாத குழந்தையைக் கூட தந்தை மற்றும் ஆஸ்தியை நினைவு செய்யச் சொன்னால் அது மறக்குமா?",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0233
  {
    question: "இழந்த சக்தி மீண்டும் வர ",
    answer  : " எந்த சமயம் மறதி வருகிறதோ, மாஸ்டர் சர்வசக்திவானாகிய நான் தந்தை மற்றும் ஆஸ்தியை மறந்துவிட்டேனா என்று தனக்குத் தானே பேசுங்கள். இவ்வாறு பேசுவதனால் எந்த சக்தியை இழந்துவிடுகிறீர்களோ அது மீண்டும் நினைவு வந்துவிடும். மனனம் (சிந்தனை) மற்றும் வர்ணனை செய்ய வேண்டும் அவ்வளவு தான். முதலில் மனனம் செய்யுங்கள் பிறகு வர்ணனை செய்யுங்கள். எந்த விசயங்கள் மனனம் செய்யப்படுகிறதோ, அதை வர்ணனை செய்வது சுலபமாகிவிடுகிறது. எனவே, மனனம் மற்றும் வர்ணனை செய்துகொண்டே செல்லுங்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0234
  {
    question: " மனனம் செய்ய செய்ய என்னவாகும்",
    answer  : " மனனம் செய்யச்செய்ய அன்பில் மூழ்கிய நிலை (மக்ன) தானாக வந்துவிடும். யார் மனனம் செய்ய அறியவில்லையோ, அவர்கள் அன்பில் மூழ்கிய நிலையையும் அனுபவம் செய்ய முடியாது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0235
  {
    question: " ஆதாரம் சங்கமயுகம் அல்லவா",
    answer  : " எப்பொழுது நினைவு இருக்குமோ அப்பொழுதே அமர்வீர்கள். சிம்மாசனம் உள்ளது எனில் கிரிடமும் இருக்கும். கிரீடம் இல்லாமல் சிம்மாசனம் இருக்கவே இருக்காது. எந்தக் கிரீடத்தை அணிந்துகொள்வதால் சிம்மாசனதாரி ஆகுவீர்கள்? பாப்தாதா சங்கமயுகத்தில் தான் கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனதாரியாக ஆக்குகின்றார். இந்தக் கிரீடம் மற்றும் சிம்மாசனத்தின் ஆதாரத்தினால் எதிர்கால கிரீடம், சிம்மாசனம் கிடைக்கிறது. இப்பொழுது தாரணை செய்யவில்லை எனில் எதிர்காலத்தில் எவ்வாறு தாரணை செய்வீர்கள். ஆதாரம் சங்கமயுகம் அல்லவா. கிரீடத்தையும் அணிய வேண்டும், திலகமும் வைத்துக்கொள்ள வேண்டும் மற்றும் சிம்மாசனதாரியாகவும் ஆக வேண்டும்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0236
  {
    question: " பெரியதிலும் பெரிய பிராப்தி ",
    answer  : " கிரீடம், திலகம் மற்றும் சிம்மாசனம் ஆகிய இந்த மூன்றுமே சங்கமயுகத்தில் பெரியதிலும் பெரிய பிராப்தி ஆகும். இந்தப் பிராப்திக்கு முன்னால் எதிர்கால இராஜ்யம் ஒன்றுமே கிடையாது. யார் சங்கமயுகத்தின் கிரீடம், சிம்மாசனத்தைப் பெறவில்லையோ, அவர்கள் எதையுமே பெறவில்லை.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0237     30 மே 1971
  {
    question: " ஊக்க உற்சாகத்தை ஏற்படுத்தக்கூடிய மகாவாக்கியம் ",
    answer  : " தூண்டுதலை ஏற்படுத்தக்கூடிய மகாவாக்கியம் ஆகும், அது என்னவென்றால், “ஒரு அடி நீங்கள் எடுத்து வைத்திடுங்கள், ஆயிரம் அடிகள் பாப்தாதா முன்னால் வருவார்”, 10 அடிகள் அல்ல. இந்த மகாவாக்கியத்தில் ஒரு அடி முன்னால் வைத்திடுங்கள் என்ற கட்டளையும் உள்ளது மற்றும் பிறகு ஆயிரம் அடிகள் பாப்தாதா முன்னால் வருவார் என்ற உறுதிமொழியும் உள்ளது. இத்தகைய ஊக்க உற்சாகத்தை ஏற்படுத்தக்கூடிய மகாவாக்கியம் எப்பொழுதும் நினைவில் இருக்க வேண்டும். கட்டளையை பாலனை செய்வதன் மூலம், பாபாவின் உறுதிமொழிகள் என்ன என்னவோ, அதன் மூலம் சகஜமாக தன்னை முன்னேற்றிச் செல்ல முடியும்.ஏனெனில் உறுதிமொழிகள் உதவி ரூபம் ஆகி விடும். ஒன்று தனது தைரியம், இரண்டாவது உதவி- எப்பொழுது இரண்டும் கிடைக்கிறதோ,அப்பொழுது எளிதாகி விடும். அதனால் இத்தகைய மகாவாக்கியம் எப்பொழுதும் நினைவில் இருக்க வேண்டும் நினைவு தான் சக்தியைக் கொண்டு வருகிறது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 1"
  },
  //Q0238
  {
    question: " வெற்றி அடைவதற்கான சாதனம் என்ன",
    answer  : " நினைவின் மூலம் தனக்குள் முதலில் சக்தியைக் கொண்டு வாருங்கள். பிறகு, காரியம் செய்யுங்கள். எத்தகைய பலவீனமானவராக இருந்தாலும், நினைவின் ஆதாரத்தினால் அந்த சமயத்திற்கு சக்தி வந்துவிடும். முதலில் அவர்கள் தன்னை அந்தக் காரியத்திற்குத் தகுதியற்றவர் என்று புரிந்திருப்பார்கள், ஆனால், நினைவின் மூலம் அவர்கள் தன்னை தகுதியானவராகப் பார்த்து அதற்குப் பின்னர் ஊக்க உற்சாகத்தில் வருவார்கள். எனவே, அனைத்து காரியங்களையும் செய்வதற்கு முன்னால் இதை நினைவில் கொண்டு வாருங்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 1"
  },
  //Q0239
  {
    question: " ஈஸ்வரிய குலம் மற்றும் எதிர்காலம் ",
    answer  : " ஈஸ்வரிய குலம் மற்றும் எதிர்காலம் ஆகிய இரண்டின் நினைவு வருவதனால் ஒருபோதும் பலமற்ற நிலை ஏற்பட முடியாது. பலமற்ற நிலை இல்லை எனில், தோல்வியும் இல்லை. தோல்விக்கான காரணமே பலமற்ற நிலை ஆகும். எப்பொழுது நினைவின் மூலம் சக்தியைக் கொண்டு வருவீர்களோ, அப்பொழுது பலமற்ற நிலை அதாவது பலவீனம் சமாப்தி ஆகிவிடும். தோல்வி ஏற்பட முடியாது எனவே, சதா வெற்றி மூர்த்தி ஆகுவதற்காகத் தன்னுடைய நினைவை சக்திசாலியானதாக ஆக்குங்கள். பிறகு, சுயம் தானே அந்த சொரூபம் ஆகிவிடுவீர்கள். நினைவு எத்தகையதாக இருக்குமோ, தன்னை அதன் சொரூபமாக உணர்வீர்கள். நான் சக்தி என்பது நினைவு இருந்தால் சக்தி சொரூபம் ஆகி எதிர்கொள்ள முடியும். ஒருவேளை, நினைவிலேயே நானோ முயற்சியாளர், முயற்சி செய்து பார்க்கிறேன் என்பதைக் கொண்டிருந்தால் சொரூபமும் பலவீனம் ஆகிவிடும். எனவே, நினைவை சக்திசாலி ஆக்குவதன் மூலம் சக்திசாலி ஆகிவிடும். எனவே, இது வெற்றிக்கான வழி ஆகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 1"
  },
  //Q0240
  {
    question: " விரும்பினாலும் ஏன் முடியவில்லை ",
    answer  : " ஈஸ்வரிய குலம் மற்றும் எதிர்காலம் ஆகிய இரண்டின் நினைவு வருவதனால் ஒருபோதும் பலமற்ற நிலை ஏற்பட முடியாது. பலமற்ற நிலை இல்லை எனில், தோல்வியும் இல்லை. தோல்விக்கான காரணமே பலமற்ற நிலை ஆகும். எப்பொழுது நினைவின் மூலம் சக்தியைக் கொண்டு வருவீர்களோ, அப்பொழுது பலமற்ற நிலை அதாவது பலவீனம் சமாப்தி ஆகிவிடும். தோல்வி ஏற்பட முடியாது எனவே, சதா வெற்றி மூர்த்தி ஆகுவதற்காகத் தன்னுடைய நினைவை சக்திசாலியானதாக ஆக்குங்கள். பிறகு, சுயம் தானே அந்த சொரூபம் ஆகிவிடுவீர்கள். நினைவு எத்தகையதாக இருக்குமோ, தன்னை அதன் சொரூபமாக உணர்வீர்கள். நான் சக்தி என்பது நினைவு இருந்தால் சக்தி சொரூபம் ஆகி எதிர்கொள்ள முடியும். ஒருவேளை, நினைவிலேயே நானோ முயற்சியாளர், முயற்சி செய்து பார்க்கிறேன் என்பதைக் கொண்டிருந்தால் சொரூபமும் பலவீனம் ஆகிவிடும். எனவே, நினைவை சக்திசாலி ஆக்குவதன் மூலம் சக்திசாலி ஆகிவிடும். எனவே, இது வெற்றிக்கான வழி ஆகும். பின்னர், விரும்பினாலும் ஏன் முடியவில்லை என்று கேட்க முடியாது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 1"
  },
  //Q0241
  {
    question: " நினைவு வகை",
    answer  : " எது சுலபமான விசயமோ, அது நிரந்தரமாகவும் இருக்க முடியும். நினைவு நிரந்தரமாக இருக்கலாம், ஆனால், ஒன்று சாதாரண நினைவு, இரண்டாவது சக்திசாலி நினைவு என்று உள்ளன. சாதாரணமான நினைவு உள்ளது, ஆனால், சக்திசாலியான நினைவு இருக்க வேண்டும்.  ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0242
  {
    question: " சக்திசாலியான நினைவு சாதாரண நினைவு",
    answer  : " டியூட்டி அதாவது கடமையில் இருக்கும்பொழுது சக்திசாலியான நினைவு இருக்கிறது. மற்ற நேரங்களில் சாதாரண நினைவு உள்ளது. நீங்களும் கூட சாதாரண நினைவில் இருக்கிறீர்கள், சக்திசாலியான நினைவு, அதாவது அந்த நினைவின் மூலம் முற்றிலும் சொரூபம் வருகிறது மற்றும் சொரூபத்தினுடைய வெற்றி கிடைக்கிறது",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0243
  {
    question: " நிரந்தரமாக ஈஸ்வரிய சேவையில் இருக்கிறோம்",
    answer  : "  நாம் ஈஸ்வரிய சேவையில் இருக்கிறோம் என்பதை நிரந்தரமாகப் புரிந்து கொள்ளுங்கள். கர்மத்தின் மூலம் சேவை செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள், எனில், அப்பொழுதும் நான் ஈஸ்வரிய சேவையில் இருக்கிறேன் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். உணவு சமைக்கிறீர்கள், அதுவோ ஸ்தூல காரியம் ஆகும், ஆனால், உணவில் ஈஸ்வரிய சம்ஸ்காரத்தை நிறைப்பது, உணவை சக்திசாலியாக ஆக்குவது என்பது ஈஸ்வரிய சேவை ஆகிவிட்டது அல்லவா. எவ்வாறு அன்னமோ, அவ்வாறு எண்ணம் என்று சொல்லப்படுகிறது. உணவு சமைக்கும் சமயம் ஈஸ்வரிய சொரூபம் இருந்தால், அந்த அன்னத்தின் தாக்கம் மனதில் ஏற்படும். எனவே, உணவு சமைக்கும் ஸ்தூல காரியம் செய்யும்பொழுதும் ஈஸ்வரிய சேவையில் இருக்கிறீர்கள் அல்லவா! இறை சேவையில் மட்டும் (ஆன் காட்லி சர்வீஸ் ஒன்லி) என்று நீங்கள் எழுதுகிறீர்கள். இதன் அர்த்தம் என்ன? நாங்கள் ஈஸ்வரிய குழந்தைகள், எப்பொழுதும் இந்த சேவைக்காக மட்டும் இருக்கின்றோம். அது ஸ்தூல சேவையாக இருந்தாலும் எப்பொழுதும் ஈஸ்வரிய சேவையில் இருக்கின்றேன். எதுவரை இந்த ஈஸ்வரிய பிறப்பு உள்ளதோ, அதுவரை ஒவ்வொரு நொடி, ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு காரியம் ஈஸ்வரிய சேவையே உள்ளது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 2"
  },
  //Q0244
  {
    question: " வாரிசின் அடையாளம் ",
    answer  : " நீங்கள் வாரிசு என்றால் அதீந்திரிய சுகம் என்ற ஆஸ்தியின் அதிகாரியாக இருப்பதே வாரிசின் அடையாளம் ஆகும். வாரிசுக்கு தந்தை அனைத்தையும் கொடுத்துவிடுகின்றார். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 3"
  },
  //Q0245
  {
    question: "ஆஸ்தியின் மீது முழுமையான அதிகாரம் ",
    answer  : "யாருக்கு பாபாவினுடைய ஆஸ்தியின் (வில்) மீது முழுமையான அதிகாரம் இருக்குமோ, அவர்களுடைய அடையாளம் என்ன தென்படும்? அவர்கள் மனோதைரியம் (வில் பவர்) உடையவர்களாக இருப்பார்கள். அவர்களுடைய ஒவ்வொரு எண்ணமும் மனோ தைரியம் நிறைந்ததாக இருக்கும். ஒருவேளை, மனோ தைரியம் இருக்கிறது என்றால் ஒருபோதும் தோல்வி ஏற்படாது. ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 3"
  },
  //Q0246
  {
    question: "தந்தையின் ஆஸ்தியை தனது ஆஸ்தியாக எவ்வாறு ஆக்குவீர்கள் ",
    answer  : " யாருடைய உள்ளம் சத்தியமாக இருந்ததோ, அவர்களிடம் தலைவன் மகிழ்ச்சியடைந்து ஆஸ்தியைக் கொடுத்தார். ஆஸ்தியையோ கொடுத்துவிட்டார். இப்பொழுது அதை தன்னுடையதாக ஆக்குவதற்கான விசயமே உள்ளது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 3"
  },
  //Q0247
  {
    question: " ஆஸ்தியை தனதாக எவ்வாறு ஆக்குவது",
    answer  : "எவ்வளவுக்கெவ்வளவு கிடைத்திருக்கும் பொக்கிஷத்தை சிந்தனை (மனனம்) செய்கின்றீர்களோ, அவ்வளவுக்கவ்வளவு அது உள்ளே நிறைந்துவிடுகிறது. யார் சிந்தனை செய்யக்கூடியவர்களாக இருப்பார்களோ, அவர்களுடைய பேச்சிலும் கூட வில் பவர் இருக்கும் ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 3"
  },
  //Q0248
  {
    question: "எதுவும் உங்களை கவர்ச்சி செய்யாது ",
    answer  : " நீங்கள் தன்னுடைய சிந்தனையின் போதையில் மூழ்கியிருக்கிறீர்கள். எந்த நாள் மனன சிந்தனையில் மூழ்கியிருப்பீர்களோ, அந்த நாள் மாயை கூட எதிர்க்காது, நீங்கள் பிஸியாக இருக்கிறீர்கள் அல்லவா. ஒருவேளை, ஒருவர் பிஸியாக இருக்கும்பொழுது யாராவது வந்தாலும் கூட திரும்பிச் சென்றுவிடுவார்கள். ஏனெனில், அவர்கள் செய்யும் காரியத்தில் மூழ்கியிருக்கிறார்கள் அல்லவா. நீங்களும் கூட மனனம் செய்வதனால் உள்ளுக்குள்ளே, அதாவது அண்டர்கிரவுண்டிற்கு (ஆழத்திற்கு) சென்றுவிடுகிறீர்கள். ஆழத்தில் இருப்பதனால் வெளியே உள்ள அணுகுண்டு முதலியவற்றின் தாக்கம் ஏற்படாது. இவ்விதமாக மனன சிந்தனையில் இருப்பதனால் உள்நோக்குமுகத்தில் இருப்பதனால் வெளி விசயங்கள் தொந்தரவு செய்யாது. தேக அபிமானத்தினால் குழப்பம் ஏற்படும். எவ்வாறு ஒருவர் தன்னுடைய பதவியின் ஆசனத்தில் இருந்து இறங்கிவிட்டால், மக்கள் திரும்பிச் சென்றுவிடுவார்கள் அல்லவா. நீங்களும் கூட மனனத்தில் அதாவது உள்நோக்குமுகத்தில் இருப்பதனால் தேக அபிமானம் என்ற ஆசனத்தை விட்டுவிடுகிறீர்கள், பிறகு, மாயை திரும்பிச் சென்றுவிடும், ஏனெனில், நீங்கள் உள்நோக்குமுகத்தில் அதாவது அண்டர்கிரவுண்டில் இருக்கிறீர்கள்.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 3"
  },
   //Q0248
  {
    question: " உங்களுக்கான பாதுகாப்பு சாதனம்",
    answer  : " தற்காலத்தில் பாதுகாப்பிற்காக அதிகமாக அண்டர்கிரவுண்டை உருவாக்குகிறார்கள். எனவே, உங்களுக்கும் பாதுகாப்பு சாதனம் இந்த உள்நோக்குமுகமே ஆகும் அதாவது தேக அபிமானத்திலிருந்து அண்டர்கிரவுண்டு",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 30 மே 1971, பத்தி 3"
  },
   //Q0249  Venkatesh Bhai      13 ஏப்ரல் 1973
  {
    question: " பார்வையின் மூலமாகவே திருப்தி செய்தல் ",
    answer  : " கடைசி நேரத்தில் முயற்சி செய்ய நேரமும் இருக்காது, ஆத்மாவில் சக்தியும் இருக்காது, அப்படிப்பட்ட ஆத்மாக்களுக்கு பிறகு தன்னுடைய சகயோகத்தினால், தன்னுடைய மகாதானம் தரக்கூடிய காரியத்தின் ஆதாரத்தில் அவர்களின் பாவனைக்கான பலன் தர நீங்கள் நிமித்தமாக வேண்டியதாக இருக்கும். அவர்களோ, சக்திகள் மூலமாக எனக்கு இந்த வரதானம் கிடைத்தது என்றே நினைப்பார்கள். பார்வையின் மூலமாகவே திருப்தி செய்தல் என்று இதற்குத்தான் கூறப்படுகின்றது.",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 1"
  },
   //Q0250
  {
    question: " சுவிட்ச் ஆன் செய்தால்",
    answer  : " எப்படி சக்தி நிறைந்த மின்சாரத்தின் சுவிட்ச் ஆன் செய்து, எங்கு மின்சாரம் பாய்ச்சப்படுகின்றதோ அங்கிருக்கும் புழு, பூச்சிகள் ஒரு நொடியில் எரிந்துவிடுகின்றது. அதுபோல சம்பூர்ண சக்தி நிறைந்த ஆத்மாக்களாகிய நீங்கள் உங்களுடைய சக்திசாலியான நிலையில் இருக்கும்பொழுது, யாராவது வந்தால் ஒரு நொடியில் எண்ணங்கள் என்ற பட்டனை தட்டியதும் (சுவிட்ச் ஆன் செய்ததும்) அதாவது இவர்களுக்கும் நன்மை ஏற்படட்டும் என்ற நல்ல எண்ணம் வைத்ததும் சுப பாவனை கொண்டதும், இப்படிச் செய்வதுதான் சுவிட்ச் ஆன் செய்வதாகும். இவைகளை ஆன் செய்வதால் அதாவது இப்படி எண்ணங்களை உருவாக்குவதால் உடனே அவர்களின் பாவனை பூர்த்தியாகிவிடும். அவர்கள் நெகிழ்ந்துவிடுவார்கள். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0251
  {
    question: " சுவிட்ச் ஆன் செய்வது என்றால்",
    answer  : " எப்படி சக்தி நிறைந்த மின்சாரத்தின் சுவிட்ச் ஆன் செய்து, எங்கு மின்சாரம் பாய்ச்சப்படுகின்றதோ அங்கிருக்கும் புழு, பூச்சிகள் ஒரு நொடியில் எரிந்துவிடுகின்றது. அதுபோல சம்பூர்ண சக்தி நிறைந்த ஆத்மாக்களாகிய நீங்கள் உங்களுடைய சக்திசாலியான நிலையில் இருக்கும்பொழுது, யாராவது வந்தால் ஒரு நொடியில் எண்ணங்கள் என்ற பட்டனை தட்டியதும் (சுவிட்ச் ஆன் செய்ததும்) அதாவது இவர்களுக்கும் நன்மை ஏற்படட்டும் என்ற நல்ல எண்ணம் வைத்ததும் சுப பாவனை கொண்டதும், இப்படிச் செய்வதுதான் சுவிட்ச் ஆன் செய்வதாகும். ",
    source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 2"
  },
//Q0252
{
  question: " சிறிய பருக்கை  ",
  answer  : "  இவர்களுக்கும் நன்மை ஏற்படட்டும் என்ற நல்ல எண்ணம் வைத்ததும் சுப பாவனை கொண்டதும், இப்படிச் செய்வதுதான் சுவிட்ச் ஆன் செய்வதாகும். இவைகளை ஆன் செய்வதால் அதாவது இப்படி எண்ணங்களை உருவாக்குவதால் உடனே அவர்களின் பாவனை பூர்த்தியாகிவிடும். அவர்கள் நெகிழ்ந்துவிடுவார்கள். ஏனென்றால் பின்னாளில் வரும் ஆத்மாக்கள் சிறிது அடைந்ததும் அதிக திருப்தியடைவார்கள். எல்லாமே கிடைத்துவிட்டது என்று நினைப்பார்கள. ஏனெனில் அவர்களுடைய நடிப்பு சிறிய பருக்கை அடையக்கூடியதே ஆகும். அவர்களுடைய கணக்குபடி இதுவே அவர்களுக்கு எல்லாமே அடைந்ததாகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 2  "
},
//Q0253
{
  question: " சம்பூர்ண நிலைக்கு அருகில் 02 ",
  answer  : "  யார் விசேஷமான ஆத்மாக்களாக நிமித்தமாக இருக்கின்றார்களோ அவர்களிடம் கூட சர்வ சக்திகளின் இருப்பு உள்ளுக்குள் அனுபவமாக வேண்டும், அப்பொழுது தான் சம்பூர்ண நிலைக்கு அருகில் அதாவது பாபாவை வெளிப்படுத்தும் (பிரத்யக்ஷ்ம்) நிலைக்கு நெருக்கத்தில் இருக்கின்றோம் என்பதை புரிந்துக் கொள்ளலாம். அந்நேரம் யாருடைய நினைவும் இருக்காது. மற்றவருக்காகவே ஒவ்வொரு நொடியும், ஒவ்வொரு எண்ணமும் இருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3  "
},
//Q0254
{
  question: " பாபாவை வெளிப்படுத்தும் நிலைக்கு நெருக்கத்தில் ",
  answer  : " யார் விசேஷமான ஆத்மாக்களாக நிமித்தமாக இருக்கின்றார்களோ அவர்களிடம் கூட சர்வ சக்திகளின் இருப்பு உள்ளுக்குள் அனுபவமாக வேண்டும், அப்பொழுது தான் சம்பூர்ண நிலைக்கு அருகில் அதாவது பாபாவை வெளிப்படுத்தும் (பிரத்யக்ஷ்ம்) நிலைக்கு நெருக்கத்தில் இருக்கின்றோம் என்பதை புரிந்துக் கொள்ளலாம். அந்நேரம் யாருடைய நினைவும் இருக்காது. மற்றவருக்காகவே ஒவ்வொரு நொடியும், ஒவ்வொரு எண்ணமும் இருக்கும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3  "
},
//Q0255
{
  question: " சம்பூர்ண அதாவது சம்பன்ன நிலை   ",
  answer  : "  ஒரு நொடி, ஒரு சங்கல்பம் கூட தனக்காக செலவு செய்யக்கூடாது, எல்லாமே உலக நன்மைக்காக என்று முயற்சியில் மாற்றம் ஏற்பட்டுவிடும். இதனைத்தான் சம்பூர்ண அதாவது சம்பன்ன நிலை எனப்படுகின்றது. சம்பன்ன நிலை இல்லையென்றால் சம்பூர்ண நிலையுமில்லை. ஏனென்றால் சம்பன்ன நிலைதான் சம்பூர்ண நிலையாகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4  "
},
//Q0256
{
  question: "  முயற்சியை துல்லியமாக்குதல் ",
  answer  : "  ஒரு நொடி, ஒரு சங்கல்பம் கூட தனக்காக செலவு செய்யக்கூடாது, எல்லாமே உலக நன்மைக்காக என்று முயற்சியில் மாற்றம் ஏற்பட்டுவிடும். இதனைத்தான் சம்பூர்ண அதாவது சம்பன்ன நிலை எனப்படுகின்றது. சம்பன்ன நிலை இல்லையென்றால் சம்பூர்ண நிலையுமில்லை. ஏனென்றால் சம்பன்ன நிலைதான் சம்பூர்ண நிலையாகும். இப்படி தன்னுடைய முயற்சியை துல்லியமாக்கிக் கொண்டே செல்லவும். விஷேசமான ஆத்மாக்களின் முயற்சிகூட தனிப்பட்டதாக இருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 13 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4  "
},
//Q0257           17 ஏப்ரல் 1973
{
  question: " சக்தி சேனையின் புகழ் ஓங்கும்  ",
  answer  : "  குழுவாக அனைவரும் ஒரே தூய்மையான எண்ணத்தில் ஏக்ரஸ் ஸ்திதியை உருவாக்கக் கூடிய பயிற்சி செய்ய வேண்டும். அப்பொழுது தான் உலகத்தில் சக்தி சேனையின் பெயர் புகழ் ஓங்கும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  1 "
},
//Q0258
{
  question: "  வெற்றியின் மணி ஒலிக்கும் ",
  answer  : "  ஆன்மீக சேனை, குழுவாக, ஒரே தூண்டுதலில், ஒரு நொடியில் அனைவரும் ஏக்ரஸ் ஸ்திதியில் நிலைத்து விடுவீர்களேயானால் அப்பொழுது தான் வெற்றியின் மணி ஒலிக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  2  "
},
//Q0259
{
  question: " வெற்றியின் முழக்கம்   ",
  answer  : "  அனைவருடைய அனைத்து எண்ணங்களும், ஒரு எண்ணமாக கலந்து விடுகின்றதோ அப்பொழுதுதான் வெற்றியின் முழக்கம் ஏற்படும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  3  "
},
//Q0260
{
  question: " ஒரு விரலினால் மலையை தூக்குவது   ",
  answer  : " சித்திரத்தில் காட்டியுள்ளார்கள், அனைவரும் ஒரு விரலினால் மலையை தூக்குவது போல், அதற்கான அர்த்தம் குழுவாக (கூட்டாக) ஒரே எண்ணம், ஒரே ஸ்திதியில், ஒரே வழியில் இருப்பதற்கான அடையாளமாகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  3   "
},
//Q0261
{
  question: " பாபாவை வெளிப்படுத்தும் நிலைக்கு நெருக்கத்தில் வராது  ",
  answer  : " எதுவரையில் இந்த தெய்வீகக் குடும்பத்தில் ஏக்ரஸ் ஸ்திதியின் வெளிப்பாடு ஏற்படவில்லையோ அதுவரையில் பாப்தாதாவை வெளிப்படுத்தக்கூடிய காரியம் நெருக்கத்தில் வராது   ",
  source  : "   அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  4 "
},
//Q0262
{
  question: " பிராமணர்களின் பொறுப்பில் இதுவும் உண்டு  ",
  answer  : " ஒவ்வொரு பிராமணர்களுக்கும் தன்னுடைய ஏக்ரஸ் ஸ்திதியை உருவாக்குவது மட்டும் பொறுப்பு அல்ல. முழு பிராமண குடும்பத்தினருக்கும் ஒரே ஸ்திதியை ஏற்படுத்துவதில் சகயோகியாக வேண்டும். நான் என்னை பொறுத்தவரை சரியாக இருக்கின்றேன் என்பதில் மட்டும் சந்தோஷம் அடைய வேண்டாம்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  4 "
},
//Q0263
{
  question: " பரமாத்மா ஞானத்தின் சிறப்பு  ",
  answer  : " ஒருவேளை குழுவில் அல்லது மாலையில் ஒரு மணி வித்தியாசமாக இருந்தாலும் மாலை அழகாக இருக்காது. அதுபோலவே, இப்படி நம் குழுவின் சக்திதான் பரமாத்மாவின் ஞானத்தினுடைய சிறப்பாகும். உயர்ந்த ஞானம் மற்றும் பரமாத்மாவினுடைய ஞானத்தின் வேறுபாடு இதுதான். அங்கு குழுவின் ஒற்றுமை சக்தியில்லை ஆனால் இங்கு குழுவின் ஒற்றுமை சக்தியிருக்கின்றது. எனவே இந்த பரமாத்ம ஞானத்தின் விசேஷத்தினால் தான் முழு கல்பத்தில் இந்த சங்கம யுகத்திற்கு சிறப்பு மகிமை உள்ளது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  5  "
},
//Q0264
{
  question: " கடைசி முயற்சி  ",
  answer  : "  தன்னுடைய மூல சமஸ்காரத்தை மாற்றுவது தான் கடைசி முயற்சியாகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  6  "
},
//Q0265
{
  question: "  எங்கு பார்த்தாலும் நீயே நீயே ",
  answer  : "  அனைவருக்குள்ளும் பாப்தாதாவின் சமஸ்காரத்தோடு சமமாக இருக்கவேண்டும். ஒவ்வொருவரும் பாப்தாதாவிற்கு சமமாகி விட்டால் பிறகு ஒவ்வொருவருக்குள்ளும் பாப்தாதாவின் சமஸ்காரம் தென்படும். யாரை வெளிப்படுத்துவீர்கள்? பாப்தாதாவை. எங்கு பார்த்தாலும் நீயே நீயாக இருக்கின்றாய் என்ற பாட்டு பக்தியில் பழமொழி இருக்கின்றது, ஆனால் இங்கு நடைமுறையில் அப்படி தென்படவேண்டும், எங்கு யாரைப் பார்த்தாலும் அங்கு பாப்தாதாவினுடைய சமஸ்காரம்தான் நடைமுறையில் தென்பட வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  6  "
},
//Q0266
{
  question: "  இது தான் முதல் பாடமா ",
  answer  : " தந்தையைப் பின்பற்ற வேண்டும். இதுவோ முதல் பாடமாகும். ஆனால் இந்த முதல் பாடம்தான் உங்களின் கடைசி நிலையைக் கொண்டுவருவதாகும். அதனால் இந்த பாடத்தை உறுதியாக்கவும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  6   "
},
//Q0267
{
  question: " ஏன் கடினமாக தோன்றுகின்றது  ",
  answer  : "  பாபாவைப் பின்பற்றுவதற்குப் பதிலாக தன்னுடைய புத்தியை பயன்படுத்துவதால் கடினமாக தோன்றுகின்றது. இதில் தன்னுடைய எண்ணங்கள் என்ற வலையில் மாட்டிக்கொள்கின்றீர்கள். எப்படி வெளியேறுவது என்று பிறகு கேட்கின்றீர்கள். மேலும் முழுமையாக சிக்கிய பிறகே வெளியேறவும் முயற்சி செய்கின்றீர்கள். அதனால் நேரம், சக்தி இரண்டும் செலவாகின்றது. பின்பற்றிக்கொண்டே சென்றீர்கள் என்றால் நேரம் சக்தி இரண்டுமே சேமிப்பாகி கூடி விடும். கடினத்தை எளிதாக்கக்கூடிய கடைசி முயற்சியில் வெற்றி அடைவற்காக எந்த பாடத்தை உறுதி செய்ய வேண்டும்? இப்பொழுது பாபா கூறினாரல்லவா? தந்தையைப் பின்பற்ற வேண்டும். இதுவோ முதல் பாடமாகும். ஆனால் இந்த முதல் பாடம்தான் உங்களின் கடைசி நிலையைக் கொண்டுவருவதாகும். அதனால் இந்த பாடத்தை உறுதியாக்கவும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 14 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  6   "
},
//Q0268   23 ஜனவரி 1974  Subha Amma
{
  question: "சக்தி சேனையின் என்பதன் அர்த்தம்",
  answer  : " சக்தி சேனையின் அர்த்தமாவது அனைத்து சக்திகளும் நிறைந்த ஆத்மாக்களின் குழு ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  1   "
},
//Q0269
{
  question: "  இது அழகாக இருக்குமா ",
  answer  : "  தந்தையின் மகிமையாக சர்வ சக்திவான் என்பது இருக்கிறது அதே போலவே என்னுடைய சொரூபமும் இருக்கட்டும் என்று யோசியுங்கள். ஏனென்றால் தந்தையின் மகிமையின் அனுசாரமாகத் தானே தன்னுடைய சொரூபத்தையும் உருவாக்க வேண்டும். தந்தை சர்வ சக்திவானாக இருக்கிறார் மற்றும் குழந்தைகள் சக்தியற்றவர்கள், தந்தை ஞானம் நிறைந்தவராக இருக்கிறார் மற்றும் குழந்தைகள் படிப்பற்றவர்களாக இருக்கிறார்கள் என்றால் இது அழகாக இருக்குமா ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  2  "
},
//Q0270
{
  question: " முயற்சியில் நாம் ஒரு நொடி நின்றுவிட்டால்  ",
  answer  : "  ஒரு நொடி கூட முன்னேறும் கலைக்குப் பதிலாக நிற்கும் கலையாக இருக்க வேண்டாம், இறங்கும் கலைக்கான விஷயமோ இல்லவே இல்லை. நீங்கள் வழிகாட்டிகள். ஒருவேளை வழிகாட்டி நிற்கும் கலையில் வந்துவிட்டார் மற்றும் நின்று விட்டார் என்றால் உங்களுக்குப் பின்னால் செல்லக்கூடிய உலகின் ஆத்மாக்கள் அனைவரும் நின்று விடுவார்கள். ஒருவேளை இஞ்சின் நின்று விட்டது என்றால் கூடவே பெட்டிகளும் தானாகவே நின்று விடும். உங்கள் அனைவரின் பின்னால் உலகின் ஆத்மாக்கள் இருக்கிறார்கள். உங்களுடைய ஒரு நொடி நின்று விடுவதும் சாதாரண விஷயம் இல்லை. அந்தளவு பொறுப்பை உணர்ந்து நடந்து கொள்கிறீர்களா  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  3  "
},
//Q0271
{
  question: " முன்னேறும் கலையில் தேக்க நிலையை சந்தித்தால்  ",
  answer  : " ஒரு நொடி கூட முன்னேறும் கலைக்குப் பதிலாக நிற்கும் கலையாக இருக்க வேண்டாம், இறங்கும் கலைக்கான விஷயமோ இல்லவே இல்லை. நீங்கள் வழிகாட்டிகள். ஒருவேளை வழிகாட்டி நிற்கும் கலையில் வந்துவிட்டார் மற்றும் நின்று விட்டார் என்றால் உங்களுக்குப் பின்னால் செல்லக்கூடிய உலகின் ஆத்மாக்கள் அனைவரும் நின்று விடுவார்கள். ஒருவேளை இஞ்சின் நின்று விட்டது என்றால் கூடவே பெட்டிகளும் தானாகவே நின்று விடும். உங்கள் அனைவரின் பின்னால் உலகின் ஆத்மாக்கள் இருக்கிறார்கள். உங்களுடைய ஒரு நொடி நின்று விடுவதும் சாதாரண விஷயம் இல்லை. அந்தளவு பொறுப்பை உணர்ந்து நடந்து கொள்கிறீர்களா  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  3  "
},
//Q0272
{
  question: " விசேஷ பாகத்தினர் எப்படி நடந்துக்கொள்ளவேண்டும்  ",
  answer  : "  எப்பொழுது நாடகப்படி விசேஷ ஸ்தானத்தில் விசேஷ பாகத்தினை செய்வதற்கான வாய்ப்பு கிடைத்திருக்கிறது என்றால் தன்னுடைய விசேஷ பாகத்திற்கான மகத்துவம் கொடுத்து நடந்து கொள்ள வேண்டும் இல்லையா? ஒருவேளை தன்னுடைய மகத்துவத்தை தானே வைக்கவில்லை என்றால் மற்றவர்களும் உங்களுடைய மகத்துவத்தை ஏற்க மாட்டார்கள். எனவே இப்பொழுது தன்னுடைய பாகத்தின் மகத்துவத்தை தெரிந்து கொள்ளுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  3  "
},
//Q0273
{
  question: " நமக்கு எந்த பொறுப்பும் இல்லை  ",
  answer  : " நமக்கு மேல் எந்த பொறுப்பும் இல்லை என்ற இந்த எண்ணத்தைக் கூட இப்பொழுது வைக்காதீர்கள். உங்கள் அனைவரையும் பார்த்து யாராவது முடிவெடுக்கிறார் என்றால், முடிவெடுக்க வைப்பவர் நீங்கள் தான் இல்லையா.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  3  "
},
//Q0274
{
  question: " பயிற்சிக்காக இத்தனை வருடங்கள் ஏன்   ",
  answer  : " ஸ்தாபனைக் காரியத்திற்கான ஏற்பாடுகள் குறைவாக இருக்கிறது என்றால் விநாசத்திற்கான ஏற்பாடுகள் எப்படி ஏற்பட முடியும். இதுவோ புரிந்து கொள்ள வேண்டிய விஷயம். இவை இரண்டிற்கும் ஒன்றோடு ஒன்று தொடர்பு இருக்கிறது இல்லையா? அந்த நேரத்தில் தயாராகியே விடும் என்று நினைப்பது கூட தவறாகும். ஒருவேளை வெகுகாலமாக மகாவிநாசத்தை எதிர்நோக்குவதற்கான ஏற்பாடுகள் செய்வதற்கான பயிற்சி இல்லை என்றால் அந்த நேரம் வெற்றி அடைய முடியாது. இதற்காக வெகுகாலத்துப் பயிற்சி தேவையாக இருக்கிறது. இல்லையென்றால் பயிற்சிக்காக இத்தனை வருடங்கள் ஏன் கொடுக்கப்பட்டிருக்கிறது? வெகுகாலத்திற்கு தொடர்பு இருக்கிறது எனவே தான் நாடகப்படி அதிக காலம் முயற்சி செய்வதற்காகவும் கிடைத்திருக்கிறது. நீண்ட கால பிராப்திக்காக நீண்ட காலத்து முயற்சியும் செய்ய வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  4  "
},
//Q0275
{
  question: " மகாவிநாசத்தை எதிர்நோக்குவதற்கான ஏற்பாடுகள்  ",
  answer  : " ஒருவேளை வெகுகாலமாக மகாவிநாசத்தை எதிர்நோக்குவதற்கான ஏற்பாடுகள் செய்வதற்கான பயிற்சி இல்லை என்றால் அந்த நேரம் வெற்றி அடைய முடியாது. இதற்காக வெகுகாலத்துப் பயிற்சி தேவையாக இருக்கிறது. இல்லையென்றால் பயிற்சிக்காக இத்தனை வருடங்கள் ஏன் கொடுக்கப்பட்டிருக்கிறது? வெகுகாலத்திற்கு தொடர்பு இருக்கிறது எனவே தான் நாடகப்படி அதிக காலம் முயற்சி செய்வதற்காகவும் கிடைத்திருக்கிறது. நீண்ட கால பிராப்திக்காக நீண்ட காலத்து முயற்சியும் செய்ய வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  4   "
},
//Q0276
{
  question: "நீண்ட கால பிராப்திக்காக  ",
  answer  : "  பயிற்சிக்காக இத்தனை வருடங்கள் ஏன் கொடுக்கப்பட்டிருக்கிறது? வெகுகாலத்திற்கு தொடர்பு இருக்கிறது எனவே தான் நாடகப்படி அதிக காலம் முயற்சி செய்வதற்காகவும் கிடைத்திருக்கிறது. நீண்ட கால பிராப்திக்காக நீண்ட காலத்து முயற்சியும் செய்ய வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  4   "
},
//Q0277
{
  question: "  ஒரு நொடியின் சமிக்ஞை என்ன ",
  answer  : "  எப்பொழுதுமே ஆத்ம அபிமானியாக இருங்கள் என்பது தான் ஒரு நொடியின் சமிக்ஞை ஆகும். கொஞ்ச காலத்திற்காக இல்லை சதா காலத்திற்காக அப்படி ஆகிவிடுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  4  "
},
//Q0278
{
  question: " சமிக்ஞை கிடைக்கிறது என்றால்  ",
  answer  : " எப்பொழுதுமே ஆத்ம அபிமானியாக இருங்கள் என்பது தான் ஒரு நொடியின் சமிக்ஞை ஆகும். கொஞ்ச காலத்திற்காக இல்லை சதா காலத்திற்காக அப்படி ஆகிவிடுங்கள். அந்த மாதிரி சமிக்ஞை கிடைக்கிறது என்றால் நீங்கள் ஆத்ம அபிமானியாக ஆகிவிடுவீர்களா அல்லது அந்த நேரம் சாதனத்தை தேடுவீர்களா? ஞான பாயின்ட்ஸ்களை யோசிப்பீர்களா அல்லது தன்னை திரமாக்குவதற்காக (அசையாதிருக்க) முயற்சி செய்வீர்களா? எனவே இப்பொழுதிலிருந்தே அந்த மாதிரி முயற்சி செய்யுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  4   "
},
//Q0279
{
  question: " செய்யும் பயிற்சி எதன் ஆதாரத்தில் இருக்கவேண்டும்  ",
  answer  : " நீங்களாகவே உங்களுக்கான புரோகிராமை (நிகழ்ச்சியை தயாரியுங்கள். மேலும் நீங்களாகவே முன்னேற்றம் அடையுங்கள். புரோகிராம் உருவானது என்றால் செய்து விடுவோம் என்ற இந்த ஆதாரத்தையும் வைக்காதீர்கள். பட்டி உருவாகிறது என்றால் மூன்று நாட்களை மிக நன்றாகக் கழிப்பீர்கள், இதிலேயோ குழுவின் சகயோகம் கிடைக்கிறது. ஆனால் இந்த ஆதாரமும் இருக்க வேண்டாம். சில நேரம் சகயோகம் கிடைக்க முடியும் மற்றும் வேறு சில நேரம் சகயோகம் கிடைக்க முடியாமலும் இருக்கும். செய்யும் பயிற்சி எதன் ஆதாரத்திலும் இருக்கக்கூடாது. ஒருவேளை வாய்ப்பு கிடைத்து விட்டது என்றால் நல்லதே தான். கிடைக்காதபோதிலும் பயிற்சி செய்வதிலிருந்து விலகக்கூடாது. புரோகிராமின் ஆதாரத்தில் தன்னுடைய முன்னேற்றத்தின் ஆதாரத்தை உருவாக்குவது என்ற இதுவும் பலவீனம் தான்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  5  "
},
//Q0280
{
  question: " உங்களுக்கான புரோகிராமை யார் செய்யவேண்டும்  ",
  answer  : " நீங்களாகவே உங்களுக்கான புரோகிராமை (நிகழ்ச்சியை தயாரியுங்கள். மேலும் நீங்களாகவே முன்னேற்றம் அடையுங்கள். புரோகிராம் உருவானது என்றால் செய்து விடுவோம் என்ற இந்த ஆதாரத்தையும் வைக்காதீர்கள். பட்டி உருவாகிறது என்றால் மூன்று நாட்களை மிக நன்றாகக் கழிப்பீர்கள், இதிலேயோ குழுவின் சகயோகம் கிடைக்கிறது. ஆனால் இந்த ஆதாரமும் இருக்க வேண்டாம். சில நேரம் சகயோகம் கிடைக்க முடியும் மற்றும் வேறு சில நேரம் சகயோகம் கிடைக்க முடியாமலும் இருக்கும். செய்யும் பயிற்சி எதன் ஆதாரத்திலும் இருக்கக்கூடாது. ஒருவேளை வாய்ப்பு கிடைத்து விட்டது என்றால் நல்லதே தான். கிடைக்காதபோதிலும் பயிற்சி செய்வதிலிருந்து விலகக்கூடாது. புரோகிராமின் ஆதாரத்தில் தன்னுடைய முன்னேற்றத்தின் ஆதாரத்தை உருவாக்குவது என்ற இதுவும் பலவீனம் தான்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  5  "
},
//Q0281
{
  question: " அனாதி புரோகிராம் எது  ",
  answer  : " புரோகிராமின் ஆதாரத்தில் தன்னுடைய முன்னேற்றத்தின் ஆதாரத்தை உருவாக்குவது என்ற இதுவும் பலவீனம் தான். இதுவோ அனாதி புரோகிராம் கிடைத்திருக்கிறது இல்லையா? அதை ஏன் நினைவு வைத்துக் கொள்வதில்லை. ஒவ்வொரு நேரமும் பட்டியில் இருக்க வேண்டும் என்ற இந்த அனாதி புரோகிராமோ கிடைத்திருக்கிறது இல்லையா?    ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1974, பத்தி  5  "
},
//Q0282   03 ஜூன் 1971   Sugguna Amma.
{
  question: " விசேஷமாக பட்டியில் பரிசாக கிடைப்பது  ",
  answer  : " ரஜோகுணமான அல்லது வியக்த உணர்வுள்ள புத்தியிலிருந்து சதோகுணமான அவ்யக்த உணர்வுள்ள தெய்வீக புத்தியாக மாற்றமடைவது ஆகும். இந்த தெய்வீக புத்தியின் பிராப்தியின் மூலமே அவ்யக்த ஸ்திதி மற்றும் யோகயுக்த் ஸ்திதியை பிராப்தியாக அடைய முடியும். எனவே, பரிசு எது? “தெய்வீக சதோகுண புத்தி”. புத்தியின் மாற்றத்தினாலேயே வாழ்க்கையில் மாற்றம் ஏற்படுகிறது. எனவே, தெய்வீக புத்தி என்ற பரிசு விசேஷமாக பட்டியில் பிராப்தம் ஆகிறது. இப்பொழுது அந்தப் பரிசை பயன்படுத்துவதும், அதை சதா காலத்திற்காக நிலையாக வைத்துக் கொள்வதும் அவரவர் கையில் உள்ளது. ஆனால், அனைவருக்கும் பரிசு கிடைக்கிறது. யாரெல்லாம் பட்டிக்கு வந்திருக்கிறீர்களோ, நீங்கள் தெய்வீகமான சதோகுண புத்தி என்ற பரிசு மூலம் தங்களை மிகவும் சுலபமாகவும், மிகவும் விரைவாகவும் மாற்றிக் கொள்ளமுடியும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  1   "
},
//Q0283
{
  question: " பட்டியில் என்ன செய்வதற்காக வருகிறீர்கள்  ",
  answer  : "  ஞான சொரூபம் ஆகுவதற்காக வருகிறீர்கள். நினைவைப் பற்றிய ஞானம் மற்றும் யோகத்தின் பயிற்சியும் செய்து வந்திருக்கிறீர்கள், ஆனால், சதா யோகயுக்த் ஆகி இருப்பதற்கான பாடத்தை பக்கா (உறுதி) செய்வதற்காகவே பட்டிக்கு வருகிறீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0284
{
  question: "  சுலபமான யுக்தி பட்டி மூலம் ",
  answer  : "  பாப்தாதா சுலபமான ஆசனத்தை கூறிக்கொண்டிருக்கின்றார்கள். அது தாமரை மலர் என்ற ஆசனம். கமல ஆசனம் என்று கூறுகின்றீர்கள் அல்லவா. தேவதைகளின் சித்திரங்களில் அவர்கள் எதன் மீது நிற்பதாக அல்லது அமர்ந்திருப்பதாகக் காண்பிக்கின்றனர்? தாமரையின் மீது. நிரந்தரமாகக் கர்மங்கள் செய்துகொண்டே சகஜமாக, யோகயுக்த்தாக ஆகுவதற்காக எப்பொழுதும் தாமரை ஆசனம் அதாவது தனது ஸ்திதியை தாமரை மலருக்கு சமமாக வைத்திருந்தீர்கள் என்றால் நிரந்தரமாக யோகயுக்த்தாக ஆகிவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0285
{
  question: "  சதா யோகயுக்த் ஆகுவதற்கான ஆசனம் ",
  answer  : "  ? நிரந்தர யோகயுக்த் நிலையானது சகஜமாக இருக்க வேண்டும். இதற்காக பாப்தாதா சுலபமான ஆசனத்தை கூறிக்கொண்டிருக்கின்றார்கள். அது தாமரை மலர் என்ற ஆசனம். கமல ஆசனம் என்று கூறுகின்றீர்கள் அல்லவா. தேவதைகளின் சித்திரங்களில் அவர்கள் எதன் மீது நிற்பதாக அல்லது அமர்ந்திருப்பதாகக் காண்பிக்கின்றனர்? தாமரையின் மீது. நிரந்தரமாகக் கர்மங்கள் செய்துகொண்டே சகஜமாக, யோகயுக்த்தாக ஆகுவதற்காக எப்பொழுதும் தாமரை ஆசனம் அதாவது தனது ஸ்திதியை தாமரை மலருக்கு சமமாக வைத்திருந்தீர்கள் என்றால் நிரந்தரமாக யோகயுக்த்தாக ஆகிவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0286
{
  question: " தாமரை மலர் ஆசனத்தில் அமர  ",
  answer  : "  ? தன்னை லைட் ஆக்கவேண்டும். இலகுவாகவும், பிரகாச சொரூபமாகவும் ஆக்கவேண்டும். தாமரை மலரானது எவ்வளவு ஞானயுக்த்தாக உள்ளது! தாமரை மலரைப் பார்க்கும்பொழுது ஞானத்தின் நினைவு வருகிறது அல்லவா. எனவே, தாமரை ஆசனத்தில் வீற்றிருப்பதனால் சதா யோகயுக்த் ஆக முடியும். ஆசனத்தை ஒருபொழுதும் விடாதீர்கள். இந்தத் தாமரை மலருக்கு சமமான ஸ்திதியின் ஆசனத்தை எப்பொழுதும் வைத்துக்கொள்ள வேண்டும். அதாவது இதில் சதா நிலைத்திருக்க வேண்டும். அப்பொழுதே எதிர்காலத்திலும் கூட இராஜ்ய சிம்மாசனமானது அதற்கு ஈடான சமயம் வரை நிலைத்திருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0287
{
  question: " தாமரை மலர் ஆசனத்தில் அமர முடியவில்லையெனில்  ",
  answer  : " இந்த ஆசனத்தில் அமரமுடியவில்லை அதாவது இந்த ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்க முடியவில்லை எனில், சிம்மாசனத்தையும் பிராப்தியாக அடைய முடியாது. எனவே, இராஜ்ய சிம்மாசனத்தை அடைவதற்காக முதலில் தாமரை மலர் ஆசனத்தில் நிலைத்திருப்பதற்கான பயிற்சி செய்ய வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  1   "
},
//Q0288
{
  question: " சுமைகள் என்னென்ன  ",
  answer  : " மனதினுடைய எண்ணங்களின் சுமையோ, சமஸ்காரங்களின் சுமையோ, உலகின் எந்தவொரு அழியக்கூடிய பொருளின் மீது கவரப்படும் சுமையோ, லௌகீக சம்பந்தம் மீதான பற்றின் சுமையோ, இவ்வாறு அனைத்து விதமான சுமை என்றும் கூறலாம் அல்லது பந்தனம் என்றும் கூறலாம்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0289
{
  question: "  விஷ்வ இராஜாவின் விசேஷத்தன்மை ",
  answer  : "  யார் விஷ்வத்தின் இராஜா ஆகப்போகிறவர்களோ, அவர்களுடைய விசேஷத் தன்மையே அனைத்து ஆத்மாக்களையும் மகிழ்விப்பது, திருப்திப்படுத்துவது ஆகும். மகாரதிகளின் அடி அடியிலும் பல கோடி மடங்கு வருமானம் உள்ளது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  2  "
},
//Q0290
{
  question: " ஞான குளுகோஸ்   ",
  answer  : "  சாட்சி நிலையில் நிலைத்திருப்பதனால் சக்தி கிடைக்கிறது. எவ்வாறு ஒருவர் பலவீனமாக இருக்கிறார் என்றால் அவருக்குள் சக்தியை நிறைப்பதற்காக குளுகோஸ் ஏற்றுகிறார்கள். எப்பொழுது தன்னை சரீரத்தைக் கடந்த ஆத்மா எனப் புரிந்து கொள்கிறீர்களோ, இந்த சாட்சி நிலை சக்தியை நிறைக்கும் வேலை செய்கிறது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  2  "
},
//Q0291
{
  question: " சாட்சி நிலையில் இருப்பதனால்   ",
  answer  : " எவ்வளவு நேரம் நிலையான சாட்சி நிலை இருக்குமோ, அவ்வளவே துணைவனான தந்தையின் நினைவும் இருக்கும். அதாவது துணை இருக்கும். எனவே, துணையும் உள்ளது மற்றும் சாட்சி நிலையும் உள்ளது. ஒன்று சாட்சி நிலையின் சக்தி, மற்றொன்று தந்தையின் துணைவனாக ஆகுவதன் குஷி என்ற சத்தான உணவு. பிறகு, என்ன ஆகிவிடுவீர்கள் என்று சொல்லுங்கள். நோயற்றவர்கள் ஆகிவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  2  "
},
//Q0292
{
  question: " விகர்மங்கள் அழிந்துவிட்டால்  ",
  answer  : "  விகர்மங்கள் அழிந்துவிட்டால் பிறகு, தன்னை இலகுவாக மற்றும் சக்திசாலியாக அனுபவம் செய்வீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  2 "
},
//Q0293
{
  question: " தந்தைக்கு மிகவும் பிரியமானவர்கள்   ",
  answer  : " ஒரு தந்தையைத் தவிர வேறு எவருமில்லை. இவ்வாறு ஒருவருடைய அன்பில் மூழ்கியிருப்பவர்கள் தந்தைக்கு மிகவும் பிரியமானவர்கள் ஆவார்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 ஜூன் 1971, பத்தி  2  "
},
//Q0294       8 ஜூன் 1971
{
  question: " மூன்று பொருட்களின் அவசியம்   ",
  answer  : "  லௌகீக வாழ்க்கையோ, அலௌகீக வாழ்க்கையோ - இரண்டிலும் மூன்று பொருட்களின் அவசியம் உள்ளது. அவை எவை? முதலாவது ஊட்டச்சத்து, இரண்டாவது குஷி மற்றும் மூன்றாவது பொக்கிஷம் (செல்வம்). இந்த மூன்று விசயங்களும் அவசியமானவை. பொக்கிஷம் இல்லாமல் எதுவும் இல்லை, குஷி இல்லாமலும் வாழ்க்கை இல்லை மற்றும் ஊட்டச்சத்தும் அவசியம். எனவே, இந்த மூன்று பொருட்களும் இங்கேயும் அவசியமானதாக உள்ளன  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0295
{
  question: " ஊட்டச்சத்து எது பொக்கிஷம் எது  ",
  answer  : "  குஷியோ பிராப்தியின் பலன் ஆகும், மற்றபடி ஊட்டச்சத்து எது? பொக்கிஷம் எது? ஞானம் என்பது பொக்கிஷம், நினைவின் மூலம் நிரம்பும் சக்தியானது ஊட்டச்சத்து ஆகும். வாழ்வின் சக்தியே ஊட்டச்சத்து ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0296
{
  question: " கடலை பானையில் அடைத்துக்காட்டுங்கள்  ",
  answer  : "  கடலை பானையில் அடைத்துக்காட்டுங்கள். பொக்கிஷத்தை வர்ணிக்கும்பொழுது “ஒன்று, இரண்டு, மூன்று ” இத்தனை பொக்கிஷங்கள் எங்களிடம் உள்ளன என்று எண்ணி சொல்வீர்கள் அல்லவா. இங்கேயும் “ஒன்று, இரண்டு, மூன்று, நான்கு, ஐந்திற்குள்ளேயே” அனைத்து பொக்கிஷங்களையும் எண்ணி சொல்லிவிட முடியும் “ஒன்றில்” அனேக விசயங்கள் உள்ளன. ஒரு பாபா, ஒரே ஞானம். இவ்வாறு “ஒன்றினுடைய” வர்ணனை செய்தீர்கள் என்றால் எத்தனை பாயிண்ட்ஸ் வந்துவிடும். “இரண்டினுடைய” வர்ணனை செய்தீர்கள் என்றால் இரண்டிற்குள் எத்தனை பாயிண்ட்ஸ் உள்ளன! “மூன்றை” வர்ணனை செய்தாலும் கூட எத்தனை பாயிண்ட்ஸ் உள்ளன. எனவே, ஒன்று, இரண்டு, மூன்று, நான்கு, ஐந்து - இவற்றிற்குள் முழு ஞானத்தையும் வர்ணனை செய்துவிட முடியும். எவ்வாறு பொக்கிஷங்களை விரல்களினால் எண்ணுகிறார்கள் அல்லவா. அவ்வாறே நீங்களும் ஞானப் பொக்கிஷத்தை இந்த ஐந்து எண்ணிக்கையில் வர்ணனை செய்து சொல்லிவிட முடியும். இந்த வகுப்பு எடுக்க வேண்டும். பிறகு பாருங்கள், ஐந்திற்குள் அனைத்து பாயிண்ட்சும் வந்துவிடும். இவ்வாறு கடைய வேண்டும் (ஞானத்தை). இதன் மூலம் சுலபமானதாகவும் ஆகிவிடும் மற்றும் அதே ஞானம் ரமணீகரமானதாகவும் ஆகிவிடும். 5ல் முழு ஞானத்தையும் வர்ணனை செய்து சொல்லுங்கள். பொக்கிஷங்களையும் வர்ணனை செய்து சொல்வதற்கு இது சுலபமான வழியாகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  1 "
},
//Q0297
{
  question: " ஸ்ரீமத்  மூலம் விந்தையா  ",
  answer  : " ஸ்ரீமத் மற்றும் விந்தையில் (கராமாத்) வித்தியாசம் உள்ளது. உங்களுக்கு சக்திகள் பிராப்தியாகக் கிடைக்கும்பொழுது, ஸ்ரீமத் மூலம் அதாவது இந்த வழிப்படி நடந்ததினால் கிடைத்த பிராப்தி இது என்பது நினைவிற்கு வரும். விந்தை அல்ல, ஆனால், ஸ்ரீமத் என்று புரிந்துகொள்வீர்கள். விந்தை எனப் புரிந்து சக்திகளைப் பயன்படுத்தமாட்டீர்கள், கடமை எனப் புரிந்து சக்திகளைப் பயன்படுத்துவீர்கள். சக்திகள் அவசியம் வர வேண்டும். வாயினால் சொல்வதற்கான அவசியமும் கிடையாது. எண்ணத்தின் மூலமே கடமையை நிரூபித்துவிடுவீர்கள். எவ்வாறு வாய் மூலம் கர்த்தவியத்தை நிரூபிப்பதற்கான பயிற்சியில் முன்னர் நீங்கள் அதிகமாகப் பேச வேண்டியதாக இருந்தது, அப்பொழுதே வெற்றி கிடைத்தது. இப்பொழுது குறைவாகப் பேசுவதனால் கூட காரியம் நடந்துவிடுகிறது. எனவே, அந்தர்யாமியைப் (ஒருவருடைய உள்ளத்தை அறிந்திருப்பவர்) போன்று பிறகு, இது பழக்கமாகிவிடும். உங்களுடைய சங்கல்பம் காரியத்தை முடித்துவிடும். சங்கல்பத்தினால் ஒருவரை அழைக்க முடியும், ஒருவருக்கு சங்கல்பத்தினால் காரியம் செய்வதற்கான தூண்டுதல் கொடுக்க முடியும். இவையும் சக்திகள் ஆகும், ஆனால், இவற்றை கடமை எனப் புரிந்து பயன்படுத்த வேண்டும். இந்த பிராப்தி ஸ்ரீமத் மூலம் கிடைத்தது. எவ்வாறு பட்டனை அழுத்துவதால் தொலைக்காட்சியில் அனைத்து காட்சிகளும் வருகிறதோ, அவ்வாறே நீங்கள் இங்கே சங்கல்பம் செய்வீர்கள், அங்கே அவர்களுடைய புத்தியில் தெளிவான சித்திரமாகத் தெரியும். இத்தகைய தொடர்பு இருக்கும். இந்த அனைத்து சக்திகளும் பிராப்தியாகக் கிடைக்கும். இந்தப் பிராப்திக்காக புத்தியில் மற்ற அனைத்து விசயங்களும் முடிந்துவிட வேண்டும் மற்றும் ஸ்ரீமத்தின் கட்டளை என்ன கிடைத்திருக்கிறதோ, அதன்படி மட்டும் நடந்துகொண்டே இருக்க வேண்டும், வேறு எந்தக் கலப்படமும் இருக்கக் கூடாது. வீண் எண்ணங்களானது ஸ்ரீமத் கிடையாது, அது தன்னுடைய மன்மத் (மனவழி) ஆகும். எனவே, ஸ்ரீமத்தைத் தவிர வேறு எதுவும் கலப்படம் ஆகாத புத்தியாக ஆக வேண்டும், அப்பொழுதே சக்திகள் நிரம்பும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0298
{
  question: " சங்கல்பம் எப்படி காரியம் செய்யும்  ",
  answer  : "  உங்களுடைய சங்கல்பம் காரியத்தை முடித்துவிடும். சங்கல்பத்தினால் ஒருவரை அழைக்க முடியும், ஒருவருக்கு சங்கல்பத்தினால் காரியம் செய்வதற்கான தூண்டுதல் கொடுக்க முடியும். இவையும் சக்திகள் ஆகும், ஆனால், இவற்றை கடமை எனப் புரிந்து பயன்படுத்த வேண்டும். இந்த பிராப்தி ஸ்ரீமத் மூலம் கிடைத்தது. எவ்வாறு பட்டனை அழுத்துவதால் தொலைக்காட்சியில் அனைத்து காட்சிகளும் வருகிறதோ, அவ்வாறே நீங்கள் இங்கே சங்கல்பம் செய்வீர்கள், அங்கே அவர்களுடைய புத்தியில் தெளிவான சித்திரமாகத் தெரியும். இத்தகைய தொடர்பு இருக்கும். இந்த அனைத்து சக்திகளும் பிராப்தியாகக் கிடைக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0299
{
  question: " எப்பொழுது சக்திகள் நிரம்பும்  ",
  answer  : "  பிராப்திக்காக புத்தியில் மற்ற அனைத்து விசயங்களும் முடிந்துவிட வேண்டும் மற்றும் ஸ்ரீமத்தின் கட்டளை என்ன கிடைத்திருக்கிறதோ, அதன்படி மட்டும் நடந்துகொண்டே இருக்க வேண்டும், வேறு எந்தக் கலப்படமும் இருக்கக் கூடாது. வீண் எண்ணங்களானது ஸ்ரீமத் கிடையாது, அது தன்னுடைய மன்மத் (மனவழி) ஆகும். எனவே, ஸ்ரீமத்தைத் தவிர வேறு எதுவும் கலப்படம் ஆகாத புத்தியாக ஆக வேண்டும், அப்பொழுதே சக்திகள் நிரம்பும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0300
{
  question: " ஏன் சக்திகளுக்கு மகிமை அதிகம்   ",
  answer  : " சக்திகளுக்கு மகிமை அதிகம் உள்ளது. கர்த்தவியத்தின் சம்பந்தத்தில் சக்திகளின் மகிமை அதிகம் உள்ளது. ஏனெனில், சாகாரத்தில் இறுதிக் கடமையின் முடிவானது சக்திகள் மூலமே நிறைவடையும். ஆகையினால், கடமையின் நினைவு அதாவது நினைவுச்சின்னமும் கூட சக்திகளுக்கு அதிகம் உள்ளன. நாளுக்கு நாள் எதிர்காலத்தில் தேவதைகளின் சொரூபத்தின் பூஜை மற்றும் நினைவுச்சின்னம் குறைந்துவிடும், சக்திகளின் பூஜை, மகிமை அதிகரித்துவிடும். மகிமை ஏற்பட்டு ஏற்பட்டு பிரத்யட்சம் ஆகிவிடுவார்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  1  "
},
//Q0301
{
  question: " வெற்றிமூர்த்தி ஆக முக்கியமான குணம்  ",
  answer  : "  பொறுமையே வெற்றிமூர்த்தி ஆகுவதற்கான முக்கியமான குணம் ஆகும். பொறுமை மற்றும் சரளத்தன்மை ஆகிய இரண்டும் எந்த ஒரு காரியத்தையும் வெற்றிகரமானதாக ஆக்கிவிடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  2  "
},
//Q0302
{
  question: "  பொறுமையின் பெருமை ",
  answer  : "  பொறுமையே வெற்றிமூர்த்தி ஆகுவதற்கான முக்கியமான குணம் ஆகும். பொறுமை மற்றும் சரளத்தன்மை ஆகிய இரண்டும் எந்த ஒரு காரியத்தையும் வெற்றிகரமானதாக ஆக்கிவிடும். எவ்வாறு ஒரு பொறுமையான மனிதர் சிந்தித்து, புரிந்து காரியம் செய்வதனால் வெற்றி கிடைக்கிறதோ, அவ்வாறே பொறுமை உடையவர்கள் தன்னுடைய பொறுமை சக்தி மூலம் எத்தகைய கடுமையான சம்ஸ்காரம் உடையவர்களையும் மற்றும் எத்தகைய கடினமான காரியம் ஆனாலும், அவற்றை சீதளம் (குளிர்ந்த தன்மை) ஆக்கிவிடுவார்கள் மற்றும் சகஜம் ஆக்கிவிடுவார்கள். பொறுமை என்ற குணம் யாருக்குள் இருக்குமோ, அவர்கள் அவசியம் கம்பீரமாகவும் இருப்பார்கள். யார் கம்பீரமாக இருப்பார்களோ, அவர்கள் ஆழத்தில் செல்லக்கூடியவர்களாக இருப்பார்கள். மேலும், யார் ஆழத்தில் செல்லக்கூடியவர்களோ, அவர்கள் எந்த ஒரு காரியத்திலும் ஒருபொழுதும் பயப்படமாட்டார்கள். ஆழத்தில் சென்று வெற்றியைப் பிராப்தியாக அடைவார்கள். பொறுமை உடையவர்கள் வெளிநோக்குமுகத்தின் அதிர்வலைகளால் மட்டுமல்ல, ஆனால், மனதில் சங்கல்பங்கள் என்ன உற்பத்தி ஆகின்றனவோ, அந்த சங்கல்பங்களின் உற்பத்தியைப் பார்த்து கூட பயப்படமாட்டார்கள். தன்னுடைய பொறுமை மூலம் எதிர்கொள்வார்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  2   "
},
//Q0303
{
  question: "  பொறுமை குணம் உடையவர் முகத்தின் மூலம் ",
  answer  : " யாரிடம் பொறுமை என்ற குணம் உள்ளதோ, அவர்களுடைய முகத்தின் மூலம் எப்பொழுதும் திருப்தி தென்படும். அவர்களுடைய கண்கள் மற்றும் முகம் ஒருபொழுதும் அதிருப்தியாகத் தென்படாது. எனவே, யார் சதா சுயம் திருப்திமூர்த்தியாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் பிறரையும் கூட திருப்திப்படுத்துவார்கள். மேலும், நடந்தாலும் சுற்றினாலும் அவர்கள் ஃபரிஷ்தாவாக அனுபவம் ஏற்படுத்துவார்கள். பொறுமை மிகவும் முக்கியமான தாரணை ஆகும். எந்தளவு பொறுமையை தன்னிடத்தில் பார்ப்பீர்களோ, அந்தளவு தானும் திருப்தியாக இருப்பீர்கள், பிறரும் திருப்தி அடைவார்கள் என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள். திருப்தி அடைவது என்றால் வெற்றி அடைவது ஆகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  2 "
},
//Q0304
{
  question: " பொறுமையின் பெருமை 02  ",
  answer  : "  யாரிடம் பொறுமை என்ற குணம் உள்ளதோ, அவர்களுடைய முகத்தின் மூலம் எப்பொழுதும் திருப்தி தென்படும். அவர்களுடைய கண்கள் மற்றும் முகம் ஒருபொழுதும் அதிருப்தியாகத் தென்படாது. எனவே, யார் சதா சுயம் திருப்திமூர்த்தியாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் பிறரையும் கூட திருப்திப்படுத்துவார்கள். மேலும், நடந்தாலும் சுற்றினாலும் அவர்கள் ஃபரிஷ்தாவாக அனுபவம் ஏற்படுத்துவார்கள். பொறுமை மிகவும் முக்கியமான தாரணை ஆகும். எந்தளவு பொறுமையை தன்னிடத்தில் பார்ப்பீர்களோ, அந்தளவு தானும் திருப்தியாக இருப்பீர்கள், பிறரும் திருப்தி அடைவார்கள் என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள். திருப்தி அடைவது என்றால் வெற்றி அடைவது ஆகும். ஒருவர் எந்த விசயத்தையும் சகித்துக்கொள்கிறார்கள் எனில், சகித்துக்கொள்வது என்பது அதன் ஆழத்தில் செல்வதாகும். எவ்வாறு கடலின் ஆழத்தில் செல்கிறார்கள் என்றால் இரத்தினங்களை எடுத்துக்கொண்டு திரும்புகிறார்கள். அவ்வாறே, யார் பொறுமை உடையவர்களாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் ஆழத்தில் செல்கிறார்கள், அந்த ஆழத்தில் இருந்து மிகுந்த சக்திகளைப் பிராப்தியாக அடைகிறார்கள். பொறுமை உடையவர்களே மனனசக்தியை பிராப்தியாக அடைய முடியும். யார் பொறுமை உடையவர்களாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் தன்னுடைய உள்ளத்தில் மனன சிந்தனை செய்துகொண்டே இருப்பார்கள் மற்றும் யார் மனன சிந்தனை செய்துகொண்டே இருக்கிறார்களோ, அவர்களே மூழ்கிய நிலையில் இருப்பார்கள். எனவே, பொறுமை மிகவும் அவசியமானதாகும். அவர்களுடைய முகமே குணமூர்த்தி ஆகிவிடும். பொறுமையின் தாரணையில் அந்தளவு கவனம் கொடுக்க வேண்டும். பொறுமை உடையவர்களே நாடகம் என்ற பாயிண்ட்டில் (கருத்தில்) நிலைத்திருக்க முடியும். பொறுமை இல்லை எனில், நாடகத்தின் கேடயத்தையும் பிடிப்பது கடினம் ஆகிவிடும். பொறுமை உடையவர்களே சாட்சி பார்வையாளர் ஆகமுடியும் மற்றும் நாடகம் என்ற கேடயத்தைப் பிடித்துக்கொள்ள முடியும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  2  "
},
//Q0305
{
  question: " குணத்தின் ஆழத்தில் ஏன் செல்லவேண்டும்  ",
  answer  : "  எப்பொழுதும் ஏதாவது ஒரு குணத்தை முன்னால் பார்த்து அதன் ஆழத்தில் செல்ல வேண்டும். எவ்வளவுக்கெவ்வளவு ஆழத்தில் செல்வீர்களோ, அவ்வளவே குணத்தின் மதிப்பு தெரியவரும். மேலும், எந்தளவு ஒரு பொருளின் மதிப்பு தெரியுமோ, அந்தளவே ஒவ்வொரு குணத்தையும் கிரஹிப்பது மற்றும் வர்ணனை செய்வது சுலபமாக இருக்கும். ஆனால், ஒவ்வொரு குணத்தின் ஆழத்தை அறிந்திருப்பவர்களே, மதிப்பானவர்கள் ஆகிறார்கள். அவர்களுக்கே அனைத்து குணங்களிலும் சம்பன்னமானவர்கள் என்று மகிமை செய்யப்படுகிறது அதாவது குணங்களின் ஆதாரத்தினால் தான் அந்தளவு மதிப்பு ஏற்படுகிறது. எனவே, எந்த குணங்களின் ஆதாரத்தில் இவ்வளவு மதிப்பானவர்கள் ஆகிறீர்களோ, அந்த ஒவ்வொரு குணத்தின் மதிப்பு எவ்வளவு இருக்கும்! இவ்வாறு ஆழத்தில் செல்ல வேண்டும் மற்றும் எந்தளவு தனக்கு மதிப்பு தெரியவருமோ, அந்தளவே பிறருக்கும் கூட அந்த மதிப்போடு சொல்வீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  2  "
},
//Q0306
{
  question: " மூன்று தோற்றங்கள் மூன்று காரியங்கள் என்னென்ன  ",
  answer  : "  உங்கள் மூலம் இப்பொழுது மூன்று காரியங்கள் நடைபெறுகின்றன. சில ஆத்மாக்களுக்குள் தெய்வீக சம்ஸ்காரங்களின் படைப்பு அதாவது ஸ்தாபனை செய்விக்கிறீர்கள். எனவே, இந்த ஸ்தாபனையின் காரியமும் செய்கிறீர்கள். மேலும், சில ஆத்மாக்களின் சம்ஸ்காரங்கள் கொஞ்சம் பலமற்றதாக உள்ளன. தங்களது சம்ஸ்காரங்களை மாற்ற முடியவில்லை அல்லது தங்களது சம்ஸ்காரங்களை சேவையில் ஈடுபடுத்த முடியவில்லை, இத்தகையவர்களுக்கு உதவி செய்து முன்னேற்றுவது என்பது பாலனை ஆகும். பாலனையில் சிறியவரிலிருந்து (குழந்தையிலிருந்து) பெரியவர் ஆக்கப்படுகிறது. மேலும், பிறகு சில ஆத்மாக்கள் தன்னுடைய சக்தியின் மூலம் பழைய சம்ஸ்காரங்களை அழிக்க முடியவில்லை, அவர்களுடைய உதவியாளர்களாகவும் ஆகி, அவர்களுடைய விகர்மங்களை அழிப்பதில் உதவியாளர் ஆகிறீர்கள். மூன்று காரியங்களும் நடைபெற்றுக் கொண்டிருக்கின்றன ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  3 "
},
//Q0307
{
  question: " மூன்று காரியங்கள் மூன்று மூர்த்திகள்  ",
  answer  : " எந்த சமயம் ஒரு ஆத்மாவிற்குள் புதிய தெய்வீக சம்ஸ்காரங்களைப் படைக்க வைக்கிறீர்களோ, அந்த சமயம் ஞானமூர்த்தி ஆகிறீர்கள். மேலும், எந்த சமயம் பாலனை செய்கிறீர்களோ, அந்த நேரம் கருணை மற்றும் அன்பு இரண்டு மூர்த்திகளின் அவசியம் உள்ளன. ஒருவேளை, கருணை வரவில்லை எனில், அன்பும் வராது. எனவே, பாலனையின் சமயத்தில் ஒன்று கருணை உள்ளம் மற்றும் அன்புமூர்த்தி ஆக வேண்டும். மேலும், எந்த சமயத்தில் ஒருவருடைய பழைய சம்ஸ்காரங்களை அழிக்க வைக்கிறீர்களோ, அந்த சமயம் சக்தி சொரூபம் மற்றும் இரண்டாவது, அதிகாரத்திற்குப் பதிலாக ஆன்மிகத்தன்மை இருக்க வேண்டும். எதுவரை ஆன்மிகத்தன்மையில் நிலைக்கவில்லையோ, அதுவரை அவர்களுடைய விகர்மங்களை விநாசம் செய்விக்க முடியாது. எவ்வாறு அஞ்ஞான காலத்தில் ஒருவரை தீயவற்றிலிருந்து விடுவிப்பதற்காக அதிகாரம் செலுத்தப்படுகிறது. இங்கேயோ அதிகாரம் அல்ல, ஆனால், ஆன்மிகத்தன்மையில் நிலைத்திருக்க வேண்டும். ஒருவேளை, ஆன்மிகத்தன்மையில் நிலைக்கவில்லை எனில், அவர்களுடைய பழைய சமஸ்காரங்களையும் அழிக்க வைத்திடமுடியாது. சக்தி ரூபத்தில் விசேஷமாக இந்த ஆன்மிகத்தன்மையின் தாரணை செய்கிறீர்கள். இந்த குணங்கள் மூலமாக இந்த மூன்று காரியங்களும் செய்கிறீர்கள். ஒருவரிடம் ஒருவேளை ஆன்மிகத்தன்மையின் குறை உள்ளது எனில், பாலனை செய்யமுடியும், ஆனால், அவர்களுடைய சம்ஸ்காரங்களை அழிக்கமுடியாது. கருணை மற்றும் அன்பு மட்டும் உள்ளது, ஆனால், விநாசம் செய்விப்பதற்கான காரியம் இல்லை. அன்பு, கருணை இல்லையெனில் பாலனைக் காரியமும் இல்லை. ஆன்மிகத்தன்மை அதிகம் உள்ளது, ஆனால், கருணை குறைவாக உள்ளது எனில் பாலனையில் அந்தளவு உதவியாளர் ஆகவில்லை, ஆனால், ஒருவருடைய விகர்மங்களை அழிக்கச்செய்வதில் உதவியாளர்களாக உள்ளார்கள். மேலும் பிறகு, ஞானம் நிறைந்தவராக இல்லையெனில் புதிய சம்ஸ்காரங்களைப் படைக்கவைக்கவும் முடியாது. ஒருவரிடத்தில் ஒரு விசேஷ குணம் உள்ளது, மற்றொருவரிடத்தில் வேறு விசேஷ குணம் உள்ளது. ஆனால், இருக்க வேண்டியதோ மூன்றுமே ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  3  "
},
//Q0308
{
  question: " பரிசு   ",
  answer  : " தந்தை மற்றும் தாதா மூலம் பரிசு கிடைத்திருக்கிறது. அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் சொர்க்கத்தின் இராஜ்ய பாக்கியத்தின் பரிசு கிடைத்துள்ளது, இது அனைவருக்குமே கிடைத்துள்ளது. ஆனால், யார் நெருக்கமான குழந்தைகளோ, அன்பானவர்களோ மற்றும் அனைத்து காரியங்களிலும் சகயோகி ஆகின்றார்களோ, அவர்களுக்குப் பிறகு இருவர் மூலமாகவும் தனித்தனியான பரிசு கிடைக்கிறது. சாகார பாப்தாதா மூலமாக ஒரே ஒரு விசேஷப் பரிசு என்ன கிடைக்கிறது? அது சிநேகி மற்றும் சகயோகி இரத்தினங்களுக்கு மட்டுமே கிடைக்கிறது. அது எது? சொர்க்கம் என்ற பரிசோ வரதானமாகக் கிடைத்துள்ளது. சாகார மற்றும் நிராகாரத்தின் மூலம் ஒவ்வொருவருக்கும் விசேஷமான வரதானமும் கிடைத்துள்ளது மற்றும் பரிசும் கிடைத்துள்ளது. அத்தகைய வரதானங்கள் சில ஒவ்வொருவருக்கும் தனித்தனியாகக் கிடைத்துள்ளன. அந்த வரதானத்தின் மூலம் உழைப்பில்லாமல் வெற்றியை அடைந்து கொண்டிருக்கிறீர்கள். அவரவர் வரதானத்தை அறிந்திருக்கிறீர்களா? ஒருவருக்கு ஏதாவது விசேஷ சக்தியின் வரதானம் கிடைத்துள்ளது, மற்றொருவருக்கு வேறு ஒரு விசேஷ சக்தியின் வரதானம் கிடைத்துள்ளது. அந்த வரதானங்களை ஒவ்வொருவரும் அனுபவமும் செய்கிறீர்கள். சிலருக்கு அனைவருடைய சதா சகயோகி ஆகுவதற்கான வரதானம் கிடைத்துள்ளது, சிலருக்கு அனைவருடைய சிநேகி ஆகுவதற்கான வரதானம் கிடைத்துள்ளது. சிலருக்கு அனைவருடைய சம்பந்தத்தில் வருவதற்கான வரதானம் கிடைத்துள்ளது, சிலருக்கு என்ன பிரச்சனை வந்தாலும், அதை எதிர்கொள்வதற்கான சக்தியின் வரதானமும் கிடைத்துள்ளது. எனவே, ஒவ்வொருவருக்கும் தனித்தனியான வரதானம் கிடைத்துள்ளது. ஆனால், கூடவே பரிசும் கிடைத்துள்ளது  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  4 "
},
//Q0309
{
  question: "  எதன் மூலம் வில்பவர் கிடைக்கிறது ",
  answer  : "  நினைவு யாத்திரையின் மூலம் ஆத்மாவில் மனோ-தைரியம் (வில்பவர்) வருகிறது. எவ்வளவுக்கெவ்வளவு மனோதைரியத்தை தாரணை செய்கிறீர்களோ, அவ்வளவு புத்தியை எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, எவ்வளவு சமயம் விரும்புகிறீர்களோ, அவ்வளவு ஈடுபடுத்த முடியும். வில்பவர் எவ்வாறு வரும்? (வில் செய்வதால்) வில் செய்வதின் அடையாளத்தை தன்னுடைய வில்பவர் மூலம் புரிந்துகொள்ள முடியுமா? அனைத்து சக்திகளையும் வில் செய்துவிட்டால் தந்தை அனைத்து சக்திகளையும் கொடுத்துவிடுகிறார். சர்வசக்திவான் துணைவன் ஆகிவிட்டார் மற்றும் சர்வசக்திகளும் துணை ஆகிவிட்டன. பிறகு, வெற்றியே வெற்றி தான்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 ஜூன் 1971, பத்தி  5"
},
//Q0310            10 ஜூன் 1971
{
  question: " வாவ் இவ்வளவு இரகசியமா நெற்றியில் மூன்று ரேகைகள்  ",
  answer  : "  ஒவ்வொருவருடைய நெற்றியில் முதலாவது ரேகை அதாவது அடையாளம், வெற்றியின் அடையாளம் உள்ளது. திரிசூலமே வெற்றியின் அடையாளம் ஆகும். திரிசூலம் என்றால் எண்ணம், சொல், செயல் ஆகிய மூன்றிலும் வெற்றியின் அடையாளம் ஆகும். சக்திகளின் சித்திரங்களில் கூட திரிசூலம் காண்பிக்கின்றனர். எனவே, ஒவ்வொருவருடைய நெற்றியில் இந்த வெற்றியின் அடையாளமான திரிசூலம் உள்ளது. திரிசூலத்திற்கு மேலே இரண்டாவது ரேகை அல்லது அடையாளம் புள்ளி (பிந்தி) ஆகும். மூன்றாவது ரேகை பிறகு திரிசூலத்திற்கு கீழே உள்ள நீளமான கோடு ஆகும். இது லைன் (தொடர்பு) தெளிவாக மற்றும் கவனமாக இருப்பதன் அடையாளம் ஆகும். கவனமும் மற்றும் தெளிவும் உள்ளது. வழியின் நடுவில் எந்த தடையும் வரவில்லை. எனவே, மூன்றாவது அடையாளம் - நேரான வழியில் ஏக்ரஸ் ஆகிச் செல்லக்கூடியவர்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0311
{
  question: "  ஸர்ச் லைட் சேவை ",
  answer  : " இப்பொழுது நீங்கள் சேவைக்குச் சென்றுகொண்டு இருக்கிறீர்கள். இப்பொழுதிலிருந்தே அந்த ஆத்மாக்கள் மீது தன்னுடைய ஸர்ச்லைட்டைக் கொடுப்பதற்கு ஆரம்பிக்க வேண்டும். ஆரம்பித்துவிட்டீர்களா அல்லது அங்கே சென்ற பிறகு ஆரம்பம் செய்வீர்களா? ஸர்ச்லைட்டின் வெளிச்சம் தெலைதூரம் வரை செல்லும். எனவே, இங்கே இருந்துகொண்டே ஸர்ச்லைட்டைக் கொடுக்க வேண்டும். ஆத்மாக்களைத் தேர்ந்தெடுக்க முடியும். இங்கிருந்தே காரியத்தை ஆரம்பம் செய்வதனால் அங்கே சென்றதுமே பிரத்யட்ச நிரூபணம் தென்படும். ஸர்ச்லைட் ஆகி நடக்கிறீர்கள் மற்றும் சுற்றுகிறீர்களா அல்லது எப்பொழுது அமர்கிறீர்களோ, அப்பொழுது மட்டுமே ஸர்ச்லைட் கொடுக்கிறீர்களா? ஸர்ச்லைட் எனப் புரிந்து நிரந்தரமாக நாலாபுறங்களிலும் வாயுமண்டலத்தை உருவாக்குவதற்கான காரியத்தை இப்பொழுதிலிருந்தே செய்ய வேண்டும். இது அங்கே சென்றதுமே வாயுமண்டலத்தின் கவர்ச்சியினால், அருகாமையில் வரும் ஆத்மாக்கள் தன்னுடைய பாக்கியத்தை சகஜமாக அடைய முடியும். ஏனெனில், இப்பொழுது சமயம் குறைவாகவும் மற்றும் வெற்றி ஆயிரம் மடங்காகவும் ஆக வேண்டும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0312
{
  question: " பிளான் பிளைன்  ",
  answer  : "  திட்டத்திற்கு (பிளான்) முன்னர் தெளிவானவர் (பிளைன்) ஆக வேண்டும். ஒருவேளை, தெளிவானவர் ஆகிவிட்டீர்கள் என்றால் திட்டம் நடைமுறையில் சரியாக நடந்துவிடும். தெளிவாக ஆகுவதனால் மட்டுமே திட்டத்தை சரியாக நடத்து முடியும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0313
{
  question: "  சதா வெற்றி அடைவதற்கு திட்டம் ",
  answer  : "  . முதலாவதாக நாம் அனைவரும் ஒருவழிப்படி நடப்பவர்கள் அதாவது ஒருவருடைய வழிப்படி ஒன்றுபட்டு இருப்பவர்கள் என்பதை நினைவில் வைக்க வேண்டும். இரண்டாவது விசயம் - வார்த்தைகளில் கூட எப்பொழுதும் ஒருவருடைய பெயரை அடிக்கடி தனக்கும் பிறருக்கும் நினைவு ஏற்படுத்த வேண்டும். மூன்றாவது விசயம் - நடத்தை அதாவது கர்மத்தில சிக்கனம் இருக்க வேண்டும். உடலில் மட்டும் சிக்கனம் இருந்தால் போதாது, ஆனால், பேச்சிலும் சிக்கனம் இருக்க வேண்டும், எண்ணத்திலும் சிக்கனம், நேரத்திலும் சிக்கனம் இருக்க வேண்டும். எனவே, நடத்தையில் அனைத்து விதமான சிக்கனமும் இருக்க வேண்டும். இந்த மூன்று விசயங்கள் - ஒருவழி, ஒருவருடைய பெயர் அதாவது ஏக்நாமி மற்றும் பிறகு எக்கானமி (சிக்கனம்), இவற்றை எப்பொழுதும் நினைவில் வைத்து பிறகு அடி எடுத்து வைக்க வேண்டும் மற்றும் எண்ணத்தை பேச்சில் கொண்டு வரவேண்டும் ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0314
{
  question: " ஏக்நாமி மற்றும் எக்கானமி  ",
  answer  : "  முதலாவதாக நாம் அனைவரும் ஒருவழிப்படி நடப்பவர்கள் அதாவது ஒருவருடைய வழிப்படி ஒன்றுபட்டு இருப்பவர்கள் என்பதை நினைவில் வைக்க வேண்டும். இரண்டாவது விசயம் - வார்த்தைகளில் கூட எப்பொழுதும் ஒருவருடைய பெயரை அடிக்கடி தனக்கும் பிறருக்கும் நினைவு ஏற்படுத்த வேண்டும். மூன்றாவது விசயம் - நடத்தை அதாவது கர்மத்தில சிக்கனம் இருக்க வேண்டும். உடலில் மட்டும் சிக்கனம் இருந்தால் போதாது, ஆனால், பேச்சிலும் சிக்கனம் இருக்க வேண்டும், எண்ணத்திலும் சிக்கனம், நேரத்திலும் சிக்கனம் இருக்க வேண்டும். எனவே, நடத்தையில் அனைத்து விதமான சிக்கனமும் இருக்க வேண்டும். இந்த மூன்று விசயங்கள் - ஒருவழி, ஒருவருடைய பெயர் அதாவது ஏக்நாமி மற்றும் பிறகு எக்கானமி (சிக்கனம்), இவற்றை எப்பொழுதும் நினைவில் வைத்து பிறகு அடி எடுத்து வைக்க வேண்டும் மற்றும் எண்ணத்தை பேச்சில் கொண்டு வரவேண்டும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0315
{
  question: " கொடுக்கல் வாங்கல் சுலோகன்  ",
  answer  : " அனைத்து ஆத்மாக்களும் உங்கள் பாலகனிலிருந்து எஜமானன். எந்த சமயம் கருத்துக்களைத் தெரிவிக்கிறீர்களோ, அப்பொழுது எஜமானனாகித் தெரிவிக்க வேண்டும், ஆனால், எந்த நேரம் இறுதித் தீர்மானம் எடுக்கப்படுகிறதோ, அந்த நேரம் பிறகு பாலகன் ஆகிவிட வேண்டும். எஜமானனாக மட்டும் இருக்கக் கூடாது, பாலகனாக மட்டும் இருக்கக் கூடாது. எந்த சமயம் என்ன கர்மம் செய்ய வேண்டுமோ, அந்த சமயம் அதே ஸ்திதி இருக்க வேண்டும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0316
{
  question: " இது தன்னுடைய சேவை எது  ",
  answer  : "  எப்பொழுது பிற ஆத்மாக்களின் சேவை செய்கிறீர்களோ, அப்பொழுது பிறருடைய சேவையின் கூடவே தன்னுடைய சேவையும் செய்ய வேண்டும் என்பதையும் கூட எப்பொழுதும் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும். தனது ஸ்திதியை ஆன்மிக ஸ்திதியாக வைக்க வேண்டும், இது தன்னுடைய சேவை ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0317
{
  question: "  எப்பொழுது மனதார வணங்குவார்கள் ",
  answer  : "  எந்த சேவைக்கு செல்லும்பொழுதும் சேவையின் கூடவே தன்னுடைய பழைய சம்ஸ்காரங்களின் இறுதி சம்ஹாரம் செய்கின்றோம் என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள். எந்தளவு சம்ஸ்காரங்களை அழிப்பீர்களோ  மனதார வணங்குவார்கள். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0318
{
  question: " சுயம் கண்ணாடி ஆகுவீர்கள்  ",
  answer  : "  ஒருவருடைய நினைவில் அர்ப்பணம் செய்வீர்களோ, அவ்வளவே சுயம் கண்ணாடி ஆகுவீர்கள். கண்ணாடிக்கு முன்னால் வரும்பொழுது நாம் விரும்பாமலேயே நம்முடைய சொரூபம் தென்படுகிறது. இவ்விதமாக எப்பொழுது ஒருவருடைய நினைவில் புத்தியை சதா அர்ப்பணம் செய்வீர்களோ, அப்பொழுது நீங்கள் சைத்தன்ய கண்ணாடி ஆகிவிடுவீர்கள். யார் உங்கள் முன்னால் வந்தாலும் அவர்கள் தன்னுடைய காட்சியை அதாவது தன்னுடைய சொரூபத்தை சுலபமாக அனுபவம் செய்துவிடுவார்கள். எனவே, கண்ணாடி ஆக வேண்டும், இதன் மூலம் தானாகவே காட்சி கிடைக்கும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 2"
},
//Q0319
{
  question: " தன்னுடைய சேவை செய்யவில்லை எனில்  ",
  answer  : " தன்னுடைய சேவை செய்யவில்லை எனில், பிறருக்கு செய்யும் சேவையில் வெற்றி கிடைக்காது. தந்தையினுடைய நினைவே தன்னுடைய நினைவு ஆகும் மற்றும் தன்னுடைய நினைவே தந்தையின் நினைவாகும் என்று பிறருக்கு கூறுகிறீர்கள் அல்லவா. இதுபோன்று பிறருடைய சேவை என்றால் தன்னுடைய சேவையாகும் என்பதையும் நினைவில் வைக்க வேண்டும். எந்த சேவைக்கு செல்லும்பொழுதும் சேவையின் கூடவே தன்னுடைய பழைய சம்ஸ்காரங்களின் இறுதி சம்ஹாரம் செய்கின்றோம் என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0320
{
  question: " யார் சேவாதாரி 01 ",
  answer  : " யாருடைய ஒரு வினாடி மற்றும் ஒரு எண்ணம் கூட சேவை இல்லாமல் இருப்பதில்லையோ, அவர்களே சேவாதாரி ஆவார்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 3"
},
//Q0321
{
  question: " சக்திசாலியான நினைவில் இருப்பதனால்   ",
  answer  : "  சக்திசாலியான நினைவில் இருப்பதனால் வாயுமண்டலமும் சக்திசாலியாக ஆகிவிடும். சக்திசாலியான வாயுமண்டலமாக ஆகிவிடுகிற காரணத்தினால் எந்த ஒரு ஆத்மாவும் இந்த வாயுமண்டலத்திலிருந்து தப்பிக்க முடியாது, அப்பொழுது சேவையில் வெற்றி கிடைக்கும். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0322
{
  question: " சக்திகளின் காலுக்குக் கீழே எருமை  ",
  answer  : "  உங்களுக்கு முன்னால் எத்தகைய ரூபத்தைத் தரிப்பதற்கும் அவர்கள் முயற்சி செய்யட்டும். சக்திகளின் காலுக்குக் கீழே எப்பொழுதும் எருமையைக் காண்பிக்கின்றனர், ஏன்? ஒருவர் எவ்வளவு தான் தன்னை புத்திசாலி, ஞானம் நிறைந்தவர் என்று புரிந்திருக்கலாம், ஆனால், எருமை முற்றிலும் புத்தியற்றதாக இருக்கும். ஒரு ரூபத்தைத் தரித்துக்கொண்டு வருவார்கள், ஆனால், இன்னொரு ரூபமாக ஆகிவிடுவார்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0323
{
  question: " சர்வசக்திவான் அரசாங்கத்தின் தூதுவர்கள்  ",
  answer  : "  ஒரு ரூபத்தைத் தரித்துக்கொண்டு வருவார்கள், ஆனால், இன்னொரு ரூபமாக ஆகிவிடுவார்கள். சக்திகளின் ஞாபகார்த்தச் சின்னங்கள் காண்பிக்கின்றனர் அல்லவா. அசுரர்கள் பயங்கரமான ரூபத்தைத் தரித்துக்கொண்டு எதிர்ப்பதற்காக வருவார்கள், ஆனால், எப்பொழுது சக்திகளின் அம்பு தைக்குமோ, அப்பொழுது வேறு ரூபமாக ஆகிவிடுவார்கள். ஆகையினால், நாம் சர்வசக்திவான் மூலம் நிமித்தம் ஆகி இருக்கிறோம் என்பதை சதா நினைவில் வைக்க வேண்டும். சர்வசக்திவான் அரசாங்கத்தின் தூதுவர்கள் ஆவீர்கள் ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0324
{
  question: " சிங்கத்திலிருந்து எருமை   ",
  answer  : "  யாரிடமாவது டிஸ்கஸ் (தர்க்கம்) செய்து தன்னுடைய மனதை டிஸ்டர்ப் (குழப்பம் அடைதல்) செய்யக்கூடாது. இல்லையெனில், அவர்கள் அறிவியல் சக்தியினால் எண்ணங்களைக் கூட படித்துவிடுவார்கள். ஆகையினால், எப்பொழுதாயினும் எந்த விசயத்தின் சத்தம் வந்தாலும் தன்னை குழப்பிக் கொள்ளக் கூடாது. தன்னுடைய முகத்தில் மற்றும் மனோநிலையில் மாற்றத்தைக் கொண்டுவரக் கூடாது. மந்திரத்தை நினைவு வைக்க வேண்டும். எவ்வாறு ஒருவர் பேச்சினால் அல்லது வேறு வழியினால் வசப்படவில்லை எனில், மந்திர தந்திரம் செய்கிறார்கள். அவ்வாறே, அத்தகைய விசயம் முன்னால் வருவதாக எப்பொழுது பார்க்கிறீர்களோ, அப்பொழுது தன்னுடைய ஆன்மிக திருஷ்டியின் கண்கள் மற்றும் மன்மனாபவ என்ற மந்திரத்தைப் பயன்படுத்த வேண்டும், அப்பொழுது சிங்கத்திலிருந்து எருமை ஆகிவிடுவார்கள், எனில், மந்திர தந்திரம் வந்துவிட்டது அல்லவா.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 10 ஜூன் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0325         11 ஜூன் 1971
{
  question: " ஆன்மிக சேவாதாரி  ",
  answer  : "  அனைவரும் தன்னை சேவாதாரி எனப் புரிந்துகொண்டு சேவை ஸ்தானத்திற்கு சென்று கொண்டிருக்கிறீர்களா அல்லது அவரவர் வீட்டிற்குத் திரும்பிச் சென்று கொண்டிருக்கிறீர்களா? என்ன நினைத்துக்கொண்டு செல்கிறீர்கள்? ஒருவேளை, தன்னுடைய லௌகீக குடும்பத்திற்கு செல்கிறீர்கள் எனில், அதை என்னவென்று புரிந்து கொண்டிருக்கிறீர்கள்? அதுவும் சேவை ஸ்தானமா அல்லது சென்டர் மட்டும் சேவை ஸ்தானமா? ஒருவேளை, வீட்டையும் சேவை ஸ்தானம் என்று புரிந்து கொண்டீர்கள் எனில், தானாகவே சேவை நடைபெற்றுக் கொண்டே இருக்கும். யார் சேவாதாரியாக இருப்பார்களோ, அவர்களுக்கு ஒவ்வொரு இடத்திலும் சேவை இருக்கும். எங்கு இருந்தாலும், எங்கு சென்றாலும், சேவாதாரிக்கு ஒவ்வொரு நேரம் மற்றும் ஒவ்வொரு இடத்தில் சேவை தான் தென்படும் மற்றும் சேவையில் ஈடுபட்டுக் கொண்டே இருப்பார்கள். வீட்டையும் கூட சேவை ஸ்தானம் என்று புரிந்துகொண்டு இருப்பார்கள். புத்தியில் சேவை நினைவு இருப்பதனால், இந்த நினைவின் சக்தி மூலம் கர்மபந்தனமும் சுலபமாக மற்றும் விரைவாக முடிவடைந்துவிடும். ஆகையினால், சேவாதாரி ஆகி செல்கிறீர்கள் எனில், ஒவ்வொரு எண்ணத்திலும் சேவை செய்ய வேண்டும். ஒரு விநாடி மற்றும் ஒரு எண்ணம் கூட சேவை இல்லாமல் இருக்கக் கூடாது. இத்தகையவர்களையே உண்மையான ஆன்மிக சேவாதாரி என்று கூறப்படுகின்றது. ஆன்மிக சேவாதாரி எனில், ஆத்ம உணர்வின் மூலம் சேவை செய்ய முடியும். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0326
{
  question: " லைட்ஹவுஸ் மைட்ஹவுஸ்  ",
  answer  : " லைட்ஹவுஸ் மற்றும் மைட்ஹவுஸ் ஆகி இருக்கிறீர்களா? இரண்டுமே ஆகி இருக்கிறீர்களா அல்லது லைட்ஹவுஸ் ஆகி இருக்கிறீர்கள் மற்றும் மைட்ஹவுஸ் இப்பொழுது ஆக வேண்டுமா? ஞான சொரூபம் லைட்ஹவுஸ் நிலை ஆகும் மற்றும் யோகயுக்த் நிலை மைட்ஹவுஸ் நிலை ஆகும். எனவே, அனைவரும் ஞான சொரூப ஆத்மா, யோக சொரூப ஆத்மா ஆகிச் சென்று கொண்டிருக்கிறீர்கள் அல்லவா.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0327
{
  question: " அஸ்திர சஸ்திரம்  ",
  answer  : "  அஸ்திர சஸ்திரம் கொண்டிருப்பார்களோ, அவர்கள் எப்பொழுதும் வெற்றியாளர்களாக இருப்பார்கள். சஸ்திரம் எதிரியை முன்னால் வரவிடாது. எனவே, எதிரி தூரத்தில் இருந்தே பார்த்தவுடன் ஓடிவிடும் வண்ணம் சஸ்திரம் கொண்டவர்கள் ஆகியிருக்கிறீர்களா?  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0328
{
  question: " தைரியத்தை அசைப்பதற்கு முயற்சி  ",
  answer  : "  உங்களுடைய தைரியத்தை அசைப்பதற்கு முயற்சி செய்தாலும், உறுதிமொழி என்ன செய்திருக்கிறீர்களோ, அந்த உறுதிமொழியின் சக்தியினால் கொஞ்சம் கூட காலை அசைக்கக் கூடாது. எந்தக் கால்? இதன் மூலம் நினைவு யாத்திரை செய்கிறீர்கள். உலகமே உங்களை அசைக்கட்டும், ஆனால், நீங்கள் முழு உலகத்தின் ஆத்மாக்களை விட சக்திசாலி ஆனவர்கள். ஒரு பக்கம் முழு உலகம் இருக்கிறது, மற்றொரு பக்கம் நீங்கள் ஒருவர் மட்டும் இருக்கிறீர்கள் என்றாலும் கூட உங்களுடைய சக்தி சிரேஷ்டமானது ஆகும். ஏனெனில், சர்வசக்திவான் தந்தை உங்களுடைய உதவியாளராக இருக்கின்றார். ஆகையினால், சிவசக்திகள் என்ற மகிமை உள்ளது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0329
{
  question: " சிவசக்திகள் என்ற மகிமை   ",
  answer  : " உங்களுடைய தைரியத்தை அசைப்பதற்கு முயற்சி செய்தாலும், உறுதிமொழி என்ன செய்திருக்கிறீர்களோ, அந்த உறுதிமொழியின் சக்தியினால் கொஞ்சம் கூட காலை அசைக்கக் கூடாது. எந்தக் கால்? இதன் மூலம் நினைவு யாத்திரை செய்கிறீர்கள். உலகமே உங்களை அசைக்கட்டும், ஆனால், நீங்கள் முழு உலகத்தின் ஆத்மாக்களை விட சக்திசாலி ஆனவர்கள். ஒரு பக்கம் முழு உலகம் இருக்கிறது, மற்றொரு பக்கம் நீங்கள் ஒருவர் மட்டும் இருக்கிறீர்கள் என்றாலும் கூட உங்களுடைய சக்தி சிரேஷ்டமானது ஆகும். ஏனெனில், சர்வசக்திவான் தந்தை உங்களுடைய உதவியாளராக இருக்கின்றார். ஆகையினால், சிவசக்திகள் என்ற மகிமை உள்ளது. எப்பொழுது சிவன் மற்றும் சக்திகள் ஆகிய இருவருமே துணையாக இருக்கின்றார்களோ, அப்பொழுது சிருஷ்டியின் ஆத்மாக்கள் அவர்களுக்கு முன்னால் என்னவாக இருக்கிறார்கள்? அனேகர் இருந்தபோதிலும் ஒன்று போல் இல்லை. அந்தளவு நிச்சயபுத்தி உடையவராக மற்றும் உறுதிமொழியை கடைப்பிடிக்கும் தைரியம் கொண்டிருப்பவர்களாகிச் சென்று கொண்டிருக்கிறீர்கள் அல்லவா.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0330
{
  question: " தியரி பேப்பர்  எது  ",
  answer  : "  நடைமுறையில் சோதனைத் தாள் வரும். தியரி பேப்பர் (எழுத்துமுறைத் தேர்வு) சுலபமானதாகும்.       ஒருவருக்கு ஏழு நாட்கள் பாடம் அளிப்பது, அருங்காட்சியகத்தில் படவிளக்கக் கண்காட்சியில் புரியவைப்பது தியரி பேப்பர் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0331 
{
  question: "  பாஸ் வித் ஹானர் ",
  answer  : "  தியரி பேப்பர் (எழுத்துமுறைத் தேர்வு) சுலபமானதாகும்.       ஒருவருக்கு ஏழு நாட்கள் பாடம் அளிப்பது, அருங்காட்சியகத்தில் படவிளக்கக் கண்காட்சியில் புரியவைப்பது தியரி பேப்பர் ஆகும். ஆனால், செய்முறைத் தேர்வில் (பிராக்டிகல்ஸ்) யார் தேர்ச்சி பெறுகிறார்களோ, அவர்களே மதிப்புடன் தேர்ச்சி பெற்றவர்கள் (பாஸ் வித் ஹானர்) ஆகின்றார்கள். யார் அவ்வாறு தேர்ச்சி பெறுகிறார்களோ, அவர்களே பாப்தாதாவின் அருகில் இருக்கக்கூடிய இரத்தினம் ஆகின்றார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0332
{
  question: "  செய்முறைத் தேர்வுகள் என்னென்ன ",
  answer  : " எந்த ஒரு தீயசகவாசத்தில் தன்னை மாட்டிக் கொள்வதற்குப் பதிலாக, தன்னைக் காப்பாற்ற வேண்டும். அனேக விதமான கவர்ச்சி சோதனைத் தாள் ரூபத்தில் வரும், ஆனால், கவர்ச்சிக்கப்பட்டு விடக்கூடாது. மகிழ்ச்சியானவராகி பரீட்சை எனப் புரிந்து தேர்ச்சி பெற வேண்டும். தீயசகவாசம் அனேக விதமாக உள்ளன. மாயை எண்ணங்களின் ரூபத்தில் கூட தன்னுடைய தொடர்பின் நிறத்தைப் பூசுவதற்கு முயற்சி செய்கிறது. இந்த வீணான எண்ணங்களில் மற்றும் மாயையின் கவர்ச்சிகரமான எண்ணங்களில் ஒருபொழுதும் தோற்று விடக்கூடாது. மேலும், பிறகு ஸ்தூல சம்பந்தங்களின் தொடர்பு, அதில் பரிவாரத்தின் சம்பந்தம் மட்டும் இருப்பதல்ல, ஆனால், பரிவாரத்தின் கூடவே இன்னும் சில சம்பந்தங்களின் தொடர்பு உள்ளது. தோழியின் தொடர்பு கூட சம்பந்தத்தின் தொடர்பாகும். எனவே, எந்த ஒரு உறவினரின் தொடர்பிலும் வரக்கூடாது. ஒருவரது பேச்சின் சகவாசத்திலும் வரக்கூடாது. பேச்சின் மூலம் கூட தலைகீழான தொடர்பின் நிறம் பூசப்படுகிறது. இதிலிருந்தும் தன்னைக் காப்பாற்ற வேண்டும். மேலும், பிறகு அன்னத்தின் சங்கதோஷமும் உள்ளது. ஒருவேளை, எப்பொழுதாவது ஏதாவது பிரச்சனையின் அனுசாரமாக அல்லது யாராவது உறவினரின் அன்பிற்கு வசமாகி அன்னதோஷத்தில் வந்துவிட்டால், இந்த அன்னம் கூட தன்னுடைய மனதில் தொடர்பின் நிறத்தைப் பூசிவிடும். ஆகையினால், இதிலிருந்தும் தன்னைப் பாதுகாக்க வேண்டும். கர்மத்தின் தொடர்பும் உள்ளது. ஆகையினால், இதிலிருந்தும் தன்னைக் காப்பாற்ற வேண்டும். அப்பொழுதே மதிப்புடன் தேர்ச்சி பெற்றவர்கள் ஆகுவீர்கள். தீயசகவாசத்தின் தேர்வில் தேர்ச்சி பெற்றுவிட்டீர்கள் எனில், சமீபத்தில் வரமுடியும் எனப் புரிந்து கொள்ளுங்கள். ஒருவேளை, தீயசகவாசத்தில் வந்துவிட்டால், தூரமாக விலகிவிடுவீர்கள். பிறகு, நிராகார வதனத்தில், இப்போதைய சங்கமயுகத்தில், வருங்காலத்தில் அருகில் இருக்க முடியாது.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0333
{
  question: " தீயசகவாசத்தின் தீமைகள்   ",
  answer  : " எந்த ஒரு தீயசகவாசத்தில் தன்னை மாட்டிக் கொள்வதற்குப் பதிலாக, தன்னைக் காப்பாற்ற வேண்டும். அனேக விதமான கவர்ச்சி சோதனைத் தாள் ரூபத்தில் வரும், ஆனால், கவர்ச்சிக்கப்பட்டு விடக்கூடாது. மகிழ்ச்சியானவராகி பரீட்சை எனப் புரிந்து தேர்ச்சி பெற வேண்டும். தீயசகவாசம் அனேக விதமாக உள்ளன. மாயை எண்ணங்களின் ரூபத்தில் கூட தன்னுடைய தொடர்பின் நிறத்தைப் பூசுவதற்கு முயற்சி செய்கிறது. இந்த வீணான எண்ணங்களில் மற்றும் மாயையின் கவர்ச்சிகரமான எண்ணங்களில் ஒருபொழுதும் தோற்று விடக்கூடாது. மேலும், பிறகு ஸ்தூல சம்பந்தங்களின் தொடர்பு, அதில் பரிவாரத்தின் சம்பந்தம் மட்டும் இருப்பதல்ல, ஆனால், பரிவாரத்தின் கூடவே இன்னும் சில சம்பந்தங்களின் தொடர்பு உள்ளது. தோழியின் தொடர்பு கூட சம்பந்தத்தின் தொடர்பாகும். எனவே, எந்த ஒரு உறவினரின் தொடர்பிலும் வரக்கூடாது. ஒருவரது பேச்சின் சகவாசத்திலும் வரக்கூடாது. பேச்சின் மூலம் கூட தலைகீழான தொடர்பின் நிறம் பூசப்படுகிறது. இதிலிருந்தும் தன்னைக் காப்பாற்ற வேண்டும். மேலும், பிறகு அன்னத்தின் சங்கதோஷமும் உள்ளது. ஒருவேளை, எப்பொழுதாவது ஏதாவது பிரச்சனையின் அனுசாரமாக அல்லது யாராவது உறவினரின் அன்பிற்கு வசமாகி அன்னதோஷத்தில் வந்துவிட்டால், இந்த அன்னம் கூட தன்னுடைய மனதில் தொடர்பின் நிறத்தைப் பூசிவிடும். ஆகையினால், இதிலிருந்தும் தன்னைப் பாதுகாக்க வேண்டும். கர்மத்தின் தொடர்பும் உள்ளது. ஆகையினால், இதிலிருந்தும் தன்னைக் காப்பாற்ற வேண்டும். அப்பொழுதே மதிப்புடன் தேர்ச்சி பெற்றவர்கள் ஆகுவீர்கள். தீயசகவாசத்தின் தேர்வில் தேர்ச்சி பெற்றுவிட்டீர்கள் எனில், சமீபத்தில் வரமுடியும் எனப் புரிந்து கொள்ளுங்கள். ஒருவேளை, தீயசகவாசத்தில் வந்துவிட்டால், தூரமாக விலகிவிடுவீர்கள். பிறகு, நிராகார வதனத்தில், இப்போதைய சங்கமயுகத்தில், வருங்காலத்தில் அருகில் இருக்க முடியாது. ஒரு தீயசகவாசம் மூன்று உலகங்களில் இருந்தும் தூரமாக விலக்கிவிடும். ஒரு தீயசகவாசத்தில் இருந்து தப்பிப்பதனால் மூன்று உலகங்களில், மூன்று காலங்களில் தந்தையின் அருகாமையில் இருப்பதற்கான பாக்கியத்தைப் பிராப்தியாக அடைய முடியும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 2,3  "
},
//Q0334
{
  question: "  அன்னப் பறவைகளின் காரியம்  ",
  answer  : "  ? அன்னப் பறவைகளின் சொரூபமோ தூய்மை ஆகும் மற்றும் காரியமோ எப்பொழுதும் குணங்கள் என்ற முத்துக்களை மட்டும் கிரஹிப்பார்கள். அவகுணங்கள் என்ற கல்லை ஒருபொழுதும் புத்தியில் சுவீகாரம் செய்யமாட்டார்கள். இது அன்னப் பறவைகளின் காரியம் ஆகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0335
{
  question: " உண்மையான அன்னப் பறவை ஆக  ",
  answer  : " . தீயதைப் பார்க்க வேண்டாம், தீயதைக் கேட்க வேண்டாம், பேச வேண்டாம், சிந்திக்க வேண்டாம். ஒருவேளை, இந்தக் கட்டளையை நினைவில் வைப்பீர்களானால், பிறகு, உண்மையான அன்னப் பறவை ஆகி, அனைத்து குணங்களின் கடலான தந்தைக்கு (கடலுக்கு) அருகில் எப்பொழுதும் அமர்ந்திருப்பீர்கள். எனவே, தன்னுடைய புத்திக்கு ஞானக்கடல் தந்தையைத் தவிர வேறு எங்கும் புகலிடம் அளிக்கக்கூடாது. ஏனெனில், அன்னப் பறவைகள் தங்கும் இடமே கடல் ஆகும். எனவே, தன்னை அன்னப் பறவை எனப் புரிந்து கொண்டு தன்னுடைய உறுதிமொழிகளைப் பாலனை செய்துகொண்டே இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0336
{
  question: " அன்னப் பறவைகள் தங்கும் இடம் ",
  answer  : " அன்னப் பறவைகள் தங்கும் இடமே கடல் ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0337
{
  question: "  பக்தர்கள் ஆகிவிடுவீர்கள் ",
  answer  : " பிறர் முன்னேறுவதைப் பார்த்து மகிழ்ச்சி அடையக் கூடாது, பிறரை பார்த்துக்கொண்டு மட்டும் இருந்தீர்கள் என்றால் பக்தர்கள் ஆகிவிடுவீர்கள். பக்தர்கள் பார்த்துப் பார்த்து அவர்களுடைய குணங்களைப் பாடுவதில் மட்டும் குஷி அடைகின்றனர். நீங்கள் பக்தன் ஆகக்கூடாது. நீங்கள் ஞான சொரூபம் மற்றும் யோகயுக்த், ஞான சொரூப ஆத்மா மற்றும் யோக சொரூப ஆத்மா ஆக வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூன் 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0338               18 ஜூன் 1971
{
  question: " ஆன்மிகப் போர் வீரர்களா  ",
  answer  : "  ஆன்மிகப் போர் வீரர்களுக்கும் எப்பொழுது மற்றும் எத்தகைய கட்டளை (டைரக்ஷன்) கிடைக்கிறதோ, அவ்வாறே தனது ஸ்திதியை நிலைக்கச் செய்ய முடியும். ஏனெனில், மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல்லாகவும் (ஞானம் நிறைந்தவர்) மற்றும் மாஸ்டர் சர்வசக்திவானாகவும் இருக்கிறீர்கள். எனவே, இரண்டுமாக இருக்கும் காரணத்தினால் ஒரு விநாடியை விட குறைவான நேரத்தில் எந்த ஸ்திதியில் நிலைக்க வேண்டும் என விரும்புகிறீர்களோ, அந்த ஸ்திதியில் நிலைத்து விடவேண்டும், நீங்கள் அத்தகைய ஆன்மிகப் போர் வீரர்களா? இப்பொழுது பரந்தாம நிவாசி ஆகிவிடுங்கள் என்று சொல்லப்பட்டால், அது சொல்ப்பட்ட உடனேயே இந்த தேகம் மற்றும் தேகத்தின் தேசத்தை மறந்து அசரீரி ஆகி பரந்தாம நிவாசி ஆகிவிடும் அளவிற்கு பயிற்சி உள்ளதா? இப்பொழுது பரந்தாம நிவாசியிலிருந்து அவ்யக்த ஸ்திதியில் நிலைத்துவிடுங்கள், இப்பொழுது சேவைக்காக சப்தத்தில் வாருங்கள், சேவை செய்தாலும் தனது சொரூபத்தின் நினைவு இருக்க வேண்டும் - இத்தகைய பயிற்சியாளர் ஆகியிருக்கிறீர்களா? ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0339
{
  question: "  ஈஸ்வரிய அதிகாரம் என்றால் ",
  answer  : "  ஸ்தூல கர்மேந்திரியங்களை எப்பொழுது விரும்புகிறீர்களோ, எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு ஈடுபடுத்த முடிகிறது அல்லவா. இப்பொழுது கையை மேலே அல்லது கீழே வைக்க விரும்புகிறீர்கள் எனில், வைக்க முடிகிறது அல்லவா. எவ்வாறு ஸ்தூல கர்மேந்திரியங்களின் எஜமானன் ஆகி, எப்பொழுது விரும்புகிறீர்களோ அப்பொழுது காரியத்தில் ஈடுபடுத்துகிறீர்கள், அவ்வாறே சங்கல்பத்தை மற்றும் புத்தியை எங்கு ஈடுபடுத்த விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு ஈடுபடுத்த வேண்டும், இதையே ஈஸ்வரிய அதிகாரம் என்று கூறப்படுகிறது. இதுபோன்று புத்தியின் ஈடுபாடும் கூட, எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு ஈடுபடுத்துவது சுலபமானதாக இருக்க வேண்டும். ஸ்தூல கை, காலை முற்றிலும் சுலபமான முறையில் எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு இயக்குகிறீர்கள் அல்லது கர்மத்தில் ஈடுபடுத்துகிறீர்கள். இத்தகைய பயிற்சியாளரையே மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் மற்றும் மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல் என்று கூறப்படுகிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0340
{
  question: " மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல்  ",
  answer  : "  ஸ்தூல கர்மேந்திரியங்களை எப்பொழுது விரும்புகிறீர்களோ, எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு ஈடுபடுத்த முடிகிறது அல்லவா. இப்பொழுது கையை மேலே அல்லது கீழே வைக்க விரும்புகிறீர்கள் எனில், வைக்க முடிகிறது அல்லவா. எவ்வாறு ஸ்தூல கர்மேந்திரியங்களின் எஜமானன் ஆகி, எப்பொழுது விரும்புகிறீர்களோ அப்பொழுது காரியத்தில் ஈடுபடுத்துகிறீர்கள், அவ்வாறே சங்கல்பத்தை மற்றும் புத்தியை எங்கு ஈடுபடுத்த விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு ஈடுபடுத்த வேண்டும், இதையே ஈஸ்வரிய அதிகாரம் என்று கூறப்படுகிறது. இதுபோன்று புத்தியின் ஈடுபாடும் கூட, எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு ஈடுபடுத்துவது சுலபமானதாக இருக்க வேண்டும். ஸ்தூல கை, காலை முற்றிலும் சுலபமான முறையில் எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு இயக்குகிறீர்கள் அல்லது கர்மத்தில் ஈடுபடுத்துகிறீர்கள். இத்தகைய பயிற்சியாளரையே மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் மற்றும் மாஸ்டர் நாலெட்ஜ்ஃபுல் என்று கூறப்படுகிறது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0341
{
  question: " நாலெட்ஜ்ஃபுல் என்பதன் அர்த்தம்   ",
  answer  : " . இந்த நேரம் என்ன செய்ய வேண்டும், என்ன செய்யக்கூடாது, இதன் மூலம் என்ன இலாபம் உள்ளது மற்றும் இதை செய்யாததனால் என்ன நஷ்டம் விளையும் என்ற முழுமையான ஞானம் இருப்பதே நாலெட்ஜ்ஃபுல் என்பதன் அர்த்தம் ஆகும். இந்த ஞானம் உடையவர்களே நாலெட்ஜ்ஃபுல் ஆவார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூன் 1971, பத்தி  1 "
},
//Q0342
{
  question: " முதல் வார்த்தையாக என்ன கற்றுக்கொண்டீர்கள்  ",
  answer  : "  எவ்வாறு குழந்தைகள் லௌகீக பிறப்பு எடுக்கிறார்களோ, அப்பொழுது முதன்முதலில் ஒரு சப்தம் நினைவு ஏற்படுத்தப்படுகிறது மற்றும் கற்பிக்கப்படுகிறது அல்லவா. இங்கேயும் கூட அலௌகீக பிறப்பு எடுத்தவுடனேயே முதல் வார்த்தையாக என்ன கற்றுக்கொண்டீர்கள்? தந்தையை நினைவு செய்யுங்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0343
{
  question: "  புத்தியின் டிரில்  ",
  answer  : " தனக்குத் தானே டிரில் செய்வதற்கான பயிற்சி செய்வதில்லை. இது புத்தியின் டிரில் ஆகும். யார் டிரில் செய்யும் பயிற்சியாளர்களோ, அவர்களுக்கு முதன்முதலில் மிகுந்த வலியின் உணர்வு ஏற்படும் மற்றும் கடினமானதாகத் தோன்றும், ஆனால், யார் பயிற்சியாளர்கள் ஆகிவிடுகிறார்களோ, அவர்களால் பிறகு டிரில் செய்யாமல் இருக்க முடியாது. இந்த புத்திக்கு டிரில் செய்விக்கும் பயிற்சி குறைவாக இருக்கும் காரணத்தினால் முதலில் கடினமானதாகத் தோன்றுகிறது. பிறகு, தலை பாரமாக இருப்பதாக மற்றும் ஏதாவது தடை முன்னால் வருவதாக அனுபவம் ஆகிறது. ஆனால், அத்தகைய பயிற்சியாளர் ஆகியே தீரவேண்டும். இது இல்லாமல் இராஜ்ய பாக்கியத்தை பிராப்தியாக அடைவது கடினம் ஆகும். யாருக்கு இந்தப் பயிற்சி கடினமாகத் தோன்றுகிறதோ, அவர்களுக்கு பிராப்தி கிடைப்பதும் கடினமே. ஆகையினால், இந்த முக்கியமான பயிற்சியை சுலபமாக மற்றும் நிரந்தரமாக ஆக்குங்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0344
{
  question: " டிரில் செய்தால் என்னவாகும்  ",
  answer  : "  அத்தகைய பயிற்சியாளர் ஆகியே தீரவேண்டும். இது இல்லாமல் இராஜ்ய பாக்கியத்தை பிராப்தியாக அடைவது கடினம் ஆகும். யாருக்கு இந்தப் பயிற்சி கடினமாகத் தோன்றுகிறதோ, அவர்களுக்கு பிராப்தி கிடைப்பதும் கடினமே. ஆகையினால், இந்த முக்கியமான பயிற்சியை சுலபமாக மற்றும் நிரந்தரமாக ஆக்குங்கள். அத்தகைய பயிற்சியாளர்கள் அனேக ஆத்மாக்களுக்கு காட்சி காண்பிக்கக் கூடியவர்களாக, சாட்சாத் பாப்தாதாவாகத் தென்படுவார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூன் 1971, பத்தி  1 "
},
//Q0345         22 ஜூன் 1971
{
  question: " தூய சங்கல்ப சொரூப ஸ்திதி  ",
  answer  : "  அனேக எண்ணங்களை முடித்து, ஒரு தூய எண்ணம் மட்டும் இருக்கும்படியான இந்த ஸ்திதியை அனுபவம் செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்களா? இந்த ஸ்திதியையே சக்திசாலி, அனைத்து கர்ம பந்தனங்களிலிருந்தும் விடுபட்ட மற்றும் அன்பான ஸ்திதி என்று சொல்லப்படுகிறது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0346
{
  question: "  மாஸ்டர் சர்வசக்திவானின் பிரப்பதிகாரம் எது ",
  answer  : " சர்வசக்திகள் தான் மாஸ்டர் சர்வசக்திவானின் பிறப்பதிகாரம் ஆகும். எனவே, இந்த நினைவு சொரூபமானது பிறப்பதிகாரம் என்ற ரூபத்தில் எப்பொழுதும் இருக்க வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0347
{
  question: " நல்ல குழந்தைகள் என்றால்  ",
  answer  : " யார் ஸ்ரீமத்தின் ஆதாரத்தில் வழிகாட்டுதலின்படி (டைரக்ஷன்) நடந்துகொண்டு இருக்கிறார்களோ, தன்னை டிரஸ்டி (தர்மகர்த்தா) எனப் புரிந்து நடந்துகொண்டு இருக்கிறார்களோ, அவர்களை நல்ல குழந்தைகள் என்று கூறலாம் அல்லவா. அவ்வப்போது அதிக சிந்தனை கூட முடிவை (ரிசல்ட்டை) மாற்றிவிடுகிறது. எவ்வாறு பரீட்சை நேரத்தில் பரீட்சை எழுதுவதற்குப் பதிலாக கேள்வியினுடைய சிந்தனையிலேயே இருந்துவிடுகிறார்கள் எனில் பரீட்சை எழுத முடியாது. எனவே, அதிக யோசனையில் செல்லக்கூடாது. நல்ல குழந்தைகளாக இருப்பதனாலேயே ஸ்ரீமத்படி நடந்து கொண்டு இருக்கிறீர்கள் என்று தந்தை புரிந்திருக்கின்றார்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0348
{
  question: "  இது தீவிர முயற்சி ஆகும் ",
  answer  : " யார் தீவிர முயற்சியாளர்களோ, அவர்களுடைய வாயிலிருந்து எப்பொழுது என்ற வார்த்தை வெளிப்படாது. அவர்கள் சதா “இப்பொழுது” என்று சொல்லமாட்டார்கள், ஆனால், இப்பொழுதே செய்து காண்பிப்பார்கள். இது தீவிர முயற்சி ஆகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 2"
},
//Q0349
{
  question: "  ப்ரூஃப் காண்பிக்கக் கூடியவர்கள்  ",
  answer  : "  படிப்பினைகளை படிப்பினை என்ற ரீதியில் புத்தியில் வைக்காதீர்கள், ஆனால், ஒவ்வொரு படிப்பினையையும் சொரூபமாக ஆக்குங்கள். அப்பொழுது என்ன ஆகிவிடுவீர்கள்? உங்கள் உண்மையான சொரூபத்தின் மகிமையான - ஞான சொரூபம், அன்பு சொரூபம், ஆனந்த சொரூப ஸ்திதி உருவாகிவிடும். கருத்து (பாயிண்ட்) என்ற ரூபத்தில் புத்தியில் வைக்காதீர்கள், ஆனால், கருத்தை நடைமுறை சொரூபமாக ஆக்குங்கள். பிறகு, எப்பொழுதும் புள்ளி (பாயிண்ட்) சொரூபத்தில் நிலைத்திருக்க முடியும். இப்பொழுது பெரும்பான்மையாக, கருத்துக்களை கருத்து என்ற ரீதியிலேயே தாரணை செய்கிறீர்கள், வர்ணனை செய்கிறீர்கள். ஆனால், யார் கருத்தை சொரூபத்தில் கொண்டு வருவார்களோ, அவர்கள் வர்ணனை செய்வதற்குப் பதிலாக காட்சி காண்பிக்கக்கூடிய மூர்த்தி ஆகிவிடுவார்கள். எனவே, இந்த முயற்சியை செய்து கொண்டே செல்லுங்கள். வர்ணனை செய்வது என்பது மிகவும் சுலபமாகும். மனனம் (சிந்தனை) செய்வதும் சுலபமாகும். எதை மனனம் செய்கிறீர்களோ, எதை வர்ணனை செய்கிறீர்களோ, அதன் சொரூபம் ஆகி மற்ற ஆத்மாக்களுக்கும் கூட சொரூபங்களின் அனுபவங்களை செய்வியுங்கள். அத்தகையவர்களையே, நல்ல மற்றும் ப்ரூஃப் காண்பிக்கக் கூடியவர்கள் என்று கூறப்படுகிறது  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0350
{
  question: " முக்கியமான கட்டளை எது  ",
  answer  : " ஸ்தூலத்தில் கட்டளைப்படி நடப்பதற்கான சக்தி கூட சூட்சுமத்தின் ஆதாரத்தில் உள்ளது. நிரந்தரமாக கட்டளைப்படி நடக்க முடிகிறதா? முக்கியமான கட்டளை எது? நிரந்தரமாக நினைவில் இருங்கள் மற்றும் எண்ணம், சொல், செயலில் தூய்மையாக இருங்கள். தூய்மையாகுங்கள், யோகி ஆகுங்கள் என்று பிறருக்கும் கூறுகிறீர்கள். பிறருக்கு எதைக் கூறுகிறீர்களோ, அதுவே முக்கியமான கட்டளை ஆகும் அல்லவா. எண்ணத்தில் கூட தூய்மையற்ற நிலை அல்லது அசுத்தம் இருக்கக் கூடாது - இதையே சம்பூரணத் தூய்மை என்று கூறுகின்றார்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0351
{
  question: " உண்மையான வைஷ்ணவர்   ",
  answer  : " நிரந்தர யோகிகளாகவும் உள்ளீர்கள். நிரந்தரம் என்றால் எண்ணத்தில் கூட அசுத்தம் இல்லாத நிலை. எண்ணத்தில் கூட ஒருவேளை பழைய அசுத்த சம்ஸ்காரங்களைத் தொட்டாலும் கூட சம்பூரணத் தூய்மை என்று சொல்ல முடியாது. எவ்வாறு ஸ்தூல உணவை ஒருவர் சுவீகாரம் செய்யவில்லை, ஆனால், கை பட்டாலும் கூட தன்னை உண்மையான வைஷ்ணவர் என்று நினைக்கமாட்டார்கள். ஒருவேளை, புத்தி மூலம் கூட அசுத்த எண்ணம் அல்லது பழைய சம்ஸ்காரத்தை எண்ணத்தளவில் தொட்டால் கூட சம்பூரண வைஷ்ணவர்கள் என்று கூறமுடியுமா? ஒருவேளை, முறையற்ற காரியத்தை ஒருவர் பார்க்கிறார் எனில், பார்ப்பதன் தாக்கம் ஏற்பட்டுவிடுகிறது, அதனுடைய கணக்கும் கூட உருவாகிவிடுகிறது. இந்தக் கணக்கின்படி சிந்தித்தீர்களானால் பழைய சம்ஸ்காரம் மற்றும் அசுத்த எண்ணத்தை புத்தியில் தொட்டால் கூட சம்பூரண வைஷ்ணவர் அல்லது சம்பூரணத் தூய்மை என்று கூறமுடியாது. முயற்சிக்கான இலட்சியம் எந்தளவு வைத்திருக்கிறீர்கள்? அந்தளவு உயர்ந்த நிலையை அடைய வேண்டும் எனில், இந்தச் சின்னச் சின்ன விசயங்கள் இப்பொழுது இந்த சமயம் வரை இருப்பது அழகா? என்று இப்பொழுது சிந்தித்துப் பாருங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0352
{
  question: " சக்திகளுடைய நினைவின் ஸித்தி  ",
  answer  : "  எந்தளவு முன்னேறிச் செல்வீர்களோ, அந்தளவு ஒரு மூர்த்திக்கு முன்னால் பக்தர்கள் தூபம் ஏற்றி மகிமை பாடுவதாக அனுபவம் செய்வீர்கள். நடைமுறையில் அந்த நறுமணத்தை அனுபவம் செய்வீர்கள் மற்றும் அவர்களுடைய அழைப்பை முன்னால் இருந்து அழைப்பதாக அனுபவம் செய்வீர்கள். எவ்வாறு தொலைநோக்கி மூலம் தூரத்தில் உள்ள காட்சி மிகவும் அருகாமையில் தெரிகிறதோ, அவ்வாறே தெய்வீகமான ஸ்திதி தொலைநோக்கியின் காரியத்தைச் செய்யும். இதுவே சக்திகளுடைய நினைவின் ஸித்தி (வெற்றி) ஆகும் மற்றும் இந்த இறுதி ஸித்தியை (வெற்றியை) பிராப்தியாக அடையும் காரணத்தினால் சக்திகளின் பக்தர்கள் சக்திகள் மூலம் ரித்தி - ஸித்தியை அடைவதற்கான ஆசை கொள்கிறார்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0353
{
  question: " நம்பிக்கைக்குரியவர் யார்  ",
  answer  : " நம்பிக்கைக்குரியவர் என்று யாரைக் கூறுகிறார்கள்? யாருக்கு எண்ணத்திலும் கூட மற்றும் கனவிலும் கூட தந்தையினுடைய மற்றும் தந்தையினுடைய காரியம், தந்தையினுடைய மகிமை மற்றும் தந்தையினுடைய ஞானத்தைத் தவிர வேறு எதுவுமே தென்படுவதில்லையோ, அவர்களே சம்பூரண நம்பிக்கைக்குரியவர்கள் ஆவார்கள். ஒரு தந்தையைத் தவிர வேறு எவரும் இல்லை - வேறு எந்த விசயம் கனவில், நினைவில் கூட தென்படக் கூடாது. இவர்களையே சம்பூரண நம்பிக்கைக்குரியவர்கள் என்று கூறுகிறார்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜூன் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0354       24 ஜூன் 1971
{
  question: "  அண்டர்கிரவுண்ட் நன்மைகள் ",
  answer  : "  அண்டர்கிரவுண்டில் இருப்பதனால் ஒன்று வாயுமண்டலத்திலிருந்து தப்பித்துவிடுவீர்கள், இரண்டாவது ஏகாந்தமாக இருப்பதன் காரணத்தினால் மனன (சிந்தனை) சக்தியும் அதிகரிக்கிறது, மூன்றாவது எந்த ஒரு மாயையின் தடையிலிருந்தும் பாதுகாப்பாக இருப்பதற்கான சாதனம் ஆகிவிடுகிறது. தன்னை எப்பொழுதும் அண்டர்கிரவுண்ட் அதாவது உள்நோக்குமுகமுடையவர் ஆக்குவதற்கான முயற்சி செய்ய வேண்டும். அண்டர்கிரவுண்டிலேயே அனைத்துக் காரியங்களும் நடைபெறுகின்றன. அவ்வாறே உள்நோக்குமுகமுடையவராக இருந்துகொண்டே காரியம் செய்ய முடியும். எந்தக் காரியமும் செய்ய முடியாது என்பது கிடையாது. அனைத்து காரியமும் செய்ய முடியும். ஆனால், உள்நோக்குமுகமுடையவராகி காரியம் செய்வதனால் ஒன்று தடைகளிலிருந்து பாதுகாப்பு, இரண்டாவது சமயத்தின் சிக்கனம், மூன்றாவது எண்ணங்களின் சிக்கனம் ஆகிவிடும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0355         25 ஜூன் 1971
{
  question: " ஏன் மரத்தின் கீழ் அமர்நது தவம் செய்கின்றனர் ",
  answer  : "  இப்பொழுது ஞான அர்த்தம் புதைந்த என்ன சித்திரங்களை உருவாக்குகிறீர்களோ, அதுவே பிறகு பக்தி மார்க்கத்தில் தொடர்ந்து வருகிறது. விருட்சத்தின் சித்திரத்தில் தொலைவிலிருந்து காணும்பொழுது என்ன தென்படுகிறது? தபஸ்விகள் தவம் செய்து கொண்டிருக்கின்றனர், விருட்சத்தின் கீழே தபஸ்விகள் அமர்ந்திருக்கின்றனர். விருட்சத்தின் கீழே அமர்ந்திருப்பதால் தானாகவே விருட்சத்தின் முழுமையான ஞானமும் புத்தியில் வந்துவிடுகிறது. விருட்சத்தின் கீழே அமர்ந்தீர்கள் என்றால் விரும்பாமலேயே பழம், மலர், இலைகள் போன்றவற்றில் அவசியம் கவனம் செல்கிறது. எப்பொழுது கல்ப விருட்சத்தின் கீழே அஸ்திவாரத்தில் அமர்கிறீர்களோ, அப்பொழுது முழு விருட்சத்தின் ஞானம் புத்தியில் தானாக வந்துவிடுகிறது. எவ்வாறு விதையில் விருட்சத்தின் முழு ஞானம் உள்ளது, இவ்விதமே தன்னை இந்தக் கல்ப விருட்சத்தின் அஸ்திவாரம் அதாவது விருட்சத்தின் கீழே வேரில் சுயம் தான் இருப்பதாகப் புரிந்திருக்கும்பொழுது முழு விருட்சத்தின் ஞானம் தானாகவே புத்தியில் வந்துவிடுகிறது. உங்களுடைய இந்த நிலையின் ஞாபகார்த்தச் சின்னமே பக்தி மார்க்கத்தில் நடந்துவருகிறது. இப்பொழுது நீங்கள் நடைமுறையில் தவம் செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள். பக்தி மார்க்கத்தில் பிறகு, ஸ்தூல விருட்சத்தின் கீழே அமர்ந்துகொண்டு தவம் செய்கின்றனர்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0356
{
  question: "  செக்கர் மேக்கர் வேர்ல்டு மேக்கர் பீஸ் மேக்கர் ",
  answer  : " எதுவரை சோதனையாளர் (செக்கர்) ஆகவில்லையோ, அதுவரை படைப்பவராகவும் (மேக்கர்) ஆகமுடியாது. உலகத்தைப் படைப்பவர் (வேர்ல்டு மேக்கர்) மற்றும் அமைதியை நிலைநாட்டுபவர் (பீஸ் மேக்கர்) - எதுவரை சோதனையாளர் ஆகவில்லையோ, அதுவரை இந்த மகிமைக்குரியவர் ஆகமுடியாது. தன் மீது அதிக சோதனை செய்ய வேண்டும். பிறர் எவ்வளவு தான் சோதித்தாலும் கூட அந்தளவு சோதிக்க முடியாது, ஆனால், தன்னைத்தான் சோதனை செய்தால் மட்டுமே தன்னை முன்னேற்ற முடியும். தனக்குத் தானே சோதனை செய்ய வேண்டும். சோதனை செய்வதற்கு நேரம் தேவையில்லை. எப்பொழுது இயல்பான பயிற்சி ஆகிவிடுகிறதோ, அப்பொழுது நேரத்தின் அவசியம் கூட இல்லை, தானாகவே நடந்துகொண்டே இருக்கிறது. பிறகு, சோதனை செய்வதற்கு ஒரு விநாடி நேரம் கூட ஆகாது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0357
{
  question: " செக்கிங் மாஸ்டர்  ",
  answer  : "  எதுவரை சோதனையாளர் (செக்கர்) ஆகவில்லையோ, அதுவரை படைப்பவராகவும் (மேக்கர்) ஆகமுடியாது. உலகத்தைப் படைப்பவர் (வேர்ல்டு மேக்கர்) மற்றும் அமைதியை நிலைநாட்டுபவர் (பீஸ் மேக்கர்) - எதுவரை சோதனையாளர் ஆகவில்லையோ, அதுவரை இந்த மகிமைக்குரியவர் ஆகமுடியாது. தன் மீது அதிக சோதனை செய்ய வேண்டும். பிறர் எவ்வளவு தான் சோதித்தாலும் கூட அந்தளவு சோதிக்க முடியாது, ஆனால், தன்னைத்தான் சோதனை செய்தால் மட்டுமே தன்னை முன்னேற்ற முடியும். தனக்குத் தானே சோதனை செய்ய வேண்டும். சோதனை செய்வதற்கு நேரம் தேவையில்லை. எப்பொழுது இயல்பான பயிற்சி ஆகிவிடுகிறதோ, அப்பொழுது நேரத்தின் அவசியம் கூட இல்லை, தானாகவே நடந்துகொண்டே இருக்கிறது. பிறகு, சோதனை செய்வதற்கு ஒரு விநாடி நேரம் கூட ஆகாது. ஒருவேளை, தன்னைத் தானே சோதனை செய்யுங்கள், அதற்கு எவ்வளவு நேரம் ஆகிறது? எவ்வளவு பிஸியாக இருந்தாலும் ஒரு விநாடி ஒதுக்க முடியும். பயிற்சி மட்டுமே அவசியமாக உள்ளது. செக்கிங் மாஸ்டர் (சோதனை செய்வதில் வல்லவர்) ஆக வேண்டும். அனைத்திலும் மாஸ்டர் ஆக வேண்டும். எவ்வாறு மாஸ்டர் சர்வசக்திவான், மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர்களாக இருக்கிறீர்களோ, அவ்வாறே செக்கிங் மாஸ்டராகவும் ஆக வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0358         29 ஜூன் 1971
{
  question: " ஃபரிஷ்தா ஆக இரண்டு தகுதிகள் ",
  answer  : " ஒன்று ஒளி, இரண்டாவது சக்தி வேண்டும். இரண்டுமே அவசியம் ஆகும். ஒளி மற்றும் சக்தி ஆகிய இரண்டுமே ஃபரிஷ்தா வாழ்வில் தெளிவாகத் தென்படும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0359
{
  question: " ஒளியைப் பிராப்தியாக அடைய விசேஷமாக என்ன சக்தி  ",
  answer  : "  சக்திகளோ அனேகம் உள்ளன அல்லவா. ஆனால், சக்தி ரூபம் ஒளி ரூபம் ஆகுவதற்காக வெவ்வேறான ஒரு ஒரு குணத்தை சொல்லுங்கள். ஒன்று மனன சக்தி (சிந்தனை சக்தி) மற்றும் இரண்டாவது பொறுமை சக்தி. எவ்வளவு பொறுமை சக்தி இருக்குமோ, அவ்வளவு சர்வசக்திவானின் சர்வசக்திகளும் தானாகவேப் பிராப்தியாகக் கிடைக்கின்றன. ஞானத்தையும் கூட ஒளி என்று கூறுகின்றனர் அல்லவா. எனவே, முயற்சிக்கான பாதையை சுலபமானதாக மற்றும் தெளிவானதாக ஆக்குவதற்காகவும் ஞானத்தின் ஒளி தேவைப்படுகிறது. இந்த ஒளிக்காக பிறகு மனன சக்தி தேவை. எனவே, ஒன்று மனன சக்தி, இரண்டாவது பொறுமை சக்தி வேண்டும். ஒருவேளை, இந்த இரண்டு சக்திகளுமே உள்ளன என்றால் நடக்கும்பொழுதும் சுற்றும்பொழுதும் ஃபரிஷ்தா சொரூபத்தின் காட்சியை எவருக்கும் காண்பிக்க முடியும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஜூன் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0360
{
  question: " ஃபரிஷ்தா ஆவது எப்படி   ",
  answer  : "  ? ஃபரிஷ்தா ஆகுவதற்கான இரண்டு தகுதிகள் என்னென்ன? ஒன்று ஒளி, இரண்டாவது சக்தி வேண்டும். இரண்டுமே அவசியம் ஆகும். ஒளி மற்றும் சக்தி ஆகிய இரண்டுமே ஃபரிஷ்தா வாழ்வில் தெளிவாகத் தென்படும். ஒளியைப் பிராப்தியாக அடைவதற்காக விசேஷமாக என்ன சக்தி வேண்டும்? சக்திகளோ அனேகம் உள்ளன அல்லவா. ஆனால், சக்தி ரூபம் ஒளி ரூபம் ஆகுவதற்காக வெவ்வேறான ஒரு ஒரு குணத்தை சொல்லுங்கள். ஒன்று மனன சக்தி (சிந்தனை சக்தி) மற்றும் இரண்டாவது பொறுமை சக்தி. எவ்வளவு பொறுமை சக்தி இருக்குமோ, அவ்வளவு சர்வசக்திவானின் சர்வசக்திகளும் தானாகவேப் பிராப்தியாகக் கிடைக்கின்றன. ஞானத்தையும் கூட ஒளி என்று கூறுகின்றனர் அல்லவா. எனவே, முயற்சிக்கான பாதையை சுலபமானதாக மற்றும் தெளிவானதாக ஆக்குவதற்காகவும் ஞானத்தின் ஒளி தேவைப்படுகிறது. இந்த ஒளிக்காக பிறகு மனன சக்தி தேவை. எனவே, ஒன்று மனன சக்தி, இரண்டாவது பொறுமை சக்தி வேண்டும். ஒருவேளை, இந்த இரண்டு சக்திகளுமே உள்ளன என்றால் நடக்கும்பொழுதும் சுற்றும்பொழுதும் ஃபரிஷ்தா சொரூபத்தின் காட்சியை எவருக்கும் காண்பிக்க முடியும். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0361
{
  question: " பொறுமை சக்தி மூலம் என்ன பிராப்தி ஆகிறது  ",
  answer  : "  பொறுமை சக்தி மூலம் அனைத்து குணங்களுமே பிராப்தியாகக் கிடைக்கின்றன. யார் பொறுமை சக்தி உடையவர்களாக இருப்பார்களோ, அவர்களிடத்தில் நிர்ணயிக்கும் சக்தி, கண்டறியும் சக்தி, ஆழத்தில் செல்லும் சக்தி (கம்பிரதா கி சக்தி) தானாகவே ஒன்றோடு ஒன்று சேர்ந்து அனேக சக்திகள் வந்துவிடுகின்றன. பொறுமை சக்தியும் அவசியமானதாகும் மற்றும் மனன சக்தியும் அவசியமானதாகும். மனதிற்காக மனன சக்தியும் மற்றும் பேச்சு மற்றும் செயலிற்காகப் பொறுமை சக்தியும் தேவை. பொறுமை சக்தி உள்ளது எனில், பிறகு என்ன வார்த்தை பேசினீர்கள் என்றாலும், அது சாதாரணமாக இருக்காது. இரண்டாவது, என்ன கர்மம் செய்வீர்களோ, அதுவும் பொறுமை சக்தியின் அனுசாரமே செய்வீர்கள். எனவே, இரண்டு சக்திகளுமே அவசியம் ஆகும். பொறுமை சக்தி உடையவர்கள் காரியத்தில் கூட வெற்றி அடைகின்றனர். பொறுமை சக்தியின் குறைபாட்டின் காரணத்தினாலேயே காரியத்தின் வெற்றியிலும் குறை ஏற்படுகிறது. பொறுமை சக்தி உடையவர்களுக்கே அவ்யக்த ஸ்திதி மற்றும் சுத்த எண்ணங்களுடைய சொரூபத்தின் ஸ்திதி இருக்கும். பொறுமை சக்தி உடையவர்களின் முகத்தில் ஜொலிப்பு இருக்கும். எத்தகைய சம்ஸ்காரம் உடையவர்களாக இருப்பினும் கூட, அவர்களை தனது பொறுமை சக்தி மூலம் சிறிது காலத்திற்காக அமைதியாக்கிவிடுவார்கள். எனவே, இரண்டு சக்திகளும் தேவை. தனது முயற்சியில் மனதின் எண்ணங்களைக் கொண்டுவருவதில் கூட பொறுமை சக்தி தேவை, இதையே கட்டுப்படுத்தும் சக்தி என்றும் கூறுகின்றனர். பொறுமை சக்தி உள்ளது எனில், வீண் எண்ணங்களையும் கூட கட்டுப்படுத்த முடியும். எனவே, இந்த இரண்டு சக்திகளை அடைவதற்காக கவனம் வைக்க வேண்டும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஜூன் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0362
{
  question: " நம்பர் ஒன் வியாபாரி ஆக சுலபமான வழி  ",
  answer  : "  தன்னை பிஸியாக வைப்பதன் மூலமே நம்பர்ஒன் பிஸினஸ்மேன் ஆகுவீர்கள். யாருக்குத் தன்னை பிஸியாக வைக்கத் தெரியவில்லையோ, அவர்கள் வியாபாரி ஆகுவதற்கும் தகுதியானவர் அல்ல என்று கூறப்படுகிறது. இங்கே வியாபாரி ஆகுவது என்றால் தனக்கும் வருமானம் மற்றும் பிறருக்கும் வருமானம். இதற்காகத் தன்னைத் தான் ஒரு விநாடி கூட ஃப்ரீயாக (சாவகாசமாக) வைக்கக்கூடாது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஜூன் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0363
{
  question: " முந்தைய கல்பத்தின் அதிர்ஷ்டம்   ",
  answer  : " ஒருவருக்கு அதிர்ஷ்டத்தில் உள்ளது எனில், சூழ்நிலையும் கூட லிஃப்ட் போல் ஆகிவிடுகிறது. இங்கேயும் கூட யாருக்கு முந்தைய கல்பத்தின் அதிர்ஷ்டம் மற்றும் நாடகத்தின் பதிவினை உள்ளதோ, அவர்கள் சுயம் முயற்சி செய்வார்கள், ஆனால், கூடவே இந்த லிஃப்ட்டும் தெய்வீக பரிவாரத்தின் மூலம் கிடைக்கிறது மற்றும் பாப்தாதா மூலமும் பரிசு கிடைக்கிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஜூன் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0364
{
  question: " அன்பு சக்தி மூலம் தான்   ",
  answer  : " நீங்கள் ஆரம்பத்தில் சேவைக் களத்தில் இறங்கியபொழுது ஞானத்தின் சக்தி குறைவாக இருந்தது, ஆனால், எந்த சக்தியின் ஆதாரத்தில் வெற்றி கிடைத்தது? தியாகம் மற்றும் அன்பு. புத்தியின் ஈடுபாடானது இரவு பகலாக மற்றும் யக்ஞத்தின் பக்கம் இருந்தது. பாபா மற்றும் யக்ஞம் என்பது உள்ளத்திலிருந்து வெளிப்பட்டது. இந்த அன்பு தான் அனைவரையும் சகயோகி ஆக்கியது. இந்த அன்பு சக்தி மூலம் தான் சேவை நிலையங்கள் உருவாயின. எனவே, ஆதி ஸ்தாபனையில் எந்த சக்தி சகயோகம் கொடுத்ததோ, அதுவே இறுதியிலும் கூட நடக்க வேண்டும். முதலில் சாகார அன்பினால் தான் மன்மனாபவ நிலையில் இருந்தீர்கள். சாகார அன்பு தான் சகயோகி ஆக்கியது மற்றும் தியாகம் செய்வித்தது. குழுவின் சக்தி மற்றும் அன்பு சக்தி மூலம் சுற்றி வளைக்க வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஜூன் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0365        19 ஏப்ரல் 1973  Venkatesh Bhai
{
  question: "  நாமும் பச்சாதாபப்படுவோமா ",
  answer  : "  முடிவின் தேதி அனைவருடைய பிரத்யக்ஸத்தாவின் ஆதாரத்தில் உள்ளது. நாடகத்தின் திட்டப்படி சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களாகிய உங்களுக்கும் பச்சாதாபத்திற்கும் சம்பந்தம் இருக்கின்றது. எதுவரையில் பச்சாதாபம் படவில்லையோ அதுவரையில் முக்திதாம் செல்வதற்கான ஆஸ்தியை அடைய முடியாது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 1  "
},
//Q0366
{
  question: " மாஸ்டர் வெற்றியாளன் எப்படியாவது  ",
  answer  : "  சமநிலை சரியாக இருந்ததென்றால் மிக விரைவாக மாஸ்டர் வெற்றியாளன் ஆகி, தன்னுடைய பிரஜைகள், பக்தர்களுக்கு ப்ளிஸ் (ஆனந்தம்) அளித்து, இந்த துக்கமான உலகத்திலிருந்து அவர்களை விடுபடச் செய்ய முடியும். இப்பொழுது பக்தர்களுடைய கூக்குரல் தெளிவாகவும் அருகாமையிலும் கேட்கவில்லை ஏனெனில், உங்களுக்கு உங்களுடைய நிலையே தெளிவாக இல்லை. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 5 "
},
//Q0367
{
  question: "  பக்தர்களுடைய கூக்குரல் கேட்கவில்லையா ",
  answer  : "  சமநிலை சரியாக இருந்ததென்றால் மிக விரைவாக மாஸ்டர் வெற்றியாளன் ஆகி, தன்னுடைய பிரஜைகள், பக்தர்களுக்கு ப்ளிஸ் (ஆனந்தம்) அளித்து, இந்த துக்கமான உலகத்திலிருந்து அவர்களை விடுபடச் செய்ய முடியும். இப்பொழுது பக்தர்களுடைய கூக்குரல் தெளிவாகவும் அருகாமையிலும் கேட்கவில்லை ஏனெனில், உங்களுக்கு உங்களுடைய நிலையே தெளிவாக இல்லை. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 5  "
},
//Q0368
{
  question: " ஒரு பக்கம் வரதானம் ஒரு பக்கம் தடைகள்  ",
  answer  : " இந்த வரதானி வருடத்தில் வரதானங்களை அடைவதற்கான நினைவில் இருந்தீர்களேயானால் எளிதாக வரதானங்களும் கிடைக்கும், ஒருவேளை மறந்தீர்கள் என்றால் தடைகளையும் அதிகமாக எதிர்நோக்க வேண்டிவரும். எனவே நாலாபுறமும் இருக்கக்கூடிய அனைத்து பிராமண ஆத்மாக்களுக்கு வரக்கூடிய அனைத்துவிதமான தடைகளையும் அகற்றுவதற்காக எப்படி முதல் மாதத்தில் நினைவினுடைய மற்றும் ஈடுபாட்டினுடைய அக்னியை கொழுந்துவிட்டு எரியவைத்தீர்கள், அதுபோலவே இப்பொழுது அவ்யக்த சூழ்நிலையை உருவாக்க வேண்டும். ஒரு பக்கம் வரதானம் ஒரு பக்கம் தடைகள். இரண்டிற்கும் ஒன்றுக்கொன்று சம்பந்தம் உள்ளது. தனக்காக மட்டும் தடைகளை அழிப்பவராக இருந்தால் போதாது. தன்னுடைய பிராமண குலத்திலுள்ள அனைத்து ஆத்மாக்களுக்காகவும் தடைகளை அழிப்பதற்கு சகயோகியாக வேண்டும், அந்தளவு வேகத்தை அதிகப்படுத்துங்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 19 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 7 "
},
//Q0368           21 ஏப்ரல் 1973
{
  question: "  மகான் மதுபன் நிவாசி ",
  answer  : " மதுபனை மஹான் பூமி என்று அழைக்கப்படுகின்றது. மஹான் பூமியில் வசிக்கக்கூடியவர்கள் அவசியம் மஹான் ஆத்மாக்களாகத்தான் இருப்பார்கள். அந்த மஹான் ஆத்மாக்கள் நாம்தான் என்கிற ஆன்மீக பெருமிதத்தில் இருக்கின்றீர்களா? மஹான் ஆத்மா என்றால் ஒவ்வொரு செயலும், எண்ணமும் மஹானாக இருக்க வேண்டும். அப்படிப்பட்ட மஹானா நீங்கள் அதாவது, மஹானுடைய ஒரு எண்ணம் கூட சாதாரணமானதாக, ஒருபோதும் வீணானதாக மேலும் கர்மம் ஒன்றுக் கூட சாதாரணமானதாக அல்லது அர்த்தமற்றதாக இருக்கக்கூடாது ஏனென்றால் அவர்களுடைய ஒவ்வொரு அடியும், ஒவ்வொரு பார்வையும் அர்த்தம் நிறைந்ததாக இருக்கும். அப்படி அர்த்த சொரூப மகான் ஆத்மாக்களா என்ன? அவர்களைத் தான் மகான் அதாவது மதுபன் நிவாசி என்று கூறப்படுகின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி  2, 3   "
},
//Q0370
{
  question: " மூர்த்தி ரூபம் எப்படியிருக்கும்  ",
  answer  : " மகான் ஆத்மாவினுடைய ஒவ்வொரு கர்மமும் சரித்திர ரூபத்தில் புகழ் பாடப்படுகின்றது. மகான் ஆத்மாக்களுடைய மலர்ந்த முகம், கவர்ந்திழுக்கும் உருவம்(மூர்த்தி) மேலும் அவ்யக்த மூர்த்திக்காக, மூர்த்தி ரூபத்தில் (சிலை வடிவில்) நினைவுச் சின்னமாக இருக்கின்றது. எனவே முழு நாளில் என்னுடைய தோற்றமும் நடத்தையும் அப்படியே மூர்த்தியாகி (சிலையாகி), பூஜையில் வருமளவு, மேலும் என்னுடைய கர்மம் சரித்திரமாக புகழ் பாடக்கூடிய அளவு இருந்ததா? என்று பார்க்கவும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3 "
},
//Q0371
{
  question: " சங்கம யுகத்தினுடைய இலட்சியம் என்ன  ",
  answer  : "  சங்கமயுகத்தின் செயல்கள் தான் சரித்திர ரூபத்தில் புகழ் பாடப்படுகின்றது. சங்கம யுகத்தின் நடைமுறை வாழ்க்கை தான் தேவதை ரூபத்தில் பூஜிக்கப்படுகின்றது. அப்படியென்றால் அது எப்பொழுது நடக்கும்? தற்போதைய வாழ்வின் மகிமை என்றால், அது இப்பொழுதுதானே நடக்க வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4 "
},
//Q0372
{
  question: " நீ கீழானவன்  ",
  answer  : " யாராவது உங்கள் முன்னால் வந்தால், எப்படி உங்களுடைய ஜட சித்திரங்களுக்கு முன்னால் செல்பவர்கள் இது மகான் என்று அனுபவம் செய்கின்றார்கள், தன்னை பாவி, கீழானவன் என்று நினைத்துக் கொள்கின்றார்கள் அதாவது ஒரு நொடியில் தன்னுடைய சாட்சாத்காரம் செய்துவிடுகின்றார்கள். நீ கீழானவன் என்று மூர்த்தி சொல்வதில்லை அவர்களாகவே தன்னை உணர்கின்றார்கள். அப்படி யாராவது உங்கள் முன்னால் வந்தால், அவர்களாகவே உணர வேண்டும் இவர்கள் எப்படி இருக்கின்றார்கள், நான் எப்படியிருக்கின்றேன்? இந்த நிலை வரவேண்டுமல்லவா?  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 5  "
},
//Q0373
{
  question: " முன்மாதிரியாவதற்கு கடினமான முயற்சி தேவையா  ",
  answer  : "  முன்மாதிரியாவதற்கு கடினமான முயற்சி எதுவும் இல்லை. மிகவும் எளிதான முயற்சிதான். சிம்பிள்(எளிய) முயற்சிக்காக, பாபாவினுடைய (சிம்பள்) சின்னத்தை முன்னால் வைப்பது என்று ஒரே வார்த்தையில் சொல்லலாம். ஒரு வார்த்தையின் முயற்சி என்பது மிகவும் எளிதுதானே? சின்னம் சதா உங்கள் முன்னால் இருந்ததென்றால் முயற்சி சகஜமாகிவிடும். முயற்சி சகஜமாக இருந்தால் உதாரணமாகிவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 6  "
},
//Q0374
{
  question: "  பூஜிக்கத்தக்கவர் ஆக ",
  answer  : " எந்தளவு மதிப்பானவர் ஆகின்றீர்களோ அந்தளவு பூஜிக்கத்தக்கவர் ஆக முடியும். இங்கு உங்கள் செயலைப் பார்ப்பவர்களே இது உயர்ந்த கர்மம் என்பதை ஏற்றுக்கொள்ளவில்லையென்றால், பூஜிப்பவர்கள் உங்களை சிரேஷ்டமானவர் என்று ஏற்றுக்கொண்டு எப்படி பூஜாரி ஆவார்கள்? எவ்வளவு மதிப்பானவரோ அவ்வளவு பூஜிக்கத்தக்கவர் என்னும் கணக்கிருக்கின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 7  "
},
//Q0375
{
  question: " அன்பானவர் லவ்லி  ",
  answer  : "  எந்தளவு அதிர்ஷ்டசாலிகளோ அந்தளவு அனைவருக்கும் அன்பானவராகவும் ஆகுங்கள். அதிர்ஷ்டத்தால் மட்டும் மகிழ்ந்துவிடக்கூடாது. அன்பை வைத்துதான் அதிர்ஷ்டத்தைக் கண்டறிய முடியும். யார் அதிர்ஷ்டமானவர்களோ அவர்கள் அனைவருக்கும் அன்பானவராக அவசியம் இருப்பார்கள். இப்பொழுது, பார்த்தாலும் நடந்தாலும் அனைவருக்கும் அன்பு கொடுப்பதற்கான காரியம் செய்யவேண்டும். ஞானத்தைக் கொடுப்பது, வாங்குவது இந்த நிலையைக் கடந்து வந்தாகிவிட்டது. இப்பொழுது அன்பை கொடுக்கல், வாங்கல் செய்யுங்கள். யார் உங்கள் முன்னால் வந்தாலும் அல்லது சம்பந்தத்தில் வந்தாலும் அன்பைக் கொடுங்கள், எடுங்கள். அனைவருக்கும் அன்பானவர், லவ்லி என்று இவர்களைத்தான் கூறப்படுகின்றது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 8  "
},
//Q0376
{
  question: "  வெற்றி எளிதில் கிடைக்கும் ",
  answer  : "  வார்த்தையில் மட்டும் அன்பிருந்தால் போதாது, சங்கல்பத்திலும் கூட அன்பைத் தவிர வேறு எதுவும் உருவாகக்கூடாது. எப்பொழுது அனைவர் மீதும் அன்பு ஏற்பட்டுவிடுகின்றதோ, அந்த அன்பிற்கு பிரதிபலனாக உதவி கிடைக்கின்றது. மேலும் சகயோகத்தின் விளைவாக வெற்றியும் கிடைக்கின்றது. எங்கு அனைவருடைய சகயோகமும் இருக்கின்றதோ, அங்கு வெற்றி எளிதில் கிடைக்கும். அனைவரும் வெற்றி மூர்த்தியாக ஆகிவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 21 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 8  "
},
//Q0377         24 ஏப்ரல் 1973
{
  question: " சம்பூர்ண நஷ்டோமோகா 02  ",
  answer  : "  அனைத்திலும் அதிகமாக தன்னுடைய தேகத்தின் கணக்கு வழக்குகள், மீதியுள்ள கர்மச் சுமை ரூபத்தில் வரக்கூடிய பிரச்சனைகள் தன் பக்கம் கவர்ந்திழுக்கின்றதா? இந்த கவர்ச்சிக்கூட முடிந்துவிட வேண்டும், சம்பூர்ண நஷ்டோமோகா (முழுமையான பற்றற்ற நிலை) என்று இதனைத்தான் கூறப்படுகின்றது. எந்த பொருளோடு மோகம் இருக்கின்றதோ அதாவது ஈடுபாடு இருக்கின்றதோ, அது தன் பக்கம் அடிக்கடி கவர்ந்திழுக்கின்றது. ஏதேனும் தேகத்தின், தேக உலகத்தின் பிரச்சனைகள் ஸ்திதியை அசைத்துவிட முடியாது, இந்த ஸ்திதிக்குத் தான் புகழ் பாடப்பட்டு இருக்கின்றது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 1  "
},
//Q0378
{
  question: " அங்கதன் 02  ",
  answer  : " அனைத்திலும் அதிகமாக தன்னுடைய தேகத்தின் கணக்கு வழக்குகள், மீதியுள்ள கர்மச் சுமை ரூபத்தில் வரக்கூடிய பிரச்சனைகள் தன் பக்கம் கவர்ந்திழுக்கின்றதா? இந்த கவர்ச்சிக்கூட முடிந்துவிட வேண்டும், சம்பூர்ண நஷ்டோமோகா (முழுமையான பற்றற்ற நிலை) என்று இதனைத்தான் கூறப்படுகின்றது. எந்த பொருளோடு மோகம் இருக்கின்றதோ அதாவது ஈடுபாடு இருக்கின்றதோ, அது தன் பக்கம் அடிக்கடி கவர்ந்திழுக்கின்றது. ஏதேனும் தேகத்தின், தேக உலகத்தின் பிரச்சனைகள் ஸ்திதியை அசைத்துவிட முடியாது, இந்த ஸ்திதிக்குத் தான் புகழ் பாடப்பட்டு இருக்கின்றது. கல்பத்திற்கு முன்பிருந்த சம்பூர்ண நிலைக்குத்தான் அங்கதன் என்ற மகிமை பாடப்பட்டுள்ளது. புத்தி என்ற காலை இயற்கையின் பிரச்சனைகள் அசைக்கமுடியவில்லை  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 1 "
},
//Q0379
{
  question: " மகாவீர் தன்மை   ",
  answer  : " மகான் தன்மையின் குறைவிற்குக்கான காரணத்தை அறிவீர்களா? எந்த முக்கிய மரியாதையை (கோட்பாட்டினை) சதா கூறிக்கொண்டேயிருக்கின்றீர்கள். அந்த மரியாதையின் அதன் ஆழம் இல்லை. ஆழமாகச் செல்லும்போது மகாவீர் தன்மை வருகின்றது. மகாவீர் தன்மை என்றாலே மகான் தன்மை. அப்படியென்றால் எந்த விசயத்தில் குறை உள்ளது? ஆழமாகச் செல்வதில். நுண்ணிய பொருளோ எதில் வேண்டுமானாலும் அடங்கிவிடும். நுணுக்கம் இல்லாத பொருளை எங்கு எப்படி வேண்டுமோ அப்படி அடைத்து வைக்க முடியாது. எந்தளவு ஒரு பொருள் நுண்ணியமாக இருக்கின்றதோ அந்தளவு அது மதிப்பானதாகவும், சக்தி நிறைந்ததாகவும் இருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 2  "
},
//Q0380
{
  question: " மதிப்பான கோட்பாடுகளிலும் மிக மதிப்பான கோட்பாடு எது  ",
  answer  : "  ஸ்ரீமத்தான் உங்கள் மதிப்பிற்குரிய கோட்பாடு ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 3 "
},
//Q0381
{
  question: " நாடகத்திலும் பாப்தாதாவிடமும் பதிவாகி உள்ளது  ",
  answer  : "  யார் மனதார எப்பொழுதிலிருந்து தியாகம் செய்தார்களோ அதாவது தேக பந்தனம் மற்றும் தேக சம்பந்தங்களை ஒரு நொடியில் தியாகம் செய்துவிட்டார்களோ, அவர்களுடைய தேதி, நாள், நேரம் அனைத்தும் நாடகத்திலும் பாப்தாதாவிடமும் பதிவாகி உள்ளது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4   "
},
//Q0382
{
  question: " மறுபிறப்பின் நேரம் காலம்  ",
  answer  : "  அப்படி இங்கும் கூட மறுபிறவி ஜன்மத்தில் தேதி, சமயம் மற்றும் ஸ்திதி இருக்கின்றது. அவர்கள் அந்த, சூழ்நிலையைப் பார்க்கின்றார்கள் எந்த சூழ்நிலையில் பிறந்துள்ளார்கள். இங்கு அந்த நேரத்தின் ஸ்திதியைப் பார்க்கப்படுகின்றது. பிறக்கும் பொழுதே எந்த ஸ்திதியில் இருந்தார்கள், அதனுடைய ஆதாரத்தில் (அது) தான் இங்கு கூட, ஒவ்வொருவரின் எதிர்கால பிராப்திக்கு ஆதாரமாகின்றது. நீங்களும் கூட இந்த மூன்று விஷயங்களில் நேரம், தேதி, ஸ்திதியின் அடிப்படையில் தன்னுடைய சங்கமயுக பிராப்தி, சங்கமயுகத்தின் எதிர்கால ஸ்திதி, எதிர்கால பிறவியின் பலனை (பிராப்தியை) அவரவர் தெரிந்து கொள்ள முடியும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4  "
},
//Q0383
{
  question: " தன்னுடைய கடைசி நிலையின் நம்பரைத் தெரிந்து கொள்ள  ",
  answer  : " இங்கும் கூட மறுபிறவி ஜன்மத்தில் தேதி, சமயம் மற்றும் ஸ்திதி இருக்கின்றது. அவர்கள் அந்த, சூழ்நிலையைப் பார்க்கின்றார்கள் எந்த சூழ்நிலையில் பிறந்துள்ளார்கள். இங்கு அந்த நேரத்தின் ஸ்திதியைப் பார்க்கப்படுகின்றது. பிறக்கும் பொழுதே எந்த ஸ்திதியில் இருந்தார்கள், அதனுடைய ஆதாரத்தில் (அது) தான் இங்கு கூட, ஒவ்வொருவரின் எதிர்கால பிராப்திக்கு ஆதாரமாகின்றது. நீங்களும் கூட இந்த மூன்று விஷயங்களில் நேரம், தேதி, ஸ்திதியின் அடிப்படையில் தன்னுடைய சங்கமயுக பிராப்தி, சங்கமயுகத்தின் எதிர்கால ஸ்திதி, எதிர்கால பிறவியின் பலனை (பிராப்தியை) அவரவர் தெரிந்து கொள்ள முடியும். ஒவ்வொரு விசயத்தின் பிராப்தியும் நடைமுறையில் வாழ்க்கையுடன் சம்மந்தப்பட்டுள்ளது. இதுதான் தன்னுடைய அதிர்ஷ்டத்தை தெரிந்துக் கொள்ளக்கூடிய கண். இதன் மூலமாக ஒவ்வொருவரும் தன்னுடைய கடைசி நிலையின் நம்பரைத் தெரிந்து கொள்ள முடியும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 4 "
},
//Q0384
{
  question: " ஞானத்தில் நீண்ட காலமென்றால்  ",
  answer  : "  நீண்ட காலமென்றால் எப்பொழுது (அலௌகீக) பிறவி எடுத்தீர்களோ அப்பொழுதிலிருந்து நீண்டகால ஈடுபாடு இருக்க வேண்டும். அனைத்து பாடங்களிலும் சரியான விதத்தில் எந்தளவு நீண்டகாலமாக இருந்து வந்திருக்கின்றீர்கள் அது தான் கணக்கெடுக்கப்படும். உதாரணமாக ஒருவருக்கு 35 ஆண்டுகள் ஆகின்றது ஆனால் தன்னுடைய முயற்சியில் நீண்டகால வெற்றியடையவில்லை என்றால், அவர்களுடைய கணக்கு நீண்டகாலம் என்று சொல்ல முடியாது. ஒருவேளை 35 ஆண்டுகளுக்குப் பதிலாக 15 ஆண்டுகள் தான் ஆகின்றது ஆனால் தனது முயற்சியில் ஆரம்பத்திலிருந்து வெற்றியடைந்தே வருகின்றார்கள் என்றால் அவர்களுடைய கணக்கு சேமிப்பில் அதிகமாக இருக்கும். நீண்டகால வெற்றியின் ஆதாரத்தில்தான் கணக்கெடுக்கப்படுகின்றது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 5  "
},
//Q0385
{
  question: " பெரிய பிராப்தியை அடைய முடியாமைக்கு காரணம்  ",
  answer  : "  அதுபோல இங்கும் கூட இடை இடையே தடைகளின் காரணத்தால் பாபாவிடம் இணைந்திருக்கும் புத்தியின் லைன் துண்டிக்கப்படுகின்றது அல்லது தெளிவாக இல்லையென்றால் பெரிய பிராப்தியை அடைய முடியாது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 6  "
},
//Q0386
{
  question: " மூன்று ராசி  ",
  answer  : " இங்கு மூன்று ராசியுள்ளது. ஒன்று மகாரதி ராசி, இரண்டாவது குதிரைப்படை ராசி, மூன்றாவது காலாட்படை ராசி.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1973, பத்தி 8 "
},
//Q0387         4 மே 1973  
{
  question: " குழந்தையானதால் எஜமானன் பாலக் ஷோ மாலிக் ",
  answer  : "  இந்த நினைவு சொரூபம் ஆகிவிடும் பொழுது அதாவது நான் குழந்தையானதால் எஜமானன் ஆகிவிட்டேன், இப்பொழுது இந்த இயற்கைக்கு எஜமானாக இருக்கின்றேன் பிறகு உலகத்தின் எஜமானன் ஆகவேண்டும் அதாவது எந்தளவு குழந்தைதன்மை நினைவிருக்குமோ, அந்தளவு எஜமானதன்மையின் பெருமிதம் இருக்கும், மகிழ்ச்சி இருக்கும் மேலும் இந்த பரவசத்திலேயே மூழ்கியிருப்பீர்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 2 "
},
//Q0388
{
  question: " எவர் ரெடியின் அர்த்தம்  ",
  answer  : " எப்படியாகப்பட்ட சூழ்நிலையாக இருந்தாலும், எப்படியாகப்பட்ட சோதனையாக இருந்தாலும்.., ஸ்ரீமத்படி, எந்த ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்க விரும்புகின்றீர்களோ அதில் நிலைத்திருக்க முடிகின்றதா என்ன? ஆர்டரின் (கட்டளையின்) பேரில் எவர்-ரெடியா? ஆர்டர் என்றாலே ஸ்ரீமத். எண்ணங்கள் கூட ஸ்ரீமத்படி நடக்குமளவு எவர்-ரெடியா? இப்படி எவர்-ரெடியா? ஒரு நொடியில் சாட்சி ஸ்திதியில் நிலைத்துவிடுங்கள் என்பது ஸ்ரீமத், என்றால் அந்த சாட்சி நிலையில் நிலைப்பதற்கு ஒரு நொடிக்குப் பதிலாக இரண்டு நொடிக்கூட எடுத்துக்கொண்டால், அதனை எவர்-ரெடி என்று சொல்லலாமா என்ன?  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 3  "
},
//Q0389
{
  question: "  தீவிர முயற்சி எவர் ரெடி ",
  answer  : " ஒரு நொடியில் தன்னை நிலைப்படுத்துவதற்கான இந்த முயற்சியைத்தான் தீவிர முயற்சி என்று சொல்லப்படுகின்றது. அனைவரும் தீவிர முயற்சியாளர்கள் தானே? முயற்சியாளர் நிலையில் இருந்து இப்பொழுது கடந்துவிட்டீர்கள் அல்லவா? இப்பொழுது அனைவரும் தீவிர முயற்சியாளர் நிலைக்கு வந்துவிட்டீர்களா என்ன? அப்படி தன்னை அனுபவம் செய்கின்றீர்களா? சிறிது கூட எண்ணங்களின் சஞ்சலம் கூடாது, அப்படிப்பட்ட நிலையை அனுபவம் செய்து கொண்டே செல்கிறீர்களா? இந்த கணக்கின்படி அனைவரும் எவர்-ரெடியா  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 4  "
},
//Q0390
{
  question: "  ஆல் ரவுண்டர் என்பதன் அர்த்தம் ",
  answer  : "   ஆல் ரவுண்டராக தானே இருக்கின்றீர்கள்? சம்பூர்ண நிலையில் ஆல் ரவுண்டர் என்பது எந்த நிலை? இதில் மூன்று விசேஷமான விஷயங்களைக் கவனத்தில் வைக்க வேண்டும். யார் ஆல் ரவுண்டரோ அவர் ஒன்றோ, சேவையில் இருப்பார் இரண்டாவது சுபாவ சமஸ்காரத்தில் கூட அனைவரோடு கலந்துவிடக் கூடிய விசேஷமான குணம் அவரிடம் இருக்கும். மூன்றாவது, எந்த ஒரு ஸ்தூலமான காரியம் அதாவது எதனை நீங்கள் கர்மனா என்று சொல்கின்றீர்களோ, அந்த கர்மனாவினுடைய பாடத்திலும், அவரை எங்கு எந்த நேரத்தில் ஃபிட் (ஈடுபடுத்துதல்) செய்தாலும் அங்கு ஃபிட் ஆகி, அந்த வேலைக்கு புதிதானவர் என்றல்லாமல், நீண்டநாள் அதே காரியம் செய்பவர் போல ஈடுபட்டுவிடுவார். அனைத்து காரியத்திலும் மிக பழையவராகவும், நன்கு தெரிந்தவராகவும் தென்படுவார். இம்மூன்று விஷயங்களிலும் யார் எப்பொழுதும் ஃபிட் அல்லது ஈடுபட்டுவிடுகின்றார்களோ, அவர்களை ஆல் ரவுண்டர் என்று கூறப்படுகின்றது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 5 "
},
//Q0391
{
  question: " கர்மத்தின் ரேகைகள் எப்படி உருவாகின்றன  ",
  answer  : "  . யார் ஆல் ரவுண்டரோ அவர் ஒன்றோ, சேவையில் இருப்பார் இரண்டாவது சுபாவ சமஸ்காரத்தில் கூட அனைவரோடு கலந்துவிடக் கூடிய விசேஷமான குணம் அவரிடம் இருக்கும். மூன்றாவது, எந்த ஒரு ஸ்தூலமான காரியம் அதாவது எதனை நீங்கள் கர்மனா என்று சொல்கின்றீர்களோ, அந்த கர்மனாவினுடைய பாடத்திலும், அவரை எங்கு எந்த நேரத்தில் ஃபிட் (ஈடுபடுத்துதல்) செய்தாலும் அங்கு ஃபிட் ஆகி, அந்த வேலைக்கு புதிதானவர் என்றல்லாமல், நீண்டநாள் அதே காரியம் செய்பவர் போல ஈடுபட்டுவிடுவார். அனைத்து காரியத்திலும் மிக பழையவராகவும், நன்கு தெரிந்தவராகவும் தென்படுவார். இம்மூன்று விஷயங்களிலும் யார் எப்பொழுதும் ஃபிட் அல்லது ஈடுபட்டுவிடுகின்றார்களோ, அவர்களை ஆல் ரவுண்டர் என்று கூறப்படுகின்றது. ஏனெனில் இந்த ஒவ்வொரு விஷயத்தினை ஆதாரமாக கொண்டு கர்மத்தின் ரேகைகள் உருவாகின்றன மற்றும் ஆத்மாவில் சம்ஸ்காரங்களின் ரிகார்டு (பதிவு) ஆகின்றது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 5  "
},
//Q0392
{
  question: " சமம் தான் ஆனால் சமமில்லை  ",
  answer  : " ஒருவேளை ஏதாவது விஷயத்தில் 90 சதவீதம் இருக்கின்றது, 10 சதவீத குறையிருக்கின்றது என்றால், பிராப்தியிலும் கூட இவ்வளவு சிறிதளவு குறையும் கூட பாதிப்பு ஏற்படுகின்றது. இந்த சூட்சம குறையின் காரணத்தால் தான் நம்பர் குறைந்துவிடுகின்றது. அப்படி பார்க்கப்போனால் சம அளவு முயற்சியாளர்களாக தென்படுபவர்களில் கூட சில முக்கிய விஷயங்கள் ஒருவருக்கொருவரில் சமமாக தெரிந்தாலும், நுட்பமாக பார்த்தால் ஏதேனும் சதவிகிதத்தில் குறை இருப்பதால், சம முயற்சியாளர்களாகத் தென்பட்டாலும் நம்பரில் வித்தியாசம் ஏற்பட்டுவிடுகின்றது. இதனை வைத்து நான் எந்த நம்பரில் இருக்கின்றேன் என்பதை தெரிந்து கொள்ள முடியும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 6  "
},
//Q0393
{
  question: " கவனக்குறைவும் பாதி தூக்கம் தான்  ",
  answer  : " பகவான் பாக்கியத்தை பகிர்ந்தளிக்கும் பொழுது அவர்கள் உறங்கிக் கொண்டிருந்தார்கள் என்றவாறு பாடப்பட்டுள்ளது. கவனக்குறைவும் பாதி தூக்கம் தான். யார் கவனக்குறைவாக இருக்கின்றார்களோ அவர்களும் தூக்கத்தில் தூங்கும் நிலையே. கவனக்குறைவாக இருந்துவிட்டால், என்ன தூங்கிவிட்டீரா? என்று கேட்பார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 7  "
},
//Q0394
{
  question: " பலவீனமான ஆத்மாவிற்கான டைட்டில்  ",
  answer  : "  எவ்வளவு கிடைக்கின்றதோ அவ்வளவே நல்லதுதான் என்ற லட்சியம் கொண்டவரை என்னவென்று சொல்லலாம்? அப்படிப்பட்ட பலவீனமான ஆத்மாவிற்கான டைட்டில் (பட்டம்) என்னவாக இருக்கும்? அப்படிப்பட்ட ஆத்மாக்களைப் பற்றி சாஸ்திரங்களில் கூட பாடப் பட்டிருக்கின்றது. முதலில் என்ன பட்டம் என்பதைக் கூறுங்கள்? அடுத்தது சாஸ்திரத்தில் என்ன பாடப்பட்டுள்ளது என்பதைக் கூறுங்கள்? பகவான் பாக்கியத்தை பகிர்ந்தளிக்கும் பொழுது அவர்கள் உறங்கிக் கொண்டிருந்தார்கள் என்றவாறு பாடப்பட்டுள்ளது. கவனக்குறைவும் பாதி தூக்கம் தான். யார் கவனக்குறைவாக இருக்கின்றார்களோ அவர்களும் தூக்கத்தில் தூங்கும் நிலையே. கவனக்குறைவாக இருந்துவிட்டால், என்ன தூங்கிவிட்டீரா? என்று கேட்பார்கள். இவர்களுடைய பட்டம் என்னவாகயிருக்கும்? வருகின்ற அதிர்ஷ்டத்தை காலால் எட்டி உதைப்பவர்கள் என்று இவர்களுக்கு கூறப்படுகின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 7  "
},
//Q0395
{
  question: " பாக்கியமில்லாதவர்கள்  ",
  answer  : " பகவான் பாக்கியத்தை பகிர்ந்தளிக்கும் பொழுது அவர்கள் உறங்கிக் கொண்டிருந்தார்கள் என்றவாறு பாடப்பட்டுள்ளது. கவனக்குறைவும் பாதி தூக்கம் தான். யார் கவனக்குறைவாக இருக்கின்றார்களோ அவர்களும் தூக்கத்தில் தூங்கும் நிலையே. கவனக்குறைவாக இருந்துவிட்டால், என்ன தூங்கிவிட்டீரா? என்று கேட்பார்கள். இவர்களுடைய பட்டம் என்னவாகயிருக்கும்? வருகின்ற அதிர்ஷ்டத்தை காலால் எட்டி உதைப்பவர்கள் என்று இவர்களுக்கு கூறப்படுகின்றது. பாக்கியவிதாதாவினுடைய குழந்தையாகவும் ஆகிவிட்டீர்கள் அதாவது அதிகாரியாகவும் ஆகிவிட்டீர்கள், பாக்கியம் முன்னால் வருகின்றது அதாவது பாக்கியவிதாதா அப்பா முன்னால் வருகின்றார். முன்னால் வருகின்ற பாக்கியத்தை உருவாக்குவதற்குப் பதிலாக உதைத்து தள்ளினால் அவர்களை என்னவென்று சொல்வது? பாக்கியமில்லாதவர்கள். இவர்கள் ஒருபொழுதும் சுகத்தை அடைய முடியாது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 7 "
},
//Q0396
{
  question: " ஏக்னாமி எக்கானமி  ",
  answer  : "  உண்மையான சிக்கனம் என்பது எது? ஏக்னாமி ஆகவேண்டும். ஒருவருடைய பெயரை மட்டுமே நினைப்பது. ஒருவருடைய பெயரே சதா நினைவில் இருக்கவேண்டும். இப்படிப்பட்ட ஏக்னாமியே  எக்கானமி சிக்கனம் செய்ய முடியும். யார் ஏக்னாமியாக இல்லையோ, அவர்கள் பலே, எவ்வளவு தான் முயன்றாலும் உண்மையான சிக்கனம் செய்ய முடியாது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 மே 1973, பத்தி 8  "
},
//Q0397     25.01.1974 Subha Amma
{
  question: " நிராகாரா சொருபத்தை நினைவில் கொள்வது  ",
  answer  : "  எப்படி சாகார சொரூபம் தன்னுடையதாக ஆன காரணத்தினால் இயல்பாகவே நினைவில் இருக்கிறது, அதே போல் நிராகார சொரூபமும் தன்னுடையது என்றால் தன்னுடையது அந்த சொரூபமும் இயல்பாக நினைவிருக்கிறதா? தன்னுடையதை மறப்பது கடினமாக இருக்கும். ஸ்தூல பொருளிலும் எப்பொழுது தன்னுடையது என்ற உணர்வு வந்து விடுகிறது என்றால் அதுவும் இயல்பாகவே நினைவிலிருக்கும் அதை நினைவு செய்ய வேண்டியது இருக்காது. இதுவும் தன்னுடைய இயற்கையான மற்றும் அழியாத சொரூபமாகும் என்றால் இதை நினைவு செய்வதில் ஏன் கடினம்? தெரிந்து கொண்ட பிறகோ சுலபமாக நினைவிலேயே இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1974, பத்தி 1"
},
//Q0398
{
  question: " ஒவ்வொன்றின் ஆழமாக செல்வது  ",
  answer  : "  எப்படி அறிவியலைச் சேர்ந்தவர்கள் ஒவ்வொன்றின் ஆழத்தில் செல்கிறார்கள் மற்றும் புதுப்புது கண்டுபிடிப்புக்களை செய்து கொண்டிருக்கிறார்கள், அதே போல் தன்னுடைய உண்மையான சொரூபம் மற்றும் அதன் அனாதி குணம் மற்றும் சம்ஸ்காரம் என்ற இந்த ஒவ்வொரு குணத்தின் ஆழத்தில் செல்ல வேண்டும். எப்படி ஆனந்த சொரூபம் என்று கூறுகிறோம் என்றால் அந்த ஆனந்த சொரூபத்தின் நிலை என்ன? அதனுடைய அனுபவம் என்ன, ஆனந்த சொரூபம் ஆனதினால் அதன் விசேஷ பிராப்தி என்ன மற்றும் ஆனந்தம் என்று எதைக் கூறுவது? அந்த நேரத்தின் நிலையின் பிரபாவம் பிரத்யக்ஷமாக தன் மேல் மற்றும் மற்ற ஆத்மாக்கள் மேல் என்ன ஆகிறது? அந்த மாதிரி ஒவ்வொரு குணத்தின் ஆழத்தில் செல்லுங்கள். நீங்கள் எவ்வளவு உள்நோக்குமுகமாகி தன்னுள் மூழ்கியிருக்கிறீர்களோ அப்பொழுது நிறைய புதுப்புது அனுபவம் ஆகும். அந்த மாதிரி நீங்கள் இதில் மூழ்கிப் போய் இருப்பதாக உணருவீர்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0399
{
  question: " பற்றுதல் மற்றும் ஈர்ப்பு எந்த பக்கம் இருத்தல் நன்று  ",
  answer  : " எப்படி மீன் தண்ணீருக்குள் இருந்து கொண்டே தான் வாழ்ந்து கொண்டிருப்பதை உணருகின்றது செய்கிறது, அதனுடைய தொடர்பு தண்ணீரோடு இருக்கிறது. உடல் நிர்வாகத்திற்காக ஒருவேளை வெளியில் வந்தால் கூட ஒரு நொடி வெளியில் வந்தது பிறகு உள்ளே சென்று விடுகிறது ஏனென்றால் தண்ணீர் இன்றி அது உயிருடன் இருக்க முடியாது. அதே போல் உங்கள் அனைவரின் பற்றுதல் தன்னுடைய இயற்கையான சொரூபத்தின் விதவிதமான அனுபவத்தின் கடலோடு இருக்க வேண்டும். காரியம் செய்வதற்காக வெளிமுகத்தில் வந்தீர்கள், கர்ம இந்திரியங்களின் ஆதாரத்தை எடுத்தீர்கள் அதாவது சாகார சொரூபமுடைய நிலையில் வந்தீர்கள் ஆனால் உங்களுடைய பற்றுதல் மற்றும் ஈர்ப்பு அந்த அனுபவக்கடலின் பக்கமே தான் இருக்க வேண்டும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1974, பத்தி 3 "
},
//Q0400
{
  question: " ஆத்மாக்கள் கவரப்படுவார்கள்  ",
  answer  : "  எப்படி சர்க்கரை தன்னுடைய இனிப்புத் தன்மையை அனுபவம் செய்விக்கிறது மற்றும் ஒவ்வொரு குணமுடைய பொருள் தன்னுடைய குணத்தை அனுபவம் செய்வித்துக் கொண்டே தன் பக்கம் ஈர்க்கிறது. அதே போலவே நீங்கள் உங்களுடைய இயற்கையான சொரூபத்தின் ஒவ்வொரு குணத்தின் ரசனையின் அனுபவத்தை மற்ற ஆத்மாக்களுக்குச் செய்வியுங்கள். அப்பொழுது தான் ஆத்மாக்கள் கவரப்படுவார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0401
{
  question: " விசேஷக் காரியம்  ",
  answer  : " எப்படி சர்க்கரை தன்னுடைய இனிப்புத் தன்மையை அனுபவம் செய்விக்கிறது மற்றும் ஒவ்வொரு குணமுடைய பொருள் தன்னுடைய குணத்தை அனுபவம் செய்வித்துக் கொண்டே தன் பக்கம் ஈர்க்கிறது. அதே போலவே நீங்கள் உங்களுடைய இயற்கையான சொரூபத்தின் ஒவ்வொரு குணத்தின் ரசனையின் அனுபவத்தை மற்ற ஆத்மாக்களுக்குச் செய்வியுங்கள். அப்பொழுது தான் ஆத்மாக்கள் கவரப்படுவார்கள். அப்படி இப்பொழுது இந்த அனுபவம் செய்வது மற்றும் செய்விப்பது தான் தன்னுடைய விசேஷக் காரியம் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0402
{
  question: " சுலபமாக நினைவு சொரூபம்  ",
  answer  : " வர்ணனையின் கூடவே ஒவ்வொரு குணத்தின் அனுபவம் செய்வியுங்கள். அதை எப்பொழுது நீங்களே இந்த அனுபவக்கடலில் மூழ்கியிருப்பீர்களோ அப்பொழுது தான் செய்விக்க முடியும் என்றால் அந்த மாதிரி மூழ்கிப் போய் இருக்கிறீர்களா? இதன் மூலம் சுலபமாக நினைவு சொரூபமானவராக ஆகிவிடுவீர்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0403
{
  question: " சின்னச் சின்ன விஷயங்கள் தானாகவே அகன்று விட  ",
  answer  : " நினைவு எப்படி செய்வது? இதற்குப் பதிலாக நினைவு எப்படி மறக்க முடியும்? என்ற கேள்வி எழட்டும். இந்தளவு மாற்றம் வந்து விடட்டும். இப்பொழுதோ கொஞ்சம் அனுபவம் செய்திருக்கிறீர்கள், கொஞ்சம் சுவைத்து மட்டும் பார்த்திருக்கிறீர்கள். எப்பொழுது அதில் மூழ்கிவிடுகிறீர்களோ அப்பொழுது சாப்பிடவும் செய்வீர்கள் மற்றும் சொரூபத்திலும் கொண்டு வந்தீர்கள் என்று கூறலாம். இப்பொழுது அதிக அனுபவம் செய்வதற்கான அவசியம் இருக்கிறது. எப்பொழுது இந்த அனுபவத்தில் சென்று விடுவீர்களோ பின்பு இந்த சின்னச் சின்ன விஷயங்கள் தானாகவே அகன்று விடும் அதாவது விடைபெற்று விடும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1974, பத்தி 5  "
},
//Q0404     28 ஜனவரி 1974
{
  question: "  புகழை ஏற்று கொள்வதால் எந்த சக்தி குறைந்து விடும் ",
  answer  : "  புகழை ஏற்றுக் கொள்வதால் ஆன்மீக சக்தி குறைந்துவிடும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 1 "
},
//Q0405
{
  question: " ஆன்மீக படைவீரர் நெருப்பு  ",
  answer  : "  பொதுவாக படைவீரர்களுக்கு வெற்றி அடைய வேண்டும் என்ற ஆர்வம் இருந்து கொண்டே இருக்கும். அந்த மாதிரி மாயாவை வெற்றியடைவதற்கான ஈடுபாடு, நெருப்பைப் போல கொழுந்து விட்டு எரிகின்றதா?  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 1   "
},
//Q0406
{
  question: "  ஆன்மீக படைவீரர்  நேரத்தை வீணடிப்பதா ",
  answer  : " ஆன்மீக படைவீரர், பிறகு எப்பொழுதாவது யுத்தத்தை மறந்துவிட்டு தன்னுடைய சகஜமான, மகிழ்ச்சியான வாழ்க்கையை கழித்துக் கொண்டே தன்னுடைய வாழ்க்கையில் சாதனங்கள் மற்றும் செல்வங்களை ஈடுபடுத்தி நேரத்தை வீணடிக்கவில்லை தானே  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 1   "
},
//Q0407
{
  question: " சேவையின் பலன்   ",
  answer  : "  இப்போது உங்களுக்கு முன்னால் சேவையின் பலன் சாதனங்களின் ரூபத்திலும் மற்றும் புகழின் ரூபத்திலும் கிடைக்கக்கூடிய நேரம் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 1   "
},
//Q0408
{
  question: "  சேவையின் பலனை ஏற்றுக்கொண்டால் ",
  answer  : "  இப்போது உங்களுக்கு முன்னால் சேவையின் பலன் சாதனங்களின் ரூபத்திலும் மற்றும் புகழின் ரூபத்திலும் கிடைக்கக்கூடிய நேரம் ஆகும். இந்த நேரத்தில் ஒருவேளை பலனை சுவீகாரம் செய்து விட்டால் பிறகு கர்மாதீத் நிலையின் பலன், சம்பூர்ண தபஸ்வி நிலையின் பலன் மற்றும் அதிந்திரிய சுகத்தின் பிராப்தியின் பலனை அடைய முடியாது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 1 "
},
//Q0409
{
  question: " வாழ்க்கையின் ஆதாரம்   ",
  answer  : " எந்த ஒரு ஆதாரத்திலும் வாழ்க்கையின் ஆதாரம் இருக்கக்கூடாது  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0410
{
  question: " புருஷார்த்ததின் ஆதாரம்  ",
  answer  : " எந்த ஒரு ஆதாரத்திலும் வாழ்க்கையின் ஆதாரம் இருக்கக்கூடாது. அதாவது புருஷார்த்தம் எந்தவொரு ஆதாரத்திலும் இருக்கக்கூடாது.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 2 "
},
//Q0411
{
  question: " யோக சக்தியை பிரயோகம் செய்வதில் குறை  ",
  answer  : " எந்த ஒரு ஆதாரத்திலும் வாழ்க்கையின் ஆதாரம் இருக்கக்கூடாது. அதாவது புருஷார்த்தம் எந்தவொரு ஆதாரத்திலும் இருக்கக்கூடாது. இதில் யோக பலத்தின் சக்தியை பிரயோகம் செய்வதில் குறை ஏற்பட்டு விடுகிறது மற்றும் யோகபலத்தின் சக்தியை எந்த அளவு (பிரயோகம்) பயன்படுத்தவில்லையோ அந்த அளவிற்கு அந்த சக்தி அதிகமாவது இல்லை  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0412
{
  question: "  யோக சக்தி நிச்சயமாக அதிகமாக ",
  answer  : "  எந்த ஒரு ஆதாரத்திலும் வாழ்க்கையின் ஆதாரம் இருக்கக்கூடாது. அதாவது புருஷார்த்தம் எந்தவொரு ஆதாரத்திலும் இருக்கக்கூடாது. இதில் யோக பலத்தின் சக்தியை பிரயோகம் செய்வதில் குறை ஏற்பட்டு விடுகிறது மற்றும் யோகபலத்தின் சக்தியை எந்த அளவு (பிரயோகம்) பயன்படுத்தவில்லையோ அந்த அளவிற்கு அந்த சக்தி அதிகமாவது இல்லை. யோகபலத்தின் பயிற்சி செய்வதால் நிச்சயமாக அதிகமாகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0413
{
  question: "  ஸ்தூலமான சாதனங்கள் இருந்தாலும் ",
  answer  : "  ஏதாவதொரு விஷயங்கள் முன்வந்தால் அப்போது ஸ்தூலமான சாதனங்கள் உடனேயே கவனத்திற்கு வந்து விடுகின்றது. ஆனால் ஸ்தூலமான சாதனங்கள் இருந்தாலும் யோக பலத்தின் மூலமாக முயற்சி செய்யவேண்டும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0414           3 பிப்ரவரி 1974
{
  question: "  வினாச காரியத்தை எதனால் நிறைவேற்றுவது ",
  answer  : " விலகிய உள்ளுணர்வு மற்றும் ஜுவாலா ரூபத்தின் திட எண்ணத்தினால் விநாச காரியத்தை நிறைவேற்றுங்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0415
{
  question: "  லைட் ஹவுஸ் பவர் ஹவுஸ் ",
  answer  : " எப்படி பாப்தாதாவை சாகாரம், ஆகாரம் மற்றும் நிராகாரம் ஆகிய மூன்று நிலைகளில் அனுபவம் செய்கிறீர்கள். அதே போல் தன்னையும் தந்தைக்குச் சமமாக - சாகாரத்தில் இருந்த போதும், ஆகாரி மற்றும் நிராகாரியாக சதா அனுபவம் செய்கின்றீர்களா என்ன? இந்த அனுபவம் நிரந்தரமாக ஆவதினால் இந்த சாகார உடல் மற்றும் இந்த பழைய உலகத்திலிருந்து தானாகவே விலகி விடுவீர்கள். பார்வையாளர் ஆகி மேலோட்டமாக இந்த பழைய உலகத்தின் காட்சிகளை விளையாட்டினைப் பார்த்துக் கொண்டிருக்கிறோம் என்பதுப் போல அனுபவம் செய்வீர்கள். இந்த மாதிரியான சக்திசாலி நிலை1 இப்பொழுது நிரந்தரமானதாக இருக்க வேண்டும். இந்த மாதிரி நிலையில் நிலைத்திருக்கும் ஆத்மாவைப் பார்க்கும் பொழுதே என்ன தென்படும்? லைட் ஹவுஸ் மற்றும் பவர் ஹவுஸ், இந்த மாதிரியான ஆத்மாக்கள் தந்தைக்குச் சமமான விஷ்வ கல்யாணகாரி (உலகிற்கு நன்மை செய்பவர்கள்) என்றழைக்கப்படுகிறார்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1 "
},
//Q0416
{
  question: " விஷ்வ கல்யாணகாரி  ",
  answer  : " எப்படி பாப்தாதாவை சாகாரம், ஆகாரம் மற்றும் நிராகாரம் ஆகிய மூன்று நிலைகளில் அனுபவம் செய்கிறீர்கள். அதே போல் தன்னையும் தந்தைக்குச் சமமாக - சாகாரத்தில் இருந்த போதும், ஆகாரி மற்றும் நிராகாரியாக சதா அனுபவம் செய்கின்றீர்களா என்ன? இந்த அனுபவம் நிரந்தரமாக ஆவதினால் இந்த சாகார உடல் மற்றும் இந்த பழைய உலகத்திலிருந்து தானாகவே விலகி விடுவீர்கள். பார்வையாளர் ஆகி மேலோட்டமாக இந்த பழைய உலகத்தின் காட்சிகளை விளையாட்டினைப் பார்த்துக் கொண்டிருக்கிறோம் என்பதுப் போல அனுபவம் செய்வீர்கள். இந்த மாதிரியான சக்திசாலி நிலை1 இப்பொழுது நிரந்தரமானதாக இருக்க வேண்டும். இந்த மாதிரி நிலையில் நிலைத்திருக்கும் ஆத்மாவைப் பார்க்கும் பொழுதே என்ன தென்படும்? லைட் ஹவுஸ் மற்றும் பவர் ஹவுஸ், இந்த மாதிரியான ஆத்மாக்கள் தந்தைக்குச் சமமான விஷ்வ கல்யாணகாரி (உலகிற்கு நன்மை செய்பவர்கள்) என்றழைக்கப்படுகிறார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0417
{
  question: " தந்தைக்குச் சமமான நிலை   ",
  answer  : "  இந்த மாதிரி மகாதானி, வரதானி, சர்வ குணதானி, சர்வ சக்திகளின் தானி(வள்ளல்), தொடர்பில் வருபவர்களுக்கு ஆன்மீக வர்ணம் பூசக்கூடிய, பார்வையால் திருப்திச் செய்யக்கூடிய, குருடர்களுக்கு மூன்றாவது கண் கொடுக்கக்கூடிய, அலைந்து கொண்டிருக்கும் ஆத்மாக்களுக்கு புகழிடத்தைக் காட்டக் கூடிய, துடித்துக் கொண்டிருக்கும் ஆத்மாக்களை குளிர்ச்சி, அமைதி மற்றும் ஆனந்தமூர்த்தி ஆக்கக்கூடிய ஆத்மாவாக ஆகியிருக்கிறீர்களா? இதுப் போன்ற இலட்சியத்தின் பெருமிதத்தில் இருக்கிறீர்களா என்ன? இதனைத் தான் தந்தைக்குச் சமமான நிலை என்று கூறப்படுகிறது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0418
{
  question: " பழைய உலகத்திலிருந்து தானாகவே விலக  ",
  answer  : "  எப்படி பாப்தாதாவை சாகாரம், ஆகாரம் மற்றும் நிராகாரம் ஆகிய மூன்று நிலைகளில் அனுபவம் செய்கிறீர்கள். அதே போல் தன்னையும் தந்தைக்குச் சமமாக - சாகாரத்தில் இருந்த போதும், ஆகாரி மற்றும் நிராகாரியாக சதா அனுபவம் செய்கின்றீர்களா என்ன? இந்த அனுபவம் நிரந்தரமாக ஆவதினால் இந்த சாகார உடல் மற்றும் இந்த பழைய உலகத்திலிருந்து தானாகவே விலகி விடுவீர்கள். பார்வையாளர் ஆகி மேலோட்டமாக இந்த பழைய உலகத்தின் காட்சிகளை விளையாட்டினைப் பார்த்துக் கொண்டிருக்கிறோம் என்பதுப் போல அனுபவம் செய்வீர்கள். இந்த மாதிரியான சக்திசாலி நிலை1 இப்பொழுது நிரந்தரமானதாக இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1 "
},
//Q0419
{
  question: "  அலட்சியம் ",
  answer  : "  ஏற்பாடுகளை முழு மூச்சாக செய்து கொண்டிருக்கிறீர்களா? அல்லது என்ன ஆகுமோ அதை அப்பொழுது பார்த்துக் கொள்ளலாம் என்று எப்படி உலகத்தினர் கூறுகிறார்களோ அதே போலவே ஏற்பாடுகள் செய்வதற்கான பொறுப்பான ஆத்மாக்களாகிய நீங்களும்,.. என்ன ஆகுமோ அதை அப்பொழுது பார்த்துக் கொள்ளலாம் என்று யோசிக்கவில்லை தானே? இதனைத் தான் அலட்சியம் என்று கூறுப்படுகின்றது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0420
{
  question: " விநாசத்திற்கு யார் பொறுப்பு  ",
  answer  : " யார் பொறுப்பானவராக ஆனார்கள்? இதற்கு பொறுப்பாக சங்கர் ஆனாரா அல்லது யக்ஞத்தை படைக்கும் தந்தை மற்றும் பிராமணக் குழந்தைகள் பொறுப்பாளர்களாக ஆனார்களா? எப்பொழுதிலிருந்து ஸ்தாபனை காரியத்திற்காக யக்ஞம் (வேள்வி) படைக்கப்பட்டதோ அப்பொழுதிருந்தே ஸ்தாபனையின் கூடவே யக்ஞ குண்டத்திலிருந்து விநாச ஜுவாலையும் வெளிப்பட்டது. என்றால் அப்படி அழிவினை பற்ற வைக்கக் கூடியவர்கள் யாராக ஆனார்கள்? தந்தை மற்றும் நீங்களும் சேர்ந்தே ஆனீர்கள் இல்லையா?   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0421
{
  question: "  பொறுப்பு சங்கருக்கு இல்லை ",
  answer  : "  எப்பொழுதிலிருந்து ஸ்தாபனை காரியத்திற்காக யக்ஞம் (வேள்வி) படைக்கப்பட்டதோ அப்பொழுதிருந்தே ஸ்தாபனையின் கூடவே யக்ஞ குண்டத்திலிருந்து விநாச ஜுவாலையும் வெளிப்பட்டது. என்றால் அப்படி அழிவினை பற்ற வைக்கக் கூடியவர்கள் யாராக ஆனார்கள்? தந்தை மற்றும் நீங்களும் சேர்ந்தே ஆனீர்கள் இல்லையா? அதனால் அப்படி யார் பற்ற வைத்தார்களோ அவர்களே நிறைவேற்றவும் வேண்டும் தானே தவிர இதன் பொறுப்பு சங்கருக்கு இல்லை. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2   "
},
//Q0422
{
  question: " அழிவு காரணி  ",
  answer  : " டிராமாவின் அடிப்படையில் நிச்சயம் நடக்கும் என்று ஆன போதிலும் நிமித்தமாக இருக்கும் ஆத்மாக்களுக்கு முயற்சி செய்ய தான் வேண்டும். இவ்விதமாக இப்பொழுது இந்த முக்தி மற்றும் ஜீவன்முக்தியின் கதவுகளைத் திறப்பதற்கான பொறுப்பு தந்தையுடன் கூடவே உங்கள் அனைவரது பொறுப்பும் ஆகும். அந்த அழிவு அனைத்து ஆத்மாக்களின் அனைத்து விருப்பங்களையும் நிறைவேற்றுவதற்குக் காரணி - சாதனம் ஆகும். இந்த (காரணி -) சாதனம் உங்களுடைய சாதனா (தீவிர முயற்சி) மூலமாக நிறைவேறும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0423
{
  question: "  அழிவின் ஜீவாலை கொழுந்து விட்டு எழ ",
  answer  : " அந்த அழிவு அனைத்து ஆத்மாக்களின் அனைத்து விருப்பங்களையும் நிறைவேற்றுவதற்குக் காரணி - சாதனம் ஆகும். இந்த (காரணி -) சாதனம் உங்களுடைய சாதனா (தீவிர முயற்சி) மூலமாக நிறைவேறும். இப்பொழுது அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் நன்மை ஏற்படட்டும் என்று...,,, அந்த மாதிரியான எண்ணம் எழும்பி வர வேண்டும். அனைத்து துடித்துக் கொண்டிருக்கும், துக்கமான மற்றும் அமைதியில்லாத ஆத்மாக்கள் வரமளிக்கும் வள்ளல் (வரதாதா) தந்தை மற்றும் குழந்தைகள் மூலமாக வரதானத்தைப் பெற்று சதா அமைதியானவராகவும் மற்றும் சுகமானவராகவும் ஆகிவிடட்டும்,..,, இப்பொழுது வீடு செல்லட்டும். இந்த எண்ணம்,.. நேரத்தின் அருகாமையின் பிரகாரம் தீவிரமானதாக இருக்க வேண்டும். ஏனெனில் இந்த எண்ணத்தினால் தான்..,,, மற்றும் இந்த நினைவினால் தான் அழிவின் ஜீவாலை கொழுந்து விட்டு எழும் மேலும் அனைவருக்கும் நன்மை ஏற்படும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 3 "
},
//Q0424
{
  question: "  முடிவு (அழிவு) ஏற்படும் ",
  answer  : "  எல்லையற்ற விலகிய உள் உணர்வும் தீவிரமாக இருக்க வேண்டும். உங்களுடைய எல்லையற்ற விலகிய உள்உணர்வு அதாவது வைராக்கிய உள்உணர்வு உலகின் ஆத்மாக்களில் சிறிது காலத்திற்காக இருக்கும். அது அவர்களின் சுகத்தின் மேல் வைராக்கியத்தை உருவாக்கும். அப்பொழுது தான் வைராக்கியத்திற்குப் பிறகு முடிவு (அழிவு) ஏற்படும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0425
{
  question: " கர்மாதீத்  ",
  answer  : "  செய்து கொண்டிருந்தும் செய்யாதவர், உறவு தொடர்பில் இருந்து கொண்டும் கர்மாதீத் நிலை என்று பாடப்பட்டுள்ளதே,..,,, அந்த மாதிரி நிலை இருக்கிறதா? எந்தவொரு பற்றுதலும் இருக்கக்கூடாது, சேவையும் பற்றுதலால் கூடாது ஆனால் நான் ஒரு கருவி என்ற நிமித உணர்வோடு இருக்க வேண்டும், இதன் மூலமாக தான் கர்மாதீத்; ஆகிவிடுவீர்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0426
{
  question: " காரியத்தை ஏறக்கட்ட வேண்டும்   ",
  answer  : " காரியத்தை ஏறக்கட்ட வேண்டும் அதாவது தன்னுடைய பற்றுதலை முடிக்க வேண்டும். ஒருவேளை தன்னை அனைத்து புறங்களிருந்தும் விடுவித்து எவரெடியாக ஆக்கினீர்கள் என்றால் நீங்கள் எவரெடி ஆகுவதினால் அழிவும் ரெடியாகிவிடும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4   "
},
//Q0427
{
  question: " அப்பொழுது தான் முடிவு ஏற்படும்   ",
  answer  : "  துக்கமான ஆத்மாக்களின் மனதிலிருந்து இப்பொழுது அழிவு ஏற்படட்டும் என எழ ஆரம்பித்துவிட்டதோ, அதுப் போலவே உலகிற்கு நன்மை செய்யும் ஆத்மாக்கள் உங்களுடைய மனதில்,.. இப்பொழுது விரைவிலேயே அனைவருக்கும் நன்மை ஏற்படட்டும் என்ற இந்த எண்ணம் உருவாகட்டும், அப்பொழுது தான் முடிவு ஏற்படும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0428
{
  question: " விநாசம் செய்பவர்களுக்கு சமிக்ஞை  ",
  answer  : "  பாலனையோ செய்தீர்கள், இப்பொழுது நன்மை செய்பவராக ஆகுங்கள் மேலும் அனைவரையும் முக்தி (விடு) செய்வியுங்கள். விநாசம் செய்பவர்களுக்கு, நன்மை செய்யும் ஆத்மாக்களின் உதவி தேவையாக இருக்கிறது. அவர்களுக்கு எண்ணத்தின் சமிக்ஞை தேவையாக இருக்கிறது. எதுவரை நீங்கள் ஜுவாலா ரூபமாக ஆகவில்லையோ அதுவரை அவர்களுக்கு சமிக்ஞை செய்ய முடியாது. எனவே இப்பொழுது தன்னை தயார் செய்வதின் கூடவே உலக மாற்றத்திற்கான ஏற்பாடுகளையும் செய்யுங்கள். இது தான் உங்களுடைய கடைசிக் கடமை.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 5 "
},
//Q0429
{
  question: " உங்களுடைய கடைசிக் கடமை  ",
  answer  : "  பாலனையோ செய்தீர்கள், இப்பொழுது நன்மை செய்பவராக ஆகுங்கள் மேலும் அனைவரையும் முக்தி (விடு) செய்வியுங்கள். விநாசம் செய்பவர்களுக்கு, நன்மை செய்யும் ஆத்மாக்களின் உதவி தேவையாக இருக்கிறது. அவர்களுக்கு எண்ணத்தின் சமிக்ஞை தேவையாக இருக்கிறது. எதுவரை நீங்கள் ஜுவாலா ரூபமாக ஆகவில்லையோ அதுவரை அவர்களுக்கு சமிக்ஞை செய்ய முடியாது. எனவே இப்பொழுது தன்னை தயார் செய்வதின் கூடவே உலக மாற்றத்திற்கான ஏற்பாடுகளையும் செய்யுங்கள். இது தான் உங்களுடைய கடைசிக் கடமை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 5  "
},//Q0430
{
  question: " சக்தி சொரூபத்தின் கடமை  ",
  answer  : " பாலனையோ செய்தீர்கள், இப்பொழுது நன்மை செய்பவராக ஆகுங்கள் மேலும் அனைவரையும் முக்தி (விடு) செய்வியுங்கள். விநாசம் செய்பவர்களுக்கு, நன்மை செய்யும் ஆத்மாக்களின் உதவி தேவையாக இருக்கிறது. அவர்களுக்கு எண்ணத்தின் சமிக்ஞை தேவையாக இருக்கிறது. எதுவரை நீங்கள் ஜுவாலா ரூபமாக ஆகவில்லையோ அதுவரை அவர்களுக்கு சமிக்ஞை செய்ய முடியாது. எனவே இப்பொழுது தன்னை தயார் செய்வதின் கூடவே உலக மாற்றத்திற்கான ஏற்பாடுகளையும் செய்யுங்கள். இது தான் உங்களுடைய கடைசிக் கடமை. ஏனெனில் இது தான் சக்தி சொரூபத்தின் கடமையாகும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 5   "
},
//Q0431
{
  question: " நீங்கள் பயப்படுகின்றீர்களா  ",
  answer  : " நீங்களே பயப்படவில்லையே தானே! விநாசம் ஆகுமா, ஆகாதா, என்னவாகும் மற்றும் எப்படி ஆகும்? என்று இப்படியெல்லாம நினைப்பதற்குப் பதிலாக, அது நம் மூலமாக தான் ஆக வேண்டும் என்று நினையுங்கள். இதைத் தெரிந்து கொண்டு இப்பொழுது தன்னை சக்தி சொரூபமாக ஆக்குங்கள், தன்னை லைட் ஹவுஸ் மற்றும் பவர் ஹவுஸாக ஆக்குங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 5  "
},
//Q0432     04 ஜூலை 1971 Suggi
{
  question: " பாப்தாதாவை துணையாக வைத்துக்கொள்வதால்   ",
  answer  : "  எந்த ஒரு காரியம் செய்யும்பொழுதும் எப்பொழுதும் பாப்தாதாவைத் தன்னுடைய துணைவனாகப் புரிந்துகொண்டு இரட்டை சக்தியுடன் காரியம் செய்தீர்கள் என்றால் என்ன மனோநிலை இருக்கும் என்று சொல்லுங்கள்? ஒன்று உங்கள் நினைவு மிகவும் சகஜமாக இருக்கும். எவ்வாறு இப்பொழுது எதிரில் இருப்பதாகப் புரிந்திருப்பதால் நினைவு சகஜமாக உள்ளது அல்லவா. இவ்விதம், ஒருவேளை, எப்பொழுதும் ஒவ்வொரு கர்மம் செய்யும்பொழுதும் தந்தையைத் தன்னுடைய துணைவன் என்று புரிந்துகொண்டு நடக்கிறீர்கள் என்றால் இது சகஜ நினைவு இல்லையா? எப்பொழுது ஒருவர் சதா துணையாக இருக்கின்றாரோ, அந்தத் துணையின் காரணத்தினால் நினைவு இயல்பாகவே இருக்கும் அல்லவா.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 04 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0433
{
  question: " சகஜ நினைவு இல்லையா?  ",
  answer  : " எந்த ஒரு காரியம் செய்யும்பொழுதும் எப்பொழுதும் பாப்தாதாவைத் தன்னுடைய துணைவனாகப் புரிந்துகொண்டு இரட்டை சக்தியுடன் காரியம் செய்தீர்கள் என்றால் என்ன மனோநிலை இருக்கும் என்று சொல்லுங்கள்? ஒன்று உங்கள் நினைவு மிகவும் சகஜமாக இருக்கும். எவ்வாறு இப்பொழுது எதிரில் இருப்பதாகப் புரிந்திருப்பதால் நினைவு சகஜமாக உள்ளது அல்லவா. இவ்விதம், ஒருவேளை, எப்பொழுதும் ஒவ்வொரு கர்மம் செய்யும்பொழுதும் தந்தையைத் தன்னுடைய துணைவன் என்று புரிந்துகொண்டு நடக்கிறீர்கள் என்றால் இது சகஜ நினைவு இல்லையா? எப்பொழுது ஒருவர் சதா துணையாக இருக்கின்றாரோ, அந்தத் துணையின் காரணத்தினால் நினைவு இயல்பாகவே இருக்கும் அல்லவா.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 04 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0434
{
  question: " சத்சங்கம் சத்சங்கி  ",
  answer  : "  எப்பொழுது ஒருவர் சதா துணையாக இருக்கின்றாரோ, அந்தத் துணையின் காரணத்தினால் நினைவு இயல்பாகவே இருக்கும் அல்லவா. எனவே, அப்படிப்பட்ட துணைவன் இருக்கும் காரணத்தினால் மற்றும் புத்தியை நிரந்தரமாக சத்தியமானவருடன் தொடர்பை வைத்திருக்கும் காரணத்தினால் நிரந்தரமாக சத்சங்கம் (சத்தியமான தொடர்பு) இருக்க வேண்டும். நீங்களே சத்தியமான தொடர்பில் இருப்பர்கள் ஆவீர்கள். ஒவ்வொரு விநாடி, ஒவ்வொரு அடியில் சத்தியமான தொடர்பில் இருக்கிறீர்கள் (சத்சங்கி) அல்லவா.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 04 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0435
{
  question: "  இரட்டை சக்தி  ",
  answer  : "  நிரந்தரமாகத் தன்னை சத்தியமான தொடர்பில் இருப்பவராக ஆக்கினீர்கள் என்றால் நினைவு சகஜமாக இருக்கும் மற்றும் சக்திசாலியான தொடர்பு இருக்கும் காரணத்தினால் உங்களுடைய ஒவ்வொரு காரியத்திலும் இரட்டை சக்தி இருக்கும். இரட்டை சக்தி இருக்கும் காரணத்தினால் எந்தக் காரியம் ஸ்திதியின் கணக்குப்படி கடினமானது எனப் புரிந்திருக்கிறீர்களோ, அது சகஜமாகிவிடும். ஏனெனில், இரட்டை சக்தி ஆகிவிட்டது. மேலும், அதே சமயத்தில் ஒரு காரியத்திற்குப் பதிலாக இரண்டு காரியங்களை செய்து முடிக்க முடியும். ஒன்று சகஜமான நினைவு, இரண்டாவது வெற்றி, மூன்றாவது அனைத்து கர்மத்திலும் ஊக்கம், உற்சாகம் மற்றும் சகயோகம் பிராப்தியாகக் கிடைக்கிறது. ஆகையினால், நிரந்தரமான சத்தியத் தொடர்பில் இருப்பவர் ஆகுங்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 04 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0436
{
  question: " சத்தியத் தொடர்பில் இருப்பவர் ஆகுங்கள்  ",
  answer  : "  எப்பொழுது ஒருவர் சதா துணையாக இருக்கின்றாரோ, அந்தத் துணையின் காரணத்தினால் நினைவு இயல்பாகவே இருக்கும் அல்லவா. எனவே, அப்படிப்பட்ட துணைவன் இருக்கும் காரணத்தினால் மற்றும் புத்தியை நிரந்தரமாக சத்தியமானவருடன் தொடர்பை வைத்திருக்கும் காரணத்தினால் நிரந்தரமாக சத்சங்கம் (சத்தியமான தொடர்பு) இருக்க வேண்டும். நீங்களே சத்தியமான தொடர்பில் இருப்பர்கள் ஆவீர்கள். ஒவ்வொரு விநாடி, ஒவ்வொரு அடியில் சத்தியமான தொடர்பில் இருக்கிறீர்கள் (சத்சங்கி) அல்லவா. ஒருவேளை, நிரந்தரமாகத் தன்னை சத்தியமான தொடர்பில் இருப்பவராக ஆக்கினீர்கள் என்றால் நினைவு சகஜமாக இருக்கும் மற்றும் சக்திசாலியான தொடர்பு இருக்கும் காரணத்தினால் உங்களுடைய ஒவ்வொரு காரியத்திலும் இரட்டை சக்தி இருக்கும். இரட்டை சக்தி இருக்கும் காரணத்தினால் எந்தக் காரியம் ஸ்திதியின் கணக்குப்படி கடினமானது எனப் புரிந்திருக்கிறீர்களோ, அது சகஜமாகிவிடும். ஏனெனில், இரட்டை சக்தி ஆகிவிட்டது. மேலும், அதே சமயத்தில் ஒரு காரியத்திற்குப் பதிலாக இரண்டு காரியங்களை செய்து முடிக்க முடியும். ஒன்று சகஜமான நினைவு, இரண்டாவது வெற்றி, மூன்றாவது அனைத்து கர்மத்திலும் ஊக்கம், உற்சாகம் மற்றும் சகயோகம் பிராப்தியாகக் கிடைக்கிறது. ஆகையினால், நிரந்தரமான சத்தியத் தொடர்பில் இருப்பவர் ஆகுங்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 04 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0437
{
  question: " ஃபரிஷ்தா ஆகுவதற்காக  ",
  answer  : " ஃபரிஷ்தா ஆகுவதற்காகத் தந்தையுடன் என்ன தொடர்பு உள்ளதோ, அது பக்கா ஆக வேண்டும். ஒருவேளை, தனது தொடர்பு உறுதியாக இருக்கிறது எனில், அவசியம் ஃபரிஷ்தா ஆகிவிடுவீர்கள். இப்பொழுது தன்னுடைய தொடர்பை மட்டும் சரி செய்யுங்கள். ஒருவேளை, ஒருவருடன் அனைத்து சம்பந்தங்களும் உள்ளது எனில், சகஜமாக மற்றும் சதா ஃபரிஷ்தாவாக இருப்பீர்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 04 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0438
{
  question: " நினைவு  ",
  answer  : " தந்தையின் நினைவு மற்றும் தந்தையின் கர்மத்தின் மூலம் தந்தையின் நினைவு மற்றும் தந்தையின் குணங்கள் மூலம் தந்தையின் நினைவு வருகிறது எனில், இது நினைவாகிவிட்டது அல்லவா. ரூபத்தின் நினைவோ அல்லது பெயரினுடைய நினைவோ அல்லது குணத்தினுடைய அல்லது காரியத்தினுடைய நினைவோ எதுவாயினும் நினைவு ஒன்று ஆகிவிட்டது அல்லவா. நீங்களே மிகவும் கடினமானதாக ஆக்கிவிடுகிறீர்கள். நினைவுப் பாடத்தை கடினமானது கடினமானது என்று சொல்வதால் சக்தி வருவதில்லை.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 04 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0439   Subha Amma        அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974
{
  question: "  சேனையின் வெற்றி முழக்கம்  ",
  answer  : " அனைத்து சக்திகளையும் வெளிக்கொண்டு வருவதற்கும், பிரசித்தப்படுத்துவதற்குமான நேரம் இதுவாகும். எப்பொழுது பிரசித்தமாகுமோ அப்பொழுது தான் சக்தி சேனையின் வெற்றி முழக்கம் ஒலிக்கும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1 "
},
//Q0440
{
  question: " வெற்றிக்கான முக்கிய ஆதாரம்  ",
  answer  : " அனைத்து சக்திகளையும் வெளிக்கொண்டு வருவதற்கும், பிரசித்தப்படுத்துவதற்குமான நேரம் இதுவாகும். எப்பொழுது பிரசித்தமாகுமோ அப்பொழுது தான் சக்தி சேனையின் வெற்றி முழக்கம் ஒலிக்கும். இதில் வெற்றிக்கான முக்கிய ஆதாரம் - பகுத்தறியும் சக்தி ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0441
{
  question: " வெற்றிமூர்த்தி ஆக முடிவதில்லை  ",
  answer  : " வெற்றிக்கான முக்கிய ஆதாரம் - பகுத்தறியும் சக்தி ஆகும். பகுத்தறியும் சக்தி இருந்தால் தான் மற்ற சக்திகளினாலும் கூட காரியம் செய்விக்க முடியும். பகுத்தறியும் சக்தி குறைவாக இருப்பதினாலும், மற்ற சக்திகளை சாதூரியமாக காரியத்தில் கொண்டு வராததினாலும் சதா வெற்றிமூர்த்தி ஆக முடிவதில்லை.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1   "
},
//Q0442
{
  question: " மஹாவீரரின் அடையாளம்  ",
  answer  : "  வெற்றிக்கான முக்கிய ஆதாரம் - பகுத்தறியும் சக்தி ஆகும். பகுத்தறியும் சக்தி இருந்தால் தான் மற்ற சக்திகளினாலும் கூட காரியம் செய்விக்க முடியும். பகுத்தறியும் சக்தி குறைவாக இருப்பதினாலும், மற்ற சக்திகளை சாதூரியமாக காரியத்தில் கொண்டு வராததினாலும் சதா வெற்றிமூர்த்தி ஆக முடிவதில்லை. அஷ்ட சக்திகளும் இப்பொழுது வெளிப்படையான ரூபத்தில் தென்பட வேண்டும். அஷ்ட சக்திகள் எப்பொழுதும் வெளிப்படையான ரூபத்தில் தென்படுவது தான் மஹாவீரரின் அடையாளமே ஆகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0443
{
  question: "  அஷ்ட இரத்தினங்களில் வர  ",
  answer  : "  வெற்றிக்கான முக்கிய ஆதாரம் - பகுத்தறியும் சக்தி ஆகும். பகுத்தறியும் சக்தி இருந்தால் தான் மற்ற சக்திகளினாலும் கூட காரியம் செய்விக்க முடியும். பகுத்தறியும் சக்தி குறைவாக இருப்பதினாலும், மற்ற சக்திகளை சாதூரியமாக காரியத்தில் கொண்டு வராததினாலும் சதா வெற்றிமூர்த்தி ஆக முடிவதில்லை. அஷ்ட சக்திகளும் இப்பொழுது வெளிப்படையான ரூபத்தில் தென்பட வேண்டும். அஷ்ட சக்திகள் எப்பொழுதும் வெளிப்படையான ரூபத்தில் தென்படுவது தான் மஹாவீரரின் அடையாளமே ஆகும். அந்த மாதிரியான ஆத்மாக்கள் தான் அஷ்ட இரத்தினங்களில் வர முடியும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0444
{
  question: " யானைப்படை குதிரைப்படை  வித்தியாசம் ",
  answer  : " யார் மகாரதியாக இருப்பாரோ, அவர் எந்தவொரு பிரச்சனை அல்லது வரக்கூடிய சோதனையை வருவதற்கு முன்பாகவே தெரிந்து கொள்வார் - இது தான் முக்கிய வித்தியாசமாகும். தடைகளை முன்பாகவே தெரிந்து கொள்ளும் காரணத்தினால் அவர், புயல் அல்லது பிரச்சனையை எதிரில் வர விட மாட்டார்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2 "
},
//Q0445
{
  question: " மகாரதியின் நிலை அல்ல  ",
  answer  : " மகாரதிகளின் முயற்சியும் கூட ரிபைன் ஆக வேண்டும். தடை வந்தது ஒரு நொடியில் சென்று விட்டது - இதுகூட மகாரதியின் நிலை அல்ல. மகாரதியோ தடையை வரவே விட மாட்டார், அதாவது அதற்காக ஒரு நொடியைக் கூட வீணாக்க மாட்டார்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0446
{
  question: " நிரந்தரம் என்பதின் அர்த்தம்  ",
  answer  : "  ஒரு நொடியின் வித்தியாசம் கூட இருக்கக்கூடாது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0447
{
  question: " மகாரதி நிலையின் அடையாளம்  ",
  answer  : "  மகாரதி என்றால் அந்த மாதிரியான மகான் முயற்சி செய்யக்கூடியவர், தூரத்திலிருந்தே விரட்டுவதற்கான முயற்சி தான் மகாரதி நிலையின் அடையாளமாகும். ஏதாவது தடை வருவதாக இருந்தால் இன்று ஏதோ நடக்கப்போகிறது என்று புத்தியில் எண்ணம் வரும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2   "
},
//Q0448
{
  question: " தடையின் ரூபம் தெளிவாகத் தென்பட  ",
  answer  : "  எவ்வளவிற்கு எவ்வளவு யோகயுக்த (யோகம் நிறைந்த) நிலை, யுக்தியுக்த் (யுக்தி நிறைந்த) நிலை இருக்குமோ அந்த அளவு அவருக்கு வரக்கூடிய தடையின் ரூபம் தெளிவாகத் தென்படும். அந்த மாதிரியான கண்ணாடி தயாராகி விடும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0449
{
  question: " கண்ணாடி  ",
  answer  : " எவ்வளவிற்கு எவ்வளவு யோகயுக்த (யோகம் நிறைந்த) நிலை, யுக்தியுக்த் (யுக்தி நிறைந்த) நிலை இருக்குமோ அந்த அளவு அவருக்கு வரக்கூடிய தடையின் ரூபம் தெளிவாகத் தென்படும். அந்த மாதிரியான கண்ணாடி தயாராகி விடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2   "
},
//Q0450
{
  question: " சமர்ப்பணம் மற்றும் சர்வஸ்வ தியாகி   ",
  answer  : " விகாரங்களின் அனைத்து வம்சங்களையும் யார் தியாகம் செய்கிறாரோ அவரைத் தான் அப்படி கூற முடியும். பெரிய ரூபத்திலோ விகாரங்களின் தியாகம் ஆகிவிடுகிறது, ஆனால் விகாரங்களின் வம்சம் மிக சூட்சுமமானது, அதை வம்சத்தோடு தியாகம் செய்பவர் தான் மஹாரதி அதாவது சர்வஸ்வ தியாகி (அனைத்தையும் தியாகம் செய்தவர்) ஆக இருப்பார். எப்பொழுது இங்கு வம்ச சகிதமாக அனைத்து விகாரங்களையும் தியாகம் செய்கிறீர்களோ அப்பொழுது அங்கு 21 வம்சங்கள் தடையற்ற விகாரமற்ற தலைமுறைகளாக இருக்கும். அரைக்கல்பம் தெய்வீக வம்சம் இருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0451
{
  question: "  தனக்காக நேரம் ஒதுக்கினால் ",
  answer  : " எப்பொழுது அனைத்தையும் சேர்த்து அர்ப்பணம் செய்தாகி விட்டது என்றால் அதில் உடல், மனம், பொருள் செல்வம், நேரம், உறவு மற்றும் தொடர்பு என்று அனைத்தையும் அர்ப்பணம் செய்தீர்கள் இல்லையா? ஒருவேளை நேரத்தைத் தனக்காக உபயோகப்படுத்தினீர்கள், தந்தையின் நினைவு மற்றும் தந்தையின் காரியத்தில் உபயோகப்படுத்தவில்லை என்றால், எவ்வளவு நேரம் தனக்காக ஈடுபடுத்தினீர்களோ அவ்வளவு நேரம் கட் (குறைந்து) ஆகி விடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0452
{
  question: " நுட்பமான முயற்சியே மகாரதியின் அடையாளம்  ",
  answer  : "  பக்தி மார்க்கத்தில் கூட தானம் செய்யப்பட்ட பொருளை தனக்காக உபயோகப்படுத்துவதில்லை அதுபோலவே இங்கேயும் கணக்குவழக்கு இருக்கிறது. தன்னுடைய பலஹீனத்திற்காக மற்றும் தன்னுடைய முயற்சிக்காக பொருட்களை ஈடுபடுத்துவது என்பது அடமானமாக வைக்கப்பட்ட மற்றவரின் பொருளில் கண் வைப்பது போன்று (ஏமாற்றுக் காரியம் செய்வதாக) ஆகிவிடும். இந்த மாதிரி நுட்பமான முயற்சியே மகாரதியின் அடையாளமாகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0453
{
  question: " அறிவின் அனுபவம்   ",
  answer  : " காரிய விவகாரத்தில் யார் அனுபவியாக இருக்கிறாரோ அவருடைய பிரபாவம் கூட அவருடைய முகம் மற்றும் நடத்தையின் மூலம் தென்படும். இப்பொழுது மகாரதிகள் மற்றும் மகாவீரர்களின் பிரபாவம் அந்த மாதிரி ஏற்பட வேண்டும். முகம் மூலமாகவே அறிவின் அனுபவம் ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 6 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0454   அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974
{
  question: "  சதா சகயோகி  ",
  answer  : "  எப்படி தந்தைக்கு மகிமை உள்ளதோ அதே போல் யார் தந்தையின் காரியத்தில் எப்பொழுதும் சகயோகியாக இருக்கிறாரோ மேலும் தந்தையுடன் எப்பொழுதும் அன்பானவராக இருக்கிறாரோ அந்த மாதிரி உயர்ந்த ஆத்மாக்களுக்கும் மகிமை உண்டு. சதா சகயோகி என்றால், ஒவ்வொரு எண்ணம் மற்றும் ஒவ்வொரு மூச்சும் தந்தையின் காரியத்திற்காக இருக்க வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1 "
},
//Q0455
{
  question: " முயற்சியில் முன்னேறிச் செல்வதில் சகயோகிகள்  ",
  answer  : "  உள்உணர்வு மற்றும் நினைவு இவை இரண்டுமே முயற்சியில் முன்னேறிச் செல்வதில் சகயோகிகளாக இருக்கின்றன. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0456
{
  question: "  ஞாபகங்கள் இப்படி உருவாகின்றன ",
  answer  : " ஞாபகங்கள் (ஸ்ம்ருதி) உறவுகளினாலும், (வ்ருதி) உள்ளுணர்வு சூழ்நிலை மற்றும் சுற்றுப்புறச்சூழலினால் உருவாகிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0457
{
  question: "  நாடகத்தில் பொன்னான வாய்ப்பு மதுபனிவாஸி ",
  answer  : " அமிர்தவேளையிலிருந்து இரவு வரை முழு நாளும் இதே உயர்ந்த சகவாசம் இருக்கிறது, சுத்தமான சூழ்நிலை இருக்கிறது மற்றும் அமைதியான சுற்றுப்புறச்சூழல் இருக்கிறது. எப்பொழுது உடன் இருப்பவர்கள் மற்றும் சூழ்நிலை இரண்டுமே உயர்ந்ததாக பிராப்தியாகி இருக்கிறது என்றால் நினைவு மற்றும் உள்உணர்வு சுலபமாகவே உயர்ந்ததாக ஆக முடியும். நாடகத்தில் இந்த பொன்னான வாய்ப்பு உங்களுக்கு பிராப்தி ஆகியிருக்கிறது  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2 "
},
//Q0458
{
  question: "  தாமரை மலர் ரோஜா மலர் ",
  answer  : " வெளியில் இருப்பவர்கள் சேற்றிலிருக்கும் தாமரை மலர் போன்றவர்கள். உங்களுக்கோ (மதுபனிவாஸி) தாமரை மலரை விடவும் உயர்ந்த ஆன்மீக ரோஜா மலராக ஆவதற்கான வாய்ப்பு இருக்கிறது. ரோஜா மலர் பூஜைக் காரியத்திற்கு உதவுகிறது அதாவது அது தேவதைகளுக்கு அர்ப்பிக்கப்படுகிறது. தாமரை மலரின் சிறப்புக்கள் மகிமை செய்யப்படுகிறது ஆனால் அது அர்ப்பிக்கப்படுவதில்லை. அப்படி நீங்கள் அனைவரும் தந்தையின் முன் அர்ப்பிக்கப்பட்ட ரோஜா ஆவீர்கள்,  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0459
{
  question: " ஞானத்தின் பலனை அனுபவம் செய்ய  ",
  answer  : "  இப்பொழுது நேரத்தின் அருகாமையின்படி முழுமையான ஞான சொரூபமானவராக ஆகுங்கள், அப்பொழுது தான் ஞானத்தின் பலனை அனுபவம் செய்வீர்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 2   "
},
//Q0460
{
  question: "  பாண்டவர்களின் காரியம்  ",
  answer  : "  பாண்டவர்களின் கோட்டையோ பிரசித்தியானது. கோட்டையை உறுதியாக்குவது - இது பாண்டவர்களின் காரியம் தான் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0461
{
  question: " கோட்டையின் சுவர் என்பது   ",
  answer  : " சுயம் தானே தான் சுவர் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 3 "
},
//Q0462
{
  question: " அன்பும் உருவாகும்  ",
  answer  : " எப்பொழுது நான் ஆத்மா என்று புரிந்து கொள்கிறீர்களோ அப்பொழுது தான் அன்பும் உருவாகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0463
{
  question: " கலியுக பிறப்புரிமை அதிகாரமே   ",
  answer  : " சகோதரன் சகோதரனின் பார்வையில் கூட அதிகார தோரணை இருக்காது. (விறைப்பாக இருத்தல்) இதுவோ கலியுக பிறப்புரிமை அதிகாரமே அன்றி ஈஸ்வரிய அதிகாரம் இல்லை  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4 "
},
//Q0464
{
  question: "  இதில் கூட விபத்து நடக்கிறது ",
  answer  : " சகோதரியை பார்க்காதீர்கள், சகோதரனைப் பார்க்காதீர்கள். ஏனென்றால் இதில் கூட விபத்து நடக்கிறது. எனவே எப்பொழுதுமே ஆத்மாவைப் பாருங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4   "
},
//Q0465
{
  question: "  திருஷ்டியின் பயிற்சி  ",
  answer  : " சகோதரியை பார்க்காதீர்கள், சகோதரனைப் பார்க்காதீர்கள். ஏனென்றால் இதில் கூட விபத்து நடக்கிறது. எனவே எப்பொழுதுமே ஆத்மாவைப் பாருங்கள். அதனால் தான் இந்த திருஷ்டியின் பயிற்சி செய்விக்கப்படுகிறது  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0466
{
  question: " உடலிலிருந்து உருகிப்போவதின் அர்த்தம்  ",
  answer  : " நான் ஆண் என்ற இந்த நினைவிலிருந்து பாண்டவர்கள் உருகிப் போய் விட்டார்கள். உடலிலிருந்து உருகிப்போவதின் அர்த்தம் என்ன? உடலின் நினைவிலிருந்து உருகுவது. அனைவரும் உருகிப் போய்விட்டார்கள் என்று பாண்டவர்களைப் பற்றி கூறப்படுகிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4   "
},
//Q0467
{
  question: " தங்கம் தங்கமாகவே தான்  ",
  answer  : "  உடலின் நினைவிலிருந்து உருகுவது. அனைவரும் உருகிப் போய்விட்டார்கள் என்று பாண்டவர்களைப் பற்றி கூறப்படுகிறது. எப்படி தங்கத்தை உருக்கினார்கள் என்றாலும் தங்கம் தங்கமாகவே தான் இருக்கும். ஆனால் அதனுடைய ரூபம் மாறி விடும். அப்படி இங்கும் உருகிப்போய்விட்டார்கள் என்றால் மாறிவிட்டார்கள் என்பதாகும். எனவே இந்த அதிகார தோரணையும் முடிவடைந்தது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0468
{
  question: " ஆண் என்ற மனோபாவம் மாறினால் எனவாகும்  ",
  answer  : " நான் ஆண் என்ற இந்த நினைவிலிருந்து பாண்டவர்கள் உருகிப் போய் விட்டார்கள். உடலிலிருந்து உருகிப்போவதின் அர்த்தம் என்ன? உடலின் நினைவிலிருந்து உருகுவது. அனைவரும் உருகிப் போய்விட்டார்கள் என்று பாண்டவர்களைப் பற்றி கூறப்படுகிறது. எப்படி தங்கத்தை உருக்கினார்கள் என்றாலும் தங்கம் தங்கமாகவே தான் இருக்கும். ஆனால் அதனுடைய ரூபம் மாறி விடும். அப்படி இங்கும் உருகிப்போய்விட்டார்கள் என்றால் மாறிவிட்டார்கள் என்பதாகும். எனவே இந்த அதிகார தோரணையும் முடிவடைந்தது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 பிப்ரவரி 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0469       15 ஏப்ரல் 1974
{
  question: " புயலா பரிசா  ",
  answer  : " ஒருவேளை புயலை, புயல் என்று நினைத்தீர்கள் என்றால் குழப்பம் இருக்கும் அப்படியல்லாமல் பரிசு என்று நினைத்தீர்கள் அல்லது அனுபவம் செய்தீர்கள் என்றால் அதன் மூலம் உற்சாகம் மற்றும் தைரியம் அதிகமாக அதிகரிக்கும். இது தான் ஏறும் கலையின் அடையாளம் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0470
{
  question: " ஏறும் கலையின் அடையாளம்   ",
  answer  : " ஒருவேளை புயலை, புயல் என்று நினைத்தீர்கள் என்றால் குழப்பம் இருக்கும் அப்படியல்லாமல் பரிசு என்று நினைத்தீர்கள் அல்லது அனுபவம் செய்தீர்கள் என்றால் அதன் மூலம் உற்சாகம் மற்றும் தைரியம் அதிகமாக அதிகரிக்கும். இது தான் ஏறும் கலையின் அடையாளம் ஆகும். பயப்படுவதற்குப் பதிலாக ஆழத்தில் சென்று அனுபவங்களின் புதுப்புது இரத்தினங்களை இந்த சோதனைகளின் கடலில் இருந்து பிராப்தி செய்வார்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0471
{
  question: " குழப்பம் என்று சொல்லப்படுவது  ",
  answer  : "  இது என்ன நடந்து கொண்டிருக்கிறது, ஏன் நடந்து கொண்டிருக்கிறது, இது எப்படி நடக்கலாம்.... இந்த மாதிரி எண்ணம் எழுகிறது என்றால், இதைத்தான் குழப்பம் என்று சொல்லப்படுவது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0472
{
  question: "  குழப்பத்திற்குள் எதாவது இருக்குமா ",
  answer  : " இது என்ன நடந்து கொண்டிருக்கிறது, ஏன் நடந்து கொண்டிருக்கிறது, இது எப்படி நடக்கலாம்.... இந்த மாதிரி எண்ணம் எழுகிறது என்றால், இதைத்தான் குழப்பம் என்று சொல்லப்படுவது. குழப்பத்திற்குள் இரத்தினம் உள்ளடங்கியிருக்கிறது. மேலோட்டம் மேலோட்டமாக அதாவது வெளிமுகமான பார்வை அல்லது புத்தி மூலமாக பார்ப்பதினால் குழப்பம் தென்படுகிறது அதாவது அனுபவம் ஆகும். ஆனால் வந்திருக்கும் அதே விஷயங்களை உள்நோக்குமுக பார்வை அல்லது புத்தியால் பார்ப்பதினால் அனேக விதமான ஞான இரத்தினம் அதாவது பாயிண்ட்டுகள் கிடைக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 1 "
},
//Q0473
{
  question: " அம்ச மாத்திர குழப்பத்தின் ரூபம்   ",
  answer  : " ஏதேனும் விஷயத்தை பார்த்து அல்லது கேட்டு ஆச்சரியம் அனுபவம் ஆகிறது என்றால் அதுவும் கூட இறுதி நிலை என்று கூற முடியாது. இந்த மாதிரியோ நடக்கவே கூடாது, நல்லது என்ன நடந்ததோ அது நடக்கத்தான் வேண்டும்….. டிராமா என்று தெரிந்தபிறகும்... கூட ஒருவேளை இம்மாதிரி எண்ணம் உருவாகிறது என்றால், இதையும் அம்ச மாத்திர (அளவு) குழப்பத்தின் ரூபம் என்றே கூறுலாம்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0474
{
  question: "  இது தான் இறுதி நிலை ",
  answer  : "  ஏதேனும் விஷயத்தை பார்த்து அல்லது கேட்டு ஆச்சரியம் அனுபவம் ஆகிறது என்றால் அதுவும் கூட இறுதி நிலை என்று கூற முடியாது. இந்த மாதிரியோ நடக்கவே கூடாது, நல்லது என்ன நடந்ததோ அது நடக்கத்தான் வேண்டும்….. டிராமா என்று தெரிந்தபிறகும்,,, கூட ஒருவேளை இம்மாதிரி எண்ணம் உருவாகிறது என்றால், இதையும் அம்ச மாத்திர (அளவு) குழப்பத்தின் ரூபம் என்றே கூறுலாம். மேலும் எவ்வளவு தடை வருவது அவசியமோ அவ்வளவு ஒருவேளை 'எதுவும் புதியதல்ல' என்பது புத்தியில் இருக்கிறது என்றால், அந்த மாதிரியான மஹாரதி மகிழ்ச்சி நிறைந்தவராக இருப்பார். 'எதுவும் புதிதல்ல' - இது தான் இறுதி நிலை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0475
{
  question: " நம் மனநிலை எப்படியிருக்க வேண்டும்  ",
  answer  : "  ஒருவேளை ஏதாவது குழப்பமான காரியம் செய்கிறீர்கள் அல்லது அந்த மாதிரி பாகம் நடிக்கின்றீர்;கள் என்றால் கடல் போல், மேல் மட்டத்தில் குழப்பம் பலே தென்பட்டாலும் அதாவது கர்ம இந்திரியங்களின் குழப்பத்தில் வருகிறீர்கள் என்றாலும் உங்களுடைய நிலையானது 'ஒன்றும் புதியதல்ல' என்பதில் இருக்க வேண்டும். கவனகுவிப்பு, ஒரே இரசனை, ஏகாந்தம் (தனிமை) அதாவது ஒரு படைப்பவர் மற்றும் படைப்பின் எல்லையை தெரிந்திருக்கக்கூடிய திரிகாலதரிசியின் நிலையில் சௌகரியமான அமைதியின் நிலையில் நிலைத்திருக்கிறீர்களா அல்லது கர்ம இந்திரியங்களின் குழப்பம் உள்மனதின் நிலையையும் ஆட்டுகிறதா? ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0476
{
  question: " இயற்கை யாரை காப்பியடித்துள்ளது  ",
  answer  : "  இந்த இயற்கையானது ஆத்மாக்களை காப்பி அடித்து இருக்கிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0477
{
  question: "  நேரத்தின் முன்னேற்றம் எந்தப்பக்கம் ",
  answer  : "  நேரம் இப்பொழுது எந்தப் பக்கமாகச் முன்னேறிச் சென்று கொண்டிருக்கிறது என்று தெரிந்திருக்கிறீர்களா? உச்சத்தின் பக்கம் முன்னேறிச் சென்று கொண்டிருக்கிறது. அனைத்து பக்கங்களிலும் உச்சத்தின் நிலை தென்படுகிறது. முடிவின் அடையாளம் உச்ச நிலையாகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3 "
},
//Q0478
{
  question: " எது பரீட்சை  ",
  answer  : " நேரம் இப்பொழுது எந்தப் பக்கமாகச் முன்னேறிச் சென்று கொண்டிருக்கிறது என்று தெரிந்திருக்கிறீர்களா? உச்சத்தின் பக்கம் முன்னேறிச் சென்று கொண்டிருக்கிறது. அனைத்து பக்கங்களிலும் உச்சத்தின் நிலை தென்படுகிறது. முடிவின் அடையாளம் உச்ச நிலையாகும். அதனால் எப்படி இயற்கை முடிவின் (சமாப்தியின்) பக்கம் தீவிரமாகச் சென்று கொண்டிருக்கிறதோ, அதேப்போல் முழுமையாக ஆகக்கூடிய ஆத்மாக்களின் முன் இப்பொழுது சோதனைகள் தடைகளும் தீவிரமான ரூபத்தில் வரும். எனவே இதற்கு முன்பெல்லாம் இப்படி இருந்ததில்லையே, இப்பொழுது மட்டும் ஏன்? என்று ஆச்சரியப்படக்கூடாது. இதில் ஆச்சரியமும் இல்லை. கடைசி பரீட்சையில் ஆச்சரியப்படும்படியான விஷயங்கள் கேள்வித்தாளின் ரூபத்தில் வரும் அப்பொழுது தானே பாஸ் அல்லது ஃபெயில் ஆகமுடியும். விரும்பாவிட்டாலும் கூட புத்தியில் கேள்வி எழக்கூடாது - இது தானே பரீட்சை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3   "
},
//Q0479
{
  question: " பரீட்சை எவ்வளவு நேரம்  ",
  answer  : "  கடைசி பரீட்சையில் ஆச்சரியப்படும்படியான விஷயங்கள் கேள்வித்தாளின் ரூபத்தில் வரும் அப்பொழுது தானே பாஸ் அல்லது ஃபெயில் ஆகமுடியும். விரும்பாவிட்டாலும் கூட புத்தியில் கேள்வி எழக்கூடாது - இது தானே பரீட்சை. மட்டுமன்றி இருப்பதும் ஒரு நொடிக்கான பரீட்சைத்தான். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0480
{
  question: "  எது சந்திரவம்சிக்கு கொண்டு செல்லும் ",
  answer  : " 'ஏன்' என்ற எண்ணமானது சந்திரவம்சத்தினரின் வரிசையில் கொண்டு போய் நிறுத்திவிடும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0481
{
  question: " எதிரி தான் ஆயுதத்தின் நினைவூட்டுகிறார்  ",
  answer  : " ஒரே ரசனையின் நிலையில் நிலைத்திருப்பதற்கான பயிற்சி நிரந்தரமாக இருக்கட்டும். பிரச்சனையின் ஆசனத்தை தக்க வைத்துக் கொள்வதிலேயே ஈடுபட்டு விடாதீர்கள். ஆனால் ஆசனத்தில் அமர்ந்து பிரச்சனையை எதிர்கொள்ள வேண்டும். இப்பொழுதோ பிரச்சனைகள் ஆசனத்தின் நினைவை ஏற்படுத்துகிறது. தடை வருகிறது என்றால் விசேஷமாக யோகா செய்கிறீர்கள் மற்றும் பட்டியும் வைக்கிறீர்கள் இல்லையா? இதிலிருந்து எதிரி தான் ஆயுதத்தின் நினைவூட்டுகிறார் என்று நிரூபணம் ஆகிறது.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3 "
},
//Q0482
{
  question: " சூலியிலிருந்து முள்ளாவது   ",
  answer  : " எதிரி வரவே கூடாது, பிரச்சனை நம்மை எதிர் நோக்கவேக் கூடாது. சூலியிலிருந்து முள்ளாவது என்பது கூட இறுதி நிலை கிடையாது. சூலியிலிருந்து முள் ஆனது, பிறகு முள்ளை யோக அக்னியினால் தூரத்திலிருந்தே பஸ்பம் ஆக்குவது - முள் குத்திய பின்பு அதை எடுத்தீர்கள்..,,, இது இறுதி நிலை அல்ல. முள்ளை தன்னுடைய சம்பூர்ண நிலையினால் அழித்து விட வேண்டும் - இதுவே இறுதி நிலையாகும். அந்த மாதிரி இலட்சியத்தை வைத்துக் கொண்டே தன்னுடைய நிலையை முன்னேறும் கலையின் பக்கம் முன்னேற்றிக் கொண்டே செல்லுங்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0483
{
  question: " இறுதி நிலை  ",
  answer  : " எதிரி வரவே கூடாது, பிரச்சனை நம்மை எதிர் நோக்கவேக் கூடாது. சூலியிலிருந்து முள்ளாவது என்பது கூட இறுதி நிலை கிடையாது. சூலியிலிருந்து முள் ஆனது, பிறகு முள்ளை யோக அக்னியினால் தூரத்திலிருந்தே பஸ்பம் ஆக்குவது - முள் குத்திய பின்பு அதை எடுத்தீர்கள்..,,, இது இறுதி நிலை அல்ல. முள்ளை தன்னுடைய சம்பூர்ண நிலையினால் அழித்து விட வேண்டும் - இதுவே இறுதி நிலையாகும். அந்த மாதிரி இலட்சியத்தை வைத்துக் கொண்டே தன்னுடைய நிலையை முன்னேறும் கலையின் பக்கம் முன்னேற்றிக் கொண்டே செல்லுங்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3   "
},
//Q0484
{
  question: " தலைகீழான அங்கதனின் நிலை  ",
  answer  : " எந்தவிதமான ஆதரவிற்காக எதிர்ப்பார்த்து காத்திருந்து கொண்டே நின்று கொண்டிருக்கவில்லையே? அந்த மாதிரி நிலை உள்ளவர்களை என்னவென்று கூறுவது? இதையே அங்கதனின் நிலை என்று நினைத்துக் கொண்டிருக்க வில்லையே? ஒருவேளை அந்த மாதிரி நின்று விட்டீர்கள் என்றால் கடைசியில் வந்தவர்கள் வேகமாகச் சென்று விடுவார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0485
{
  question: " பாதை சீராகிவிடும்  ",
  answer  : "  எப்பொழுதெல்லாம் மலைகளில் பனி விழுந்து ஒன்றாகச் சேர்ந்து விடுகிறது என்றால் பாதை அடைபட்டு விடுகிறது. பின்பு பனியை உருக்குவதற்காகவும் அல்லது அதை அகற்றுவதற்காகவும் முயற்சி செய்கிறார்கள் இல்லையா? இங்கேயும் ஒருவேளை பனி மாதிரி இருகிப்போய் விட்டீர்கள் என்றால், யோக அக்னியின் குறை என்று நிரூபணம் ஆகிறது. யோக அக்னியை அதிகரித்தீர்கள் என்றால், பாதை சீராகிவிடும். கிடைத்திருக்கும் தைரியம் மற்றும் உற்சாகத்தின் ஞான கருத்துக்களை புத்தியில் ஓடவிட்டீர்கள் என்றால் பாதை சீராகிவிடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4 "
},
//Q0486
{
  question: " பனிப்பாறையா நீங்கள்  ",
  answer  : "  எப்பொழுதெல்லாம் மலைகளில் பனி விழுந்து ஒன்றாகச் சேர்ந்து விடுகிறது என்றால் பாதை அடைபட்டு விடுகிறது. பின்பு பனியை உருக்குவதற்காகவும் அல்லது அதை அகற்றுவதற்காகவும் முயற்சி செய்கிறார்கள் இல்லையா? இங்கேயும் ஒருவேளை பனி மாதிரி இருகிப்போய் விட்டீர்கள் என்றால், யோக அக்னியின் குறை என்று நிரூபணம் ஆகிறது. யோக அக்னியை அதிகரித்தீர்கள் என்றால், பாதை சீராகிவிடும். கிடைத்திருக்கும் தைரியம் மற்றும் உற்சாகத்தின் ஞான கருத்துக்களை புத்தியில் ஓடவிட்டீர்கள் என்றால் பாதை சீராகிவிடும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0487
{
  question: " எதனில் அங்கதன்  ",
  answer  : "  முயற்சி செய்வதின் வேகத்தில் அங்கதன் ஆகாதீர்கள், மாயாவிடம் தோல்வி அடைவதில் அங்கதன் ஆகாதீர்கள் மாறாக வெற்றி அடைபவராக ஆவதற்காக அங்கதன் ஆக வேண்டும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0488           24 ஏப்ரல் 1974
{
  question: "  சம்பூர்ணம் ஆக்குவதின் முக்கியமான விஷயங்கள் ",
  answer  : " தூய்மையின் ஒளி, சதோபிரதான திவ்ய திருஷ்டியின் ஒளி மற்றும் நெற்றி மணியின் (ஆத்மாவின்) ஒளி - இந்த மூன்று தான் சம்பூர்ணம் ஆக்குவதின் முக்கியமான விஷயங்களாகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0489
{
  question: "  மற்றும் சகஜமான பப்ளிசிட்டி  ",
  answer  : " ப்யூரிட்டி தான் (தூய்மை தான்) அனைத்தையும் விட உயர்ந்த மற்றும் சகஜமான பப்ளிசிட்டி (விளம்பரம்) ஆகும். மேலும் இது தான் இறுதி பப்ளிசிட்டிக்கான ரூபம் ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0490
{
  question: " மகாரதி பொறுப்பு  ",
  answer  : " உலகத்து ஆத்மாக்களுக்கு இன்றைய நாட்களில், ஒருபொழுதும் யாருடைய எண்ணத்தில் கூட வராத அந்த மாதிரி ஏதாவது புது விஷயம் தேவையாக இருக்கிறது. அந்த மாதிரி காரியத்தைக் காண்பிப்பதற்கு பொறுப்பானவராக யார் ஆவார்கள்? - மகாரதி.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0491
{
  question: "  பிராமணர்கள் சுயதர்மம்  ",
  answer  : "  அசம்பவத்தை சம்பவமாக்கும் இந்த சவால் பிராமணர்கள் உங்களுடைய சுயதர்மம் ஆகும் அதாவது தாரணை ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0492
{
  question: " நம் பொறுப்புகள்  ",
  answer  : " இப்பொழுதோ தந்தை அனைத்து சக்திகளின் மற்றும் அனைத்து காரியங்களுக்காக உங்களை பொறுப்பாளர் ஆக்கிவிட்டார் இல்லையா? ஏனென்றால், தந்தை தன்னை வானபிரஸ்தியாக ஆக்கி உங்கள் அனைவரையும் ஆசனதாரியாகவும், கிரீடதாரியாகவும் ஆக்கியிருக்கிறார். தந்தையின் என்னென்ன பொறுப்புக்கள் இன்னும் செய்ய வேண்டியது இருக்கிறதோ அவை இப்பொழுது குழந்தைகள் உங்களுடையது. உதவியாளராக தந்தை அவசியம் இருக்கிறார்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0493
{
  question: " மகாரதிகளின் காரியம்   ",
  answer  : " இப்பொழுதோ தந்தை அனைத்து சக்திகளின் மற்றும் அனைத்து காரியங்களுக்காக உங்களை பொறுப்பாளர் ஆக்கிவிட்டார் இல்லையா? ஏனென்றால், தந்தை தன்னை வானபிரஸ்தியாக ஆக்கி உங்கள் அனைவரையும் ஆசனதாரியாகவும், கிரீடதாரியாகவும் ஆக்கியிருக்கிறார். தந்தையின் என்னென்ன பொறுப்புக்கள் இன்னும் செய்ய வேண்டியது இருக்கிறதோ அவை இப்பொழுது குழந்தைகள் உங்களுடையது. உதவியாளராக தந்தை அவசியம் இருக்கிறார். ஆனால் சாகார சொரூபத்தில் மற்றும் பெயரை புகழடைச் செய்வதில் குழந்தை தந்தையை வெளிப்படுத்துகிறார் எனவே நீங்கள் அனைவரும் பொறுப்புள்ள ஆத்மாக்கள், சாதாரண ஆத்மாக்கள் அல்ல. நீங்கள் ஞான சொரூப ஆத்மாக்கள் மற்றும் வெற்றி இரத்தினங்கள் ஆவீர்கள். புரிந்ததா. இது தான் மகாரதிகளின் காரியம் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4   "
},
//Q0494                   28 ஏப்ரல் 1974
{
  question: " சுய பொறுப்பு  ",
  answer  : " தன்னுடைய மனநிலையை உயர்ந்ததாகவும் பரிபக்குவமாகவும் ஆக்குவதின் பொறுப்பு  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0495
{
  question: " குறைந்த செலவு நிறைந்த பலன்  ",
  answer  : "  ஒவ்வொரு கிராமத்தில் மற்றும் ஒவ்வொரு இடத்தில் நிரந்தரமான அமைதி மற்றும் ஆனந்தத்தின் அனுபவத்தை தன்னுடைய அனுபவ சொரூபம் மூலமாக காண்பியுங்கள் மற்றும் செய்வித்தீர்கள் என்றால் குறைந்த செலவில் நிறைந்த பலன் அளிக்கும் ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2"
},
//Q0496
{
  question: " பெரிய பொறுப்பு  ",
  answer  : " ஒவ்வொரு கிராமத்தில் மற்றும் ஒவ்வொரு இடத்தில் நிரந்தரமான அமைதி மற்றும் ஆனந்தத்தின் அனுபவத்தை தன்னுடைய அனுபவ சொரூபம் மூலமாக காண்பியுங்கள் மற்றும் செய்வித்தீர்கள் என்றால் குறைந்த செலவில் நிறைந்த பலன் அளிக்கும் (உயர்ந்தது ஆனால் குறைவான செலவுடைய) சேவையாக இருக்காதா என்ன? உண்மையான குழந்தைகளின் சகயோகி குழந்தைகளின், மற்றும் சேவை செய்யும் குழந்தைகளின் ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு சொல் மற்றும் ஒவ்வொரு செயலில் இந்த கடமை தான் இருக்கிறது மற்றும் இது ஒன்று தான் அனைத்தையும் விட பெரிய பொறுப்பாகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0497
{
  question: " பாண்டவர் பொறுப்பு 01 ",
  answer  : " பாண்டவர்கள் உங்களுடைய குழு மற்றும் பொறுப்பிலிருப்பவர்களாக ஆகியிருப்பவர்களின் குழு ஸ்தூல சேவைக்கான சாதனங்களை ஒன்றாக சேர்ப்பது மற்றும் அவற்றை நடைமுறையில் கொண்டு வருவது என்பது வரை மட்டுமல்ல. ஸ்தூல சாதனங்களின் கூடவே சூட்சும சாதனம் மற்றும் திட்டத்தின் கூடவே தெளிவான மனநிலை மற்றும் நினைவு இருக்கட்டும். இந்த விஷயங்களை தன்னுடைய பொறுப்பு என்று புரிந்து நடந்து கொள்ள வேண்டும். எப்படி ஈஸ்வரிய சேவை நிலையங்களில் டீச்சர்கள் மற்றும் முக்கிய ஆத்மாக்கள் ஒவ்வொரு காரியத்தின் பொறுப்பிற்காக நிமித்தமாக ஆகியிருக்கிறார்களோ அதே போலவே நீங்கள் உங்களை இவ்வளவு பொறுப்புள்ளவர் அல்லது நிமித்தமாக நினைக்கிறீர்களா? எப்படி ஒவ்வொரு ஈஸ்வரிய மரியாதையை பாலனை செய்வது மற்றும் செய்விப்பது டீச்சர்களின் ஒரு பொறுப்பாகும். நீங்கள் தன்னை ஒவ்வொரு ஈஸ்வரிய மரியாதைக்கு உள்ளே நடப்பதற்கு பொறுப்பானவர்கள் என்று நினைக்கிறீர்களா அல்லது இது டீச்சர்கள் மற்றும் தீதி, தாதியுடைய வேலை என்று நினைக்கிறீர்களா? டீச்சர்களை விட முதலில் இந்தப் பொறுப்பு, பொறுப்பாளர் ஆகியிருக்கும் பாண்டவர்கள் உங்களுடையது. ஏனென்றால், உலகின் எதிரில் குடும்ப வாழ்க்கையில் இருந்து கொண்டே தாமரை மலருக்குச் சமமாக விலகிய மற்றும் அன்பானவராக இருப்பதற்கான சவால் விட்டிருக்கிறீர்கள். சேற்றில் இருந்த போதும் தாமரை அதாவது கலியுகத்தினரின் நெருக்கத்தில் இருந்து கொண்டே பிராமணர் இந்த சவாலை நடைமுறை ரூபத்தில் கொண்டு வருவதற்காக பொறுப்பாளர்களாக இருக்கிறார்களே அன்றி டீச்சர்ஸ் கிடையாது. இந்த காரியம் பாண்டவர்களினுடையது மற்றும் குடும்ப வாழ்க்கையில் இருப்பவர்களினுடையது. டீச்சர்களிடம் வந்து சேருவதற்கு முன்பு உதாரண ரூபத்தில் நீங்கள் இருக்கிறீர்கள். உதாரணப்பொருளைப் பார்த்து தான் வியாபாரம் செய்வதற்கான தைரியம் மற்றும் உற்சாகம் வருகிறது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 2 3 "
},
//Q0498
{
  question: " டீச்சர்களைவிட அதிகமாக பொறுப்புள்ளவர்கள்  ",
  answer  : " டீச்சர்களைவிட அதிகமாக பொறுப்புள்ளவர்களாக யார் ஆனார்கள்? டீச்சர்களின் மரியாதைகள் அவர்களுடையது, ஆனால் பாண்டவர்கள் மரியாதைகள் டீச்சர்களினுடையதை விட குறைந்தது அல்ல. அமிர்தவேளையில் தொடங்கி நினைவிற்காக, உள்ளுணர்விற்காக, பார்வைக்காக மற்றும் செயல்களுக்காக உருவாக்கப்பட்டிருக்கும் அனைத்து மரியாதைகளும் அனைவருக்காகவும் உருவாக்கப்பட்டுள்ளன  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0499
{
  question: "  முதல் சவால்  ",
  answer  : " முதன்முதல் சவாலோ, எதை இதுவரை யாரும் செய்ய முடியவில்லை மற்றும் செய்யவும் மாட்டார்கள், அந்த முதல் சவால் எது? முதல் சவால் தூய்மையாக இருப்பது. உறவு நெருக்கத்தில் இருந்து கொண்டே எண்ணத்தில் கூட இந்த முதல் சவாலின் பலஹீனம் இருக்க வேண்டாம்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0500
{
  question: " முதல் உறுதிமொழி  ",
  answer  : " மற்ற தொடர்புகளைத் துண்டித்து ஒருவரின் தொடர்போடு இணைத்துக் கொள்வோம். மேலும் உங்களோடு தான் அமர்வோம், உங்களோடு தான் அருந்துவோம், உங்களோடு தான். அதவாது என்னுடையவரோ ஒரே ஒருவர் தானே அன்றி வேறு யாரும் இல்லை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0501
{
  question: " மகாரதியின் அர்த்தம்   ",
  answer  : " மகாரதியின் அர்த்தம் டென்ஷனில் இருப்பதில்லை, மாறாக எப்பொழுதும் அடென்ஷனில் இருப்பது  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4 "
},
//Q0502
{
  question: " முதல் சவாலில் பொறுப்பாளர்  ",
  answer  : "  யார் தன்னுடைய சம்ஸ்காரங்களின் நிர்பந்தத்தில் இருக்கிறாரோ அவர் மற்றவர்களை அவர்களின் நிர்பந்தங்களிலிருந்து சுதந்திரம் ஆக்கிவிடுவது என்ற இது நிரந்தரமாக இருக்க முடியாது. தற்காலிக பிரபாவமோ ஏற்பட முடியும். ஆனால் காலப்போக்கில் அந்த ஆத்மாக்களிலும் நிர்பந்தங்களின் அலை உருவாகும். எனவே எந்த விதமான நிர்பந்தங்களையும் அகற்ற வேண்டும் என்பது தான் இந்தக்குழுவின் முதன் முதல் பொறுப்பாகும். முதலில் தன்னுடையது பிறகு உலகத்தினுடையது. இந்த முதல் சவாலில் பொறுப்பாளராகுங்கள். இது தான் பொறுப்பாகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0503
{
  question: " உங்கள் பின்னால் உளவாளிகள்  ",
  answer  : "  வரும் நாட்களில் எவ்வளவு சேவையின் சாதனங்கள் மூலமாக சேவையை அதிகரிப்பீர்களோ மற்றும் களத்தில் பிரசித்தி ஆகிக்கொண்டே இருப்பீர்களோ அந்த அளவே ஒவ்வொரு விதமான மனிதர்கள் உங்களுடைய ஒவ்வொரு விஷயத்தை மந்திரங்கள் மூலமாக மற்றும் அவர்களுடைய சித்திகள் மூலமாக சோதனை செய்வதற்கான சவால் விடுவார்கள். எண்ணங்களையும் காரியங்களையும் சோதனை செய்வதற்காக உங்கள் பின்னால் உளவாளிகள் (சி ஐ டி) இருப்பார்கள். அப்படியே சுலபமாக ஏற்றுக் கொள்வார்களா என்ன? அத்தாட்சி மற்றும் நிரூபணமின்றி புத்தியுள்ள மனிதர்கள் ஏற்றுக்கொள்வதற்கு தயாராவதில்லை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 5  "
},
//Q0504
{
  question: " மனதைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கான பரீட்சை  ",
  answer  : "  மனதைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கான பரீட்சை எடுப்பார்கள். நீங்கள் யோகாவில் அமர்ந்திருக்கும்பொழுது சோதனை செய்வார்கள் என்று..,, அப்படியில்லை, முக்கியமான சூழ்நிலையின் நேரத்தில் மனக்கட்டுப்பாடு மற்றும் மனநிலையை சோதனை செய்வார்கள். மாயாவின் உளவு அதிகாரிகள் சாதாரணமானவர்கள் அல்ல. அந்த மாதிரி ஏற்பாடுகள் செய்வதற்கான பொறுப்பு மற்றும் சொரூபமாகி உதாரண ரூபத்தில் முன்னேறி வருவதற்கான பொறுப்பு இந்த குரூப்பினுடையது. அதனால் தான் பாண்டவர்களின் நினைவுச் சின்னத்தை மிக உயரமுள்ளதாகக் காண்பிக்கிறார்கள். உயர்ந்த நிலையின் காரணமாக நினைவுச் சின்னம் அப்படியிருக்கிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 5   "
},
//Q0505
{
  question: " பிராமணர்களின் ஆன்மீக வாழ்க்கை  ",
  answer  : "  பிராமணர்களுடைய முதல் தாரணை மற்றும் காரியமாக என்ன இருக்கிறதோ அதைச் செய்வது பிராமணர்களுக்கு கடினமா என்ன? உடலிலிருந்து கொண்டே இறந்தவர்களாக ஆகி விட்டீர்கள் இல்லையா? அல்லது இறந்த பிறகு உயிர் பெற்று விடுகிறீர்களா? சூத்திர நிலையிலிருந்து இறக்க வேண்டும், பிராமண நிலையில் வாழ வேண்டும். இது பிராமணர்களின் ஆன்மீக வாழ்க்கை ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 6  "
},
//Q0506
{
  question: " பிராமண வாழ்க்கையின் உயிர்தானத்தின் ஆதாரம்  ",
  answer  : " பிராமண வாழ்க்கையின் உயிர்தானத்தின் ஆதாரமாக என்ன இருக்கிறது? முரளி.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 6 "
},
//Q0507
{
  question: " படிப்பின் ஆதாரம்   ",
  answer  : " படிப்பின் ஆதாரம் கூட முரளி தான்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 6  "
},
//Q0508
{
  question: " அனைவரின் எதிரில் உதாரண ரூபம்   ",
  answer  : " பிராமணர்களுக்கு ஏதாவது கடினமாக இருக்குமா என்ன? பிராமண வாழ்க்கையின் உயிர்தானத்தின் ஆதாரமாக என்ன இருக்கிறது? முரளி. படிப்பின் ஆதாரம் கூட முரளி தான். அப்படி உயிர்தானத்தின் ஆதாரத்தை மிக நன்றாக அன்போடு முயற்சி செய்வதில் கொண்டு வருகிறீர்கள். நியமப்படி அன்றி உயிர்தானத்தின் ஆதாரம் என்று புரிந்து அன்பான ரூபத்தில் ஏற்றுக் கொள்கிறீர்கள். எவ்வளவு அன்பு உயிர்தானத்தோடு இருக்கிறதோ அந்த அளவே வாழ்க்கைக் கொடுத்தவர் மேலும் அன்பு இருக்கும். அந்த மாதிரி அன்பானவர் மற்ற ஆத்மாக்களையும் எப்பொழுதும் அன்பானவராக மற்றும் தடையற்றவராக ஆக்க முடியும். இப்பொழுது அந்த மாதிரி ஆதார ரூபம் என்று புரிந்து அனைவரின் எதிரில் உதாரண ரூபம் ஆகுங்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 6 "
},
//Q0509
{
  question: " உடனடி பலனை பார்ப்பீர்கள்  ",
  answer  : " ஒன்று தூய்மை, மற்றொன்று உயிர்தானத்தின் மகத்துவம் ஆகிய இந்த இரண்டு விஷயங்களின் மேல் கவனம் வையுங்கள். சூட்சும சாதனத்திற்காக தனியாக நேரத்தின் அவசியம் இல்லை. எப்படி உலகிலுள்ளோர் குடும்பம் மற்றும் ஆஸ்ரமத்தைப் பிரித்து விட்டார்கள் மற்றும் நீங்கள் இரண்டையும் சேர்த்து ஒன்றாக்குகிறீர்கள், அதே போல் ஸ்தூலம் மற்றும் சூட்சும சாதனங்களை பிரிக்கிறீர்கள். எனவே உடனடி பலன் கிடைப்பதில்லை. இரண்டும் சேர்ந்தே இருப்பதினால் உடனடி பலனை பார்ப்பீர்கள். வார்த்தைகளின் கூடவே எண்ணங்களின் சக்தியும் தேவையாக இருக்கிறது மேலும் காரியங்களின் கூடவே எண்ணங்களின் சக்தியும் தேவையாக இருக்கிறது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 7 "
},
//Q0510
{
  question: " அஷ்ட தேவதைகள் பிரத்யக்ஷம்   ",
  answer  : " அஷ்ட சக்திகள் ஒன்று சேர்ந்து சேவை செய்யும் போதுதான் அஷ்ட தேவதைகள் பிரத்யக்ஷம் ஆவார்கள் , அதாவது ஸ்தாபனத்தின் தன்மை தெளிவாக தெரியும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஏப்ரல் 1974, பத்தி 7 "
},
//Q0511                    12 மே 1974
{
  question: " பிராமண வாழ்க்கை  ",
  answer  : "  “தேவதைகளின் பொக்கிஷத்தில் இல்லாத பொருள் என்று எதுவுமே இல்லை” என்ற பழமொழி இருக்கிறதே, இந்தப் பழமொழி பிராமணர்களுக்காக பாடப்பட்டதா அல்லது தேவதைகளுக்காகவா? அனைத்து சம்ஸ்காரங்களையும் பிராமண வாழ்க்கையிலேயே நீங்கள் அனுபவம் செய்கிறீர்கள், ஏனெனில் இப்பொழுது அனைத்து சம்ஸ்காரங்களையும் தனக்குள் நிரப்பிக் கொண்டிருக்கிறீர்கள். அதனால் இந்த மகிமைக்குரிய சம்ஸ்காரத்தை இப்பொழுதிலிருந்தே நீங்கள் அனுபவம் செய்கிறீர்களா? ஏனெனில் இந்த நேரம் உயர்ந்ததிலும் உயர்ந்த பாப்தாதாவின் குழந்தைகள் நீங்கள். ஆனால் தேவதை வாழ்க்கையில் நீங்கள் மாஸ்டர் சர்வ சக்திவான் என்று அழைக்கப்பட மாட்டீர்கள். இப்பொழுது தான் ஞானக்கடலின் குழந்தைகளாக இருக்கிறீர்கள் என்றால் கடலுக்குச் சமமாக நிரம்பியவராக இப்பொழுது ஆகுவீர்களா அல்லது எதிர்காலத்தில் ஆகுவீர்களா? ஞானக்கடல் தந்தை குழந்தைகளை அனைத்திலும் நிரம்பியவர்களாக இப்பொழுது ஆக்குகிறார். அதனால் தான் இறுதி நிலையின் மகிமையாக, சர்வ குண சம்பன்னம், 16 கலைகள் நிரம்பியவர், சம்பூர்ண நிர்விகாரி மற்றும் சம்பூர்ண அஹிம்சாவாதி என புகழ் பாடப்படுகின்றது. மகிமையிலும் கூட அனைத்தின் கூடவே சம்பன்னம் மற்றும் சம்பூர்ணம் என்ற வார்த்தை இருக்கிறது. இந்த சம்பன்ன நிலையின் ஆஸ்தி தந்தை மூலமாக இந்த பிராமண வாழ்க்கையில் தான் கிடைக்கிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0512
{
  question: " ஆஸ்தி எது  ",
  answer  : " ஆஸ்தியில் அனைத்து பிராப்திகள் மற்றும் அனைத்து குறைவில்லா பொக்கிஷங்களை அனுபவம் செய்கிறீர்களா   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0513
{
  question: " அதிகாரியின் அடையாளம்   ",
  answer  : "  அதிகாரி, தந்தைக்குச் சமமாக சதா நன்மை செய்பவர், இரக்க மனம் உடையவர், மகாஞானி, குணதானி, தந்தையின் ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு சொல், ஒவ்வொரு செயல் மூலமாக தந்தையை சாட்சாத்காரம் செய்விக்கக்கூடியவர்கள். சாட்சாத் (அப்படியே) தந்தைக்குச் சமமாக இருப்பார்கள் அந்த மாதிரி அதிகாரியின் மகிமையாகத் தான் அவர்களுடைய வாழ்க்கையில் இல்லாதது என்ற பொருளே இல்லை என்று பாடப்பட்டிருக்கிறது. ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0514
{
  question: "  அனைத்திலும் முழுமையானவராக இருப்பாரோ ",
  answer  : " யார் அனைத்திலும் முழுமையானவராக இருப்பாரோ, அவருடைய கண் மற்றும் புத்தி யார் பக்கமும், எதன் பக்கமும் மூழ்குவதில்லை. அவர்கள் எப்பொழுதும் ஆன்மீக பார்வையோடு இருப்பார்கள், அனேக வீணான எண்ணங்களிலிருந்தும், அனேக பக்கங்களில் புத்தி மற்றும் பார்வை செல்வதிலிருந்தும் விலகியிருப்பார்கள், அனைத்து கவலைகளிலிருந்தும் விடுபட்டு மேலும் தன்னுடைய தந்தை மூலமாக கிடைத்திருக்கும் பொக்கிஷங்களை எப்பொழுதும் சிந்தித்துக் கொண்டே இருப்பார்கள். அவர்களுக்கு வேறு பிற எண்ணங்களை எண்ணுவதற்குக் கூட நேரமே இருக்காது, ஏனெனில் தந்தை மூலமாகக் கிடைத்திருக்கும் பொக்கிஷங்களை, தனக்காகவும் மற்ற ஆத்மாக்களுக்காகவும் கொடுப்பது மற்றும் தாரணை செய்வதில் அவர் மிகவும் பிஸியாக இருக்கிறார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 2   "
},
//Q0515
{
  question: " மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தொழில்  ",
  answer  : " தந்தை மூலமாகக் கிடைத்திருக்கும் பொக்கிஷங்களை, தனக்காகவும் மற்ற ஆத்மாக்களுக்காகவும் கொடுப்பது மற்றும் தாரணை செய்வதில் அவர் மிகவும் பிஸியாக இருக்கிறார்கள். அனைத்தையும் விட மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தொழில், அனைத்தையும் விட மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தானம் அல்லது அனைத்தையும் விட மிகப் பெரியதிலும் பெரிய புண்ணியம் என்று எப்படிக் கூறினாலும், அது இது தான்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0516
{
  question: " மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தானம்   ",
  answer  : "  தந்தை மூலமாகக் கிடைத்திருக்கும் பொக்கிஷங்களை, தனக்காகவும் மற்ற ஆத்மாக்களுக்காகவும் கொடுப்பது மற்றும் தாரணை செய்வதில் அவர் மிகவும் பிஸியாக இருக்கிறார்கள். அனைத்தையும் விட மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தொழில், அனைத்தையும் விட மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தானம் அல்லது அனைத்தையும் விட மிகப் பெரியதிலும் பெரிய புண்ணியம் என்று எப்படிக் கூறினாலும், அது இது தான் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0517
{
  question: " பெரியதிலும் பெரிய புண்ணியம்   ",
  answer  : "  தந்தை மூலமாகக் கிடைத்திருக்கும் பொக்கிஷங்களை, தனக்காகவும் மற்ற ஆத்மாக்களுக்காகவும் கொடுப்பது மற்றும் தாரணை செய்வதில் அவர் மிகவும் பிஸியாக இருக்கிறார்கள். அனைத்தையும் விட மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தொழில், அனைத்தையும் விட மிகப்பெரியதிலும் பெரிய தானம் அல்லது அனைத்தையும் விட மிகப் பெரியதிலும் பெரிய புண்ணியம் என்று எப்படிக் கூறினாலும், அது இது தான் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0518
{
  question: " குழந்தைப் பருவ சம்ஸ்காரம்   ",
  answer  : "  ஒவ்வொரு அடியிலும் கோடி மடங்கு வருமானம் செய்யக்கூடியவர்கள் இப்படி இந்த மாதிரி பொம்மைகளின் விளையாட்டு விளையாடுகிறார்கள் என்றால் அவர்களை மஹான் புத்திசாலி என்று சொல்லலாமா? வீணான எண்ணம், பொம்மைகளின் விளையாட்டாக தானே இருக்கிறது. இதுவரையிலும் கூட இந்த மாதிரி குழந்தைப் பருவத்தின் சம்ஸ்காரம் இருக்கிறதா  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0519
{
  question: "  ஆத்மாவின் நெருக்கமான சக்திகள்  ",
  answer  : "  யாருக்கு தன்னுடைய அவசியமான மற்றும் நெருக்கமான சைத்தன்ய சக்திகள், எண்ணங்கள் மற்றும் புத்தி அதாவது மனம் மற்றும் புத்தியின் மேல் கட்டுப்பாடு இல்லை, அதிகாரம் இல்லை அல்லது வெற்றி இல்லை என்றால், அவர் உலகின் சுயராஜ்ஜியத்தின் அதிகாரியாக மற்றும் வெற்றி இரத்தினமாக ஆக முடியுமா என்ன? ஒரு இராஜ்ஜியத்தின் முக்கிய அதிகாரி அரசருடைய கட்டுபாட்டில் இல்லை என்றால் அந்த இராஜ்ஜியம் ஸ்திரமாக, தொடர்ந்து நிலையாக மற்றும் தடையற்றதாக நடக்க முடியுமா என்ன? இந்த மனம் மற்றும் புத்தி ஆத்மாவாகிய உங்களுடைய நெருக்கமான சக்திகள் மற்றும் முக்கிய இராஜ்ய அதிகாரிகள் மற்றும் காரியம் செய்வதற்கான அதிகாரிகள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0520
{
  question: " வெற்றி அடையும் சம்ஸ்கார தாரணை  ",
  answer  : "  தன்னுடைய சிறு சிறு வேலைக்காரர்களே தனக்கு ஏமாற்றம் கொடுக்கிறார்கள் என்றால், அந்த மாதிரியானவரை மகாவீரன் என்று சொல்லலாமா? நாங்கள் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு நிரம்பிய இராஜ்யத்தை ஸ்தாபனை செய்து கொண்டிருக்கிறோம் என்று சவாலோ விடுகிறீர்கள். அப்படி சவால் விடுபவர்களின் இந்த சிறு சிறு வேலையாட்கள் அதாவது கர்ம இந்திரியங்கள் தன்னுடைய சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கிலேயே இல்லை,.. மேலும் அவரே வேலையாட்களின் வசமாகியிருக்கிறார் என்றால் அந்த மாதிரியானவர் உலகில் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கை ஸ்தாபனை செய்ய முடியுமா? ஒவ்வொரு கர்ம இந்திரியங்களும் எந்த அளவு தன்னுடைய அதிகாரத்தில் இருக்கிறது? இதை சோதனை செய்யுங்கள் மற்றும் இப்பொழுதிலிருந்தே வெற்றி அடையும் சம்ஸ்காரத்தை தாரணை செய்யுங்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 3   "
},
//Q0521
{
  question: " சிறு சிறு வேலையாட்கள் ஏமாற்றுவது  ",
  answer  : "  தன்னுடைய சிறு சிறு வேலைக்காரர்களே தனக்கு ஏமாற்றம் கொடுக்கிறார்கள் என்றால், அந்த மாதிரியானவரை மகாவீரன் என்று சொல்லலாமா? நாங்கள் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு நிரம்பிய இராஜ்யத்தை ஸ்தாபனை செய்து கொண்டிருக்கிறோம் என்று சவாலோ விடுகிறீர்கள். அப்படி சவால் விடுபவர்களின் இந்த சிறு சிறு வேலையாட்கள் அதாவது கர்ம இந்திரியங்கள் தன்னுடைய சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கிலேயே இல்லை,.. மேலும் அவரே வேலையாட்களின் வசமாகியிருக்கிறார் என்றால் அந்த மாதிரியானவர் உலகில் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கை ஸ்தாபனை செய்ய முடியுமா? ஒவ்வொரு கர்ம இந்திரியங்களும் எந்த அளவு தன்னுடைய அதிகாரத்தில் இருக்கிறது? இதை சோதனை செய்யுங்கள் மற்றும் இப்பொழுதிலிருந்தே வெற்றி அடையும் சம்ஸ்காரத்தை தாரணை செய்யுங்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 12 மே 1974, பத்தி 3  "
},
//Q0522                     16 மே 1974
{
  question: "  சமமாக ஆக விருப்பம் இருக்கிறதா  ",
  answer  : "  கேட்ட பிறகு ஒவ்வொரு விஷயத்தையும் உள்ளடக்குவதினால் சமமாக ஆகிவிடுகிறீர்கள் மேலும் உள்ளடக்குவதினால் எதிர்கொள்ளும் சக்தி தானாகவே சுலபமாக வந்து விடுகிறது. எதிர்கொள்ளும் சக்தியினால் அனைத்து விருப்பங்களிலிருந்து இயல்பாகவே விடுதலை கிடைத்து விடுகிறது. அப்படி தன்னை அந்த மாதிரி விடுபட்ட ஆத்மா என்று அனுபவம் செய்கிறீர்களா ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0523
{
  question: "  விடுபட்ட ஆத்மா ஆக  ",
  answer  : " கேட்ட பிறகு ஒவ்வொரு விஷயத்தையும் உள்ளடக்குவதினால் சமமாக ஆகிவிடுகிறீர்கள் மேலும் உள்ளடக்குவதினால் எதிர்கொள்ளும் சக்தி தானாகவே சுலபமாக வந்து விடுகிறது. எதிர்கொள்ளும் சக்தியினால் அனைத்து விருப்பங்களிலிருந்து இயல்பாகவே விடுதலை கிடைத்து விடுகிறது. அப்படி தன்னை அந்த மாதிரி விடுபட்ட ஆத்மா என்று அனுபவம் செய்கிறீர்களா என்ன? எந்த விதமான பந்தனமும் தன்பக்கம் கவர்ந்திழுக்கவோ இல்லையே? பந்தனத்திலிருந்து விடுபட்டவர் (பந்தன்முக்த்) தான் (யோகயுக்த்) யோகம் நிறைந்தவராக ஆக முடியும். ஒருவேளை ஏதாவது சுபாவம், சம்ஸ்காரம், நபர் மற்றும் சாதனத்தின் பந்தனம் தன்பக்கம் ஈர்ப்பு செய்கிறது என்றால் தந்தையின் நினைவின் ஈர்ப்பு எப்பொழுதும் இருக்க முடியாது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0524
{
  question: " பந்தன்முக்த் யோகயுக்த்  ",
  answer  : "  பந்தனத்திலிருந்து விடுபட்டவர் (பந்தன்முக்த்) தான் (யோகயுக்த்) யோகம் நிறைந்தவராக ஆக முடியும். ஒருவேளை ஏதாவது சுபாவம், சம்ஸ்காரம், நபர் மற்றும் சாதனத்தின் பந்தனம் தன்பக்கம் ஈர்ப்பு செய்கிறது என்றால் தந்தையின் நினைவின் ஈர்ப்பு எப்பொழுதும் இருக்க முடியாது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0525
{
  question: " ராயல் ரூபமான பூதம்   ",
  answer  : " எதனுடையவாவது வசமாகும் நேரத்தில், அந்த ஆத்மாவைப் பற்றி, இவர் வசமாகியிருக்கிறார் (அடிமை) என்ற வார்த்தை தான் கூறப்படுகிறது. வசம் ஆவது என்பதும் ஐந்து பூதங்களின் கூடவே ராயல் ரூபமான பூதம் ஆகும். எப்படி பூதங்களின் பிரவேசம் ஆவதினால் தன்னுடைய சுபாவம், தன்னுடைய காரியம் மற்றும் தன்னுடைய சக்தி மறந்து விடுகிறதோ அது போலவே ஏதாவது விஷயத்தின் வசமாவதினால் அதே மாதிரியான நிலை உருவாகிவிடுகிறது  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0526
{
  question: " வசீகர மந்திரம் கொடுப்பவர்   ",
  answer  : "  வசீகர மந்திரம் கொடுப்பவர் ஒருபொழுதும் மற்றதில் வசமாக முடியாது. அப்படியானால் எங்காவது வசமாகியோ இருக்கவில்லையே? என்று இப்பொழுது சோதனை செய்யுங்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 1  "
},
//Q0527
{
  question: "  செட்டிங் மற்றும் ஃபிட்டிங்  ",
  answer  : "  ஃபிட்டிங் என்றால் என்ன மற்றும் செட்டிங் என்றால் என்ன இதையோ நீங்கள் தெரிந்திருக்கிறீர்கள் அல்லவா? ஈஸ்வரிய மரியாதைகளின் படி தன்னைத் தானே நடத்துவது. இந்த ஈஸ்வரிய மரியாதைகள் தான் ஃபிட்டிங். இந்த மரியாதைகளின் ஆதாரத்தினால் மனநிலையின் செட்டிங் ஆகிறது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 2  "
},
//Q0528
{
  question: " சுலபமான முயற்சி கடினமானது  ",
  answer  : "  இருப்பது என்னவோ மிகவும் சுலபமான முயற்சி தான் ஆனால் தன்னுடைய பலஹீனங்களின் காரணத்தினால் சுலபமானதை கடினமானதாக ஆக்கிவிடுகிறார்கள். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0529
{
  question: " நம்பிக்கைக்குரியவராக ஆவதற்காக முக்கியமான முயற்சி   ",
  answer  : "  ஒவ்வொரு விஷயத்தில் குழந்தைகளிடமிருந்து என்னவொரு எதிர்பார்ப்பு தந்தைக்கு இருக்கிறதோ, அந்த எதிர்பார்ப்பை நிறைவேற்றுவது தான் நம்பிக்கைக்குரியவர் ஆவதற்கான சுலப முயற்சியாகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0530
{
  question: "  குழந்தைகளின் ஜென்மம் ஏற்படுவதே ",
  answer  : "  குழந்தைகளின் ஜென்மம் ஏற்படுவதே தந்தையின் நம்பிக்கைகளை நிறைவேற்றுவதற்காகத் தான்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4 "
},
//Q0531
{
  question: " குழந்தைகளின் இலட்சியம் ",
  answer  : " தந்தையின் நம்பிக்கைகளை நிறைவேற்றுவது தான் குழந்தைகளுக்கு தன்னுடைய வாழ்க்கையின் இலட்சியமாக இருக்கிறது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4 "
},
//Q0532
{
  question: " சன் ஷோஸ் பாதர்  ",
  answer  : "  குழந்தைகளின் ஜென்மம் ஏற்படுவதே தந்தையின் நம்பிக்கைகளை நிறைவேற்றுவதற்காகத் தான். தந்தையின் நம்பிக்கைகளை நிறைவேற்றுவது தான் குழந்தைகளுக்கு தன்னுடைய வாழ்க்கையின் இலட்சியமாக இருக்கிறது. இதைத் தான் வேறு வார்த்தைகளில் குழந்தைகள் தந்தையை வெளிப்படுத்துகிறார்கள் (சன் ஷோஸ் பாதர்) என்று கூறுகிறார்கள். எனவே அப்படி நம்பிக்கைக்குரியவராக ஆவது உங்களுடைய பிராமண வாழ்க்கையின் முக்கிய இலட்சியமாகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4  "
},
//Q0533
{
  question: " பிராமண வாழ்க்கையின் முக்கிய இலட்சியம்  ",
  answer  : "  குழந்தைகளின் ஜென்மம் ஏற்படுவதே தந்தையின் நம்பிக்கைகளை நிறைவேற்றுவதற்காகத் தான். தந்தையின் நம்பிக்கைகளை நிறைவேற்றுவது தான் குழந்தைகளுக்கு தன்னுடைய வாழ்க்கையின் இலட்சியமாக இருக்கிறது. இதைத் தான் வேறு வார்த்தைகளில் குழந்தைகள் தந்தையை வெளிப்படுத்துகிறார்கள் (சன் ஷோஸ் பாதர்) என்று கூறுகிறார்கள். எனவே அப்படி நம்பிக்கைக்குரியவராக ஆவது உங்களுடைய பிராமண வாழ்க்கையின் முக்கிய இலட்சியமாகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4 "
},
//Q0534
{
  question: " ஒருபொழுதும் பிரசித்தமாக முடியாது  ",
  answer  : " தன்னை நிரூபிப்பவர் ஒருபொழுதும் பிரசித்தமாக முடியாது. வாஸ்தவத்தில் பிரசித்தமாகக்கூடியவர் எந்த விசயத்தையும் நிரூபிக்க மாட்டார். அதாவது பிடிவாதம் பிடிக்கக்கூடியவர் அவ்வாறு ஒருபொழுதும் பிரசித்தமாக ஆகமுடியாது. பிடிவாதம் செய்பவர், ஒருபொழுதும் வெற்றியை அடையமுடியாது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4   "
},
//Q0535
{
  question: " வெற்றியை அடைபவர்  ",
  answer  : "  பிடிவாதம் செய்பவர், ஒருபொழுதும் வெற்றியை அடையமுடியாது. வெற்றியை அடைபவர், தன்னை பணிவு நிறைந்தவராக ஒவ்வொரு விஷயத்திலும் தன்னைத் தானே குணத்தை கிரகிப்பவராக ஆக்குவார்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4   "
},
//Q0536
{
  question: " இலட்சியம் பிரசித்தமாக, ஆவதோ தூரமாக  ",
  answer  : " தன்னை நிரூபிப்பவர் ஒருபொழுதும் பிரசித்தமாக முடியாது. வாஸ்தவத்தில் பிரசித்தமாகக்கூடியவர் எந்த விசயத்தையும் நிரூபிக்க மாட்டார். அதாவது பிடிவாதம் பிடிக்கக்கூடியவர் அவ்வாறு ஒருபொழுதும் பிரசித்தமாக ஆகமுடியாது. பிடிவாதம் செய்பவர், ஒருபொழுதும் வெற்றியை அடையமுடியாது. வெற்றியை அடைபவர், தன்னை பணிவு நிறைந்தவராக ஒவ்வொரு விஷயத்திலும் தன்னைத் தானே குணத்தை கிரகிப்பவராக ஆக்குவார். பிரசித்தி ஆவதற்காக இலட்சியம் வைக்கிறீர்கள் ஆனால் முயற்சி செய்கிறீர்கள் தூரமாவதற்காக, எனவே அவ்வாறு தன்னை சோதனை செய்யுங்கள். சோதனை கூட மிகவும் நுணுக்கமானதாக இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 4   "
},
//Q0537
{
  question: " மகாரதியே இல்லை  ",
  answer  : "  மகாரதிக்கு ஏதாவது விஷயம் கடினமாக அனுபவம் ஆகிறது என்றால் அவர் மகாரதியே இல்லை. மகாரதி தன்னுடைய சகயோகத்தினால் மற்றும் தந்தையின் சகயோகத்தினால் மற்றவர்களின் கடினங்களையும் சுலபமாக்கி விடுவார். மகாரதிகளின் எண்ணத்தில் கூட ஒருபொழுதும் இது எப்படி, அப்படி ஏன்? என்ற இந்தக் கேள்வி எழ முடியாது. 'எப்படி' என்பதற்கு பதிலாக 'இப்படி' என்ற வார்த்தை வரும். ஏனெனில் மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர், திரிகாலதரிசியாக இருக்கிறார் அல்லவா ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 5 "
},
//Q0538
{
  question: " பாராட்டுதலுக்கு உரிமை உடையவர்   ",
  answer  : "  புரிந்து கொள்வதில் மற்றும் செய்வதில் இந்த இரண்டிலும் உரிமை உடையவர் ஆகுங்கள் அப்பொழுது தான் உலகின் இந்த ஈஸ்வரிய குடும்பத்தின் பாராட்டுதலுக்கு உரிமை உடையவர் ஆவீர்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 5  "
},
//Q0539
{
  question: " மகாரதி சீட்டில் செட் ஆவதில்லை  ",
  answer  : "  எந்தவொரு விஷயத்திலும் வேண்டும் என கேட்கக் கூடிய என்று கேட்பவராக ஆகாதீர்கள், வள்ளல் ஆகுங்கள். பெயர், புகழ், பாராட்டு, மதிப்பு ஆகியவை கிடைக்க வேண்டும் என்ற கேட்கிற ஆசை வைக்காதீர்கள். கேட்டீர்கள் என்றால் எப்படி இன்றைய நாட்களில் கேட்பவர்களுக்கு எந்த பிராப்தியும் செய்விப்பதில்லை மேலும் தூரத்திலிருந்தே அவர்களை விரட்டுகிறார்கள், இவ்விதமாக இந்த இராயலாக கேட்கக்கூடியவர்கள் அனைத்து ஆத்மாக்களிடமிருந்து தானாகவே தன்னை தூரமாகிவிடுகிறார்கள். இந்த மாதிரியானவர் மகாரதி சீட்டில் செட் ஆவதில்லை. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 16 மே 1974, பத்தி 5  "
},
//Q0540                Vekatesh Bhai     8 மே 1973
{
  question: "  இந்நேரத்தின் மிகப் பெரிய சுயமரியாதை ",
  answer  : "  இப்பொழுது நீங்கள் தந்தைக்கே எஜமானன் ஆகிவிட்டீர்கள் என்பது தான் இந்நேரத்தின் மிகப் பெரிய சுயமரியாதை! உலக எஜமானன் ஆவதற்கு முன்னால் உலகைப் படைப்பவருக்கே எஜமானன் ஆகுகிறீர்கள். சிவபாபாவுக்குமே எஜமானன் ஆகின்றீர்கள். அதனால் வாலேகம் சலாம் என்கிறார். நல்ல தகுதியுள்ள குழந்தை தந்தைக்கும் கூட எஜமான். இந்த நேரம் தந்தையைக்கூட தன்னுடையவராக்கி விட்டீர்கள். முழு கல்பத்திலும் இப்படி தந்தையை தன்னுடையவராக ஆக்க முடியாது. இப்பொழுதோ எப்பொழுது விரும்புகின்றீர்களோ, எந்த ரூபத்தில் விரும்புகின்றீர்களோ அந்த ரூபத்தில் அப்பாவை தன்னுடையவராக ஆக்க முடியும். தந்தைக் கூட இந்த நேரம் எந்த பந்தனத்தில் உள்ளார்? (குழந்தைகளின் பந்தனத்தில்) படைப்பவரையே பந்தனத்தில் கட்டக்கூடியவர்கள். இப்படிப்பட்ட சுயமரியாதையை வேறு எப்பொழுதாவது அனுபவம் செய்வீர்களா? படைப்பவரையே சேவாதாரி ஆக்கக்கூடியவர்கள் - தன்னுடைய சேவைக்காக தந்தையை அடிமையாக்கி விட்டீர்களல்லவா? இது சுத்த சுயமரியாதையாகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 1 "
},
//Q0541
{
  question: " யார் தந்தைக்கும் கூட எஜமான்  ",
  answer  : "   இப்பொழுது நீங்கள் தந்தைக்கே எஜமானன் ஆகிவிட்டீர்கள் என்பது தான் இந்நேரத்தின் மிகப் பெரிய சுயமரியாதை! உலக எஜமானன் ஆவதற்கு முன்னால் உலகைப் படைப்பவருக்கே எஜமானன் ஆகுகிறீர்கள். சிவபாபாவுக்குமே எஜமானன் ஆகின்றீர்கள். அதனால் வாலேகம் சலாம் என்கிறார். நல்ல தகுதியுள்ள குழந்தை தந்தைக்கும் கூட எஜமான். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 1 "
},
//Q0542
{
  question: " அபிமானம் வராமலிருக்க  ",
  answer  : "  எங்கு சுயமரியாதை இருக்கின்றதோ அங்கு அபிமானம் இருக்காது. தந்தையை சேவாதாரி ஆக்கிவிட்டீர்கள் ஆனால் அபிமானம் வராது. எனவே அபிமானத்தின் பெயர், அடையாளம் கூட இல்லாத இப்படிப்பட்ட தூய்மையான சுயமரியாதையில் நிலைத்திருக்கின்றீர்களா? ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 1  "
},
//Q0543
{
  question: " வாலேகம் சலாம் யாருக்கு   ",
  answer  : "  இப்பொழுது நீங்கள் தந்தைக்கே எஜமானன் ஆகிவிட்டீர்கள் என்பது தான் இந்நேரத்தின் மிகப் பெரிய சுயமரியாதை! உலக எஜமானன் ஆவதற்கு முன்னால் உலகைப் படைப்பவருக்கே எஜமானன் ஆகுகிறீர்கள். சிவபாபாவுக்குமே எஜமானன் ஆகின்றீர்கள். அதனால் வாலேகம் சலாம் என்கிறார். நல்ல தகுதியுள்ள குழந்தை தந்தைக்கும் கூட எஜமான். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 1  "
},
//Q0544
{
  question: " சுத்த சுயமரியாதை   ",
  answer  : " படைப்பவரையே சேவாதாரி ஆக்கக்கூடியவர்கள் - தன்னுடைய சேவைக்காக தந்தையை அடிமையாக்கி விட்டீர்களல்லவா? இது சுத்த சுயமரியாதையாகும். இதில் அபிமானம் (கர்வம்) இருப்பதில்லை.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 1  "
},
//Q05
{
  question: "  பிராமண குடுமி என்றாலே  ",
  answer  : "  எப்படி தந்தை சரி குழந்தை, இனிய குழந்தை, உலக எஜமானன் குழந்தை என நினைத்து தன்னுடைய தலையின் கிரீடமாக ஆக்குகின்றாரோ அப்படிப்பட்ட தலைக்கிரீடமான ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்கின்றீர்களா? பிராமணர்களின் குடுமிக்கான இடம் எங்கு இருக்கின்றது? தலை மீது இருக்கின்றது அல்லவா. பிராமண குடுமி என்றாலே தந்தையினுடைய தலைக்கிரீடம். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 2 "
},
//Q0545
{
  question: " யாரிடம் வாங்கவேண்டும் யாரிடம் வாங்கக்கூடாது  ",
  answer  : "  தந்தையிடம் மட்டுமே எடுத்து மற்றவருக்கு வழங்க வேண்டும் என்று சதா நினைவில் இருக்கின்றதா? ஆத்மாக்களாகிய நீங்கள் ஆத்மாக்களிடம் வாங்கக்கூடாது, ஆனால் அவர்களுக்கு தரவேண்டும். ஒரு அப்பாவிடம் மட்டும்தான் வாங்க வேண்டும். எதனை வாங்கினீர்களோ அதனை வழங்க வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 2  "
},
//Q0546
{
  question: " அற்பகால பிராப்தி சதாகால பிராப்தி  ",
  answer  : " எங்கு கொடுக்கின்றீர்களோ, அங்கிருந்து கூட வாங்க வேண்டும் என்ற ஆசை வைக்கின்றீர்களா? ஒரு ஆத்மா, ஆத்மா மூலமாக எதையாவது அடையக்கூடிய ஆசை வைத்தீர்களென்றால் அந்த பிராப்தி எப்படிப்பட்டதாக இருக்கும். அற்பகாலத்திற்கானதாகத் தான் இருக்குமல்லவா? அற்பகால ஆத்மாவிடமிருந்து அற்பகால பிராப்திதான் கிடைக்கும். நிரந்தரமான பாபாவிடமிருந்துதான் சதாகால பிராப்தி கிடைக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 2 "
},
//Q0547
{
  question: "  சுயமரியாதையிலிருந்து கீழே தள்ளிவிடும் ",
  answer  : " எவ்விதமான வாங்கக்கூடிய ஆசை சிறிதளவு கூட இருந்தால், அது தனது சுயமரியாதையிலிருந்து கீழே தள்ளிவிடும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 2 "
},
//Q0548
{
  question: " தன்னுடையது என்று ஏதாவது உள்ளதா  ",
  answer  : " ஆத்மாவிடம் தன்னுடையது என்று ஏதாவது உள்ளதா என்ன? தந்தை கொடுத்ததைத் தான் தனதாக்கி உள்ளது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 3  "
},
//Q0549
{
  question: " பிறருக்கு கொடுக்கும் போது மனநிலை  ",
  answer  : " ஆத்மாவிடம் தன்னுடையது என்று ஏதாவது உள்ளதா என்ன? தந்தை கொடுத்ததைத் தான் தனதாக்கி உள்ளது. எனவே பிறருக்கும் கொடுக்க நிமித்தமாகும் பொழுது, பாபாவின் பொக்கிஷத்தைத் தான் கொடுத்துக் கொண்டிருக்கின்றேன் என்ற நினைவு இல்லையென்றால், அந்த ஆத்மாக்களை சிரேஷ்டமான சம்பந்தத்தில் இணைக்க முடியாது. ஒவ்வொரு காரியமும் இந்த நினைவிலிருந்து செய்கின்றீர்களா என்ன?   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 3   "
},
//Q0550
{
  question: " பெருமிதத்தின் அடையாளம்  ",
  answer  : " தன்னுடைய சிறந்த சுயமரியாதையின் பெருமிதமும் இருக்க வேண்டும். அதன் கூட கூடவே என்ன இருக்கின்றது? (மகிழ்ச்சி) புத்தியில் எவ்வளவு பெருமிதம் உள்ளதோ அவ்வளவு கர்மத்தில் பணிவு - இதுதான் பெருமிதத்தின் அடையாளம். பெருமிதமும் உயர்ந்ததாக இருக்கும் ஆனால் கர்மத்தில் பணிவு இருக்கும். கண்களில் சதா பணிவு இருக்கும். எனவே இந்த பெருமிதத்தில் ஒருபோதும் நஷ்டம் ஏற்படாது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 3  "
},
//Q0551
{
  question: " பெருமிதத்தில் ஒருபோதும் நஷ்டம் ஏற்படாது  ",
  answer  : " தன்னுடைய சிறந்த சுயமரியாதையின் பெருமிதமும் இருக்க வேண்டும். அதன் கூட கூடவே என்ன இருக்கின்றது? (மகிழ்ச்சி) புத்தியில் எவ்வளவு பெருமிதம் உள்ளதோ அவ்வளவு கர்மத்தில் பணிவு - இதுதான் பெருமிதத்தின் அடையாளம். பெருமிதமும் உயர்ந்ததாக இருக்கும் ஆனால் கர்மத்தில் பணிவு இருக்கும். கண்களில் சதா பணிவு இருக்கும். எனவே இந்த பெருமிதத்தில் ஒருபோதும் நஷ்டம் ஏற்படாது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 3  "
},
//Q0552
{
  question: " தந்தை கடவுளின் பணிவு ",
  answer  : "  ஒருபுறம் அதீத பெருமிதம், மறுபுறம் அதீத பணிவு. எனவே கூறப்பட்டது போல - உயர்ந்ததிலும் உயர்ந்த தந்தை கூட குழந்தைகளுக்கு முன் அடிமையாகி வருகின்றார் என்றால் பணிவு அல்லவா.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 4 "
},
//Q0553
{
  question: " இல்லாமல் நடைபெறாது  ",
  answer  : "  உலகத்தின் நன்மை பணிவு இல்லாமல் நடைபெறாது. பாபா கூட குழந்தைகளுக்கு பணிவான சேவாதாரியானதால்தான் அவரை தன்னுடையவராக ஆக்கியுள்ளீர்கள். அப்படியே தந்தையை பின்பற்றவும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 4 "
},
//Q0554
{
  question: "  உலகத்தின் நன்மை ஏற்பட ",
  answer  : "  உலகத்தின் நன்மை பணிவு இல்லாமல் நடைபெறாது. பாபா கூட குழந்தைகளுக்கு பணிவான சேவாதாரியானதால்தான் அவரை தன்னுடையவராக ஆக்கியுள்ளீர்கள். அப்படியே தந்தையை பின்பற்றவும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 4  "
},
//Q0555
{
  question: " முதல் நம்பர் பொக்கிஷம்   ",
  answer  : " அனைத்திலும் பெரியதிலும் பெரிய பொக்கிஷமாக தந்தை கிடைத்துள்ளார். முதல் நம்பர் பொக்கிஷம் இவரல்லவா? யாருக்காவது (பொக்கிஷத்தின்) சாவி கிடைத்துவிட்டால் எல்லாமே கிடைத்துவிட்டது போலல்லவா. பாபா கிடைத்துவிட்டார் என்றால், எல்லாமே கிடைத்துவிட்டது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 5 "
},
//Q0556
{
  question: " சங்கம யுக பொக்கிஷங்கள் ",
  answer  : " . ஞானமும் இருக்கின்றது, அஷ்ட சக்திகளும் இருக்கின்றன. ஒவ்வொரு சக்தியையும் தனித்தனியாக கூறுவீர்களானால் ஒவ்வொரு சக்தி கூட தனித்தனி பொக்கிஷத்தின் ரூபத்தில் இருக்கின்றன. இவ்விதமாக பாபாவினுடைய குணங்களை விளக்குவீர்களானால் அந்த குணங்களைக் கூட பொக்கிஷத்தின் ரூபத்தில் வர்ணணை செய்ய முடியும். அதுபோன்று இந்த விலைமதிப்பில்லா சங்கமயுக நேரம் கூட ஒவ்வொரு வினாடியும் பொக்கிஷமாகும். பொக்கிஷங்கள் மூலமாக பிராப்தியடைவது போல இந்த சங்கமயுகத்தின் ஒவ்வொரு வினாடியினாலும் கூட பிராப்தியடைய முடியும். இந்த சங்கமயுகத்தின் நேரம் அதாவது ஒவ்வொரு நொடி அனேக கோடிகளை காட்டிலும் அதிகமான பெரிய பொக்கிஷமாகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 5 "
},
//Q0557
{
  question: " ஒரு நொடி  அனேக கோடி  ",
  answer  : " இந்த சங்கமயுகத்தின் நேரம் அதாவது ஒவ்வொரு நொடி அனேக கோடிகளை காட்டிலும் அதிகமான பெரிய பொக்கிஷமாகும். அனேக கோடிகளை ஒன்று திரட்டி ஒரு புறமும், சங்கமயுகத்தின் ஒரு நொடியை மற்றொரு புறமும் வைத்தால் மிக உயர்ந்தது என்று சங்கமயுகத்தின் ஒரு நொடியைத்தான் கணக்கிட முடியும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 5  "
},
//Q0558
{
  question: " சங்கமயுக நேரம் எப்படி கஜானாவாகும்  ",
  answer  : " இந்த சங்கமயுகத்தின் நேரம் அதாவது ஒவ்வொரு நொடி அனேக கோடிகளை காட்டிலும் அதிகமான பெரிய பொக்கிஷமாகும். அனேக கோடிகளை ஒன்று திரட்டி ஒரு புறமும், சங்கமயுகத்தின் ஒரு நொடியை மற்றொரு புறமும் வைத்தால் மிக உயர்ந்தது என்று சங்கமயுகத்தின் ஒரு நொடியைத்தான் கணக்கிட முடியும். ஏனெனில், இந்த ஒரு நொடியில் தான் சதாகால பிராப்தியை அடைய முடிகின்றது. ஒரு வினாடியில் முக்தி, ஜீவன்முக்திக்கான ஆஸ்தியை அடைய முடியும் என்று எல்லோருக்கும் கூறுகின்றீர்களல்லவா? என்றால் ஒரு நொடிக்குக்கு கூட வேல்யு (மதிப்பு) ஆகிவிட்டதல்லவா? எனவே சங்கமயுகத்தின் நேரம் கூட மிகப் பெரிய கஜானாவாகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 5  "
},
//Q0559
{
  question: " சூரியவம்சி சந்திரவம்சி  ",
  answer  : "  அரைகுறை பிராப்தி அடைந்தீர்கள், என்றாலும் சந்திரவம்சி ஆகிவிட்டீர்கள், சூரியவம்சம் ஆகவில்லை. சூரியவம்சம் என்றால் முழுமையானவர்கள். எந்தவொரு விஷயத்திலாவது முழுமை இல்லையென்றால் அவர்களை சூரியவம்சி என்று கூற முடியாது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 6 "
},
//Q0560
{
  question: "  ஆட்டோமெடிகலி தானாகவே பெருக ",
  answer  : " மகாதானியானவர்கள் தன்னுடையதையும் பிறருக்குக் கொடுத்துவிடுகின்றார்கள், ஆனாலும் அவர்கள் பிச்சைக்காரன் ஆவதில்லை. ஏனெனில் எதனைக் கொடுக்கின்றார்களோ அது அவர்களிடம் ஆட்டோமெடிகலி (தானாகவே) பெருகுகின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 7  "
},
//Q0561
{
  question: " சம்பூர்ணநிலை 04  ",
  answer  : "  பிறருக்காக எந்தளவு பயன்படுத்துகின்றேன்? என சோதனை செய்யவும். இதனை சம்பூர்ணநிலை என்று சொல்லப்படுகின்றது. அனைத்து பொக்கிஷங்;களையும் பிறருக்காக பயன்படுத்துகின்றீர்களா என்ன? ஞானத்தின் பொக்கிஷத்தினை, சக்தியினுடைய பொக்கிஷத்தினை தன்னுடைய முயற்சிக்காகவே பயன்படுத்தினால், அதுகூட சம்பூர்ண நிலையாகாது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 7  "
},
//Q0562
{
  question: " பிறருக்கு கொடுப்பதில் ஈடுபட்டுவிட்டால்  ",
  answer  : " பிறருக்கு கொடுப்பதில் ஈடுபட்டு விடுவீர்கள் என்றால் எல்லா விஷயங்களிலும் தானாகவே தான் முழுமையாகுவதை அனுபவம் செய்வீர்கள். பிறருக்கு கற்பிப்பதில் தன்னுடைய படிப்பும் தானாகவே ஆகிவிடுகின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 8  "
},
//Q0563
{
  question: "  ஒரே நேரத்தில் இரண்டு வேலை  ",
  answer  : " இப்பொழுது டபுள் அதாவது மற்றவர்களுக்கென்று தனியாக, தனக்கென்று தனியாக நேரத்தினை ஒதுக்குகின்றீர்கள். இப்பொழுது ஒரே நேரத்தில் இரண்டு வேலை செய்யுங்கள். ஏனெனில் நேரம் குறைவாக உள்ளது. நேரம் குறைவாக இருந்தால், இரண்டு கோர்ஸ்களை ஒரே நேரத்தில் படிக்கின்றார்கள், இதுவும் அப்படித்தான். நேரம் அருகில் வந்துக் கொண்டிருக்கின்றது. பிறருக்குக் கொடுப்பதன் கூடகூடவே தனக்கும் சேமியுங்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 8 "
},
//Q0564
{
  question: " ஆதி சேவை மற்றும் இப்பொழுதினுடைய சேவை  ",
  answer  : "  அந்நேரம் சுயநலமில்லை, உலக நன்மைக்காகவே தன்னுடைய அனைத்தையும் கொடுக்க வேண்டும் என்ற பாவனை இருந்தது. ஏக்னாமி (ஒரு பாபாவினுடைய பெயரைச் சொல்பவராக) மற்றும் எகனாமி (சிக்கனமாக) ஆக இருந்தார்கள். அனைத்து பொக்கிஷங்களிலும் சிக்கனமாக இருந்தார்கள். எதையும் வீணாக தொலைக்கவில்லை. நேரம், சக்தி எதுவெல்லாம் எடுத்திருந்தேனோ அதனை பிறருக்கு அளிக்க வேண்டும். (என்று இருந்தார்கள்). அதவாது மஹாதானி தன்மையின் நிலையிருந்தது. ஏனெனில் விசேஷமாக நிமித்தமாகி இருந்தார்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 9 "
},
//Q0565
{
  question: " இப்பொழுது வாரிசுகள் தென்படவில்லையே  ஏன்  ",
  answer  : "   அந்நேரம் சுயநலமில்லை, உலக நன்மைக்காகவே தன்னுடைய அனைத்தையும் கொடுக்க வேண்டும் என்ற பாவனை இருந்தது. ஏக்னாமி (ஒரு பாபாவினுடைய பெயரைச் சொல்பவராக) மற்றும் எகனாமி (சிக்கனமாக) ஆக இருந்தார்கள். அனைத்து பொக்கிஷங்களிலும் சிக்கனமாக இருந்தார்கள். எதையும் வீணாக தொலைக்கவில்லை. நேரம், சக்தி எதுவெல்லாம் எடுத்திருந்தேனோ அதனை பிறருக்கு அளிக்க வேண்டும். (என்று இருந்தார்கள்). அதவாது மஹாதானி தன்மையின் நிலையிருந்தது. ஏனெனில் விசேஷமாக நிமித்தமாகி இருந்தார்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 9   "
},
//Q0566
{
  question: " ஆரம்ப கால  இப்பொழுதினுடைய சேவை ",
  answer  : " அந்நேரத்தின் நிலை மற்றும் இந்த நேரத்தின் நிலையை பாருங்கள் எவ்வளவு வித்தியாசம் உள்ளது. இப்பொழுதோ முதலில் தன்னுடைய சாதகங்களை சிந்திக்கின்றார்கள், பிறகு சேவையைப்பற்றி சிந்திக்கின்றார்கள் அதாவது முதலில் சால்வேஷன் (சாதகம்) பிறகு சர்வீஸ் (சேவை). ஆனால் ஆரம்ப காலத்தில் முதலில் சேவை, பிறகு சாதகமானவை கிடைத்தாலும், கிடைக்காவிட்டாலும் சரி. சாதகமானவைகளோடு சேவை செய்யலாம் என்று எண்ணத்தில் கூட இருக்கவில்லை. சாதனங்கள் இருந்தால் சேவை, துணையாளிகள் இருந்தால் சேவை, இடம் இருந்தால் சேவை என்றெல்லாம் எண்ணங்கள் இல்லை. எங்கு சென்றாலும், எப்படிப்பட்ட சூழ்நிலையாக இருந்தாலும், ஏற்பாடு எப்படி இருந்தாலும் சகிப்புத்தன்மையோடு சேவையை வளர்க்க வேண்டும். இது மகாதானியின் நிலையாகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 9  "
},
//Q0567
{
  question: " மகாதானியின் நிலை ",
  answer  : " அந்நேரத்தின் நிலை மற்றும் இந்த நேரத்தின் நிலையை பாருங்கள் எவ்வளவு வித்தியாசம் உள்ளது. இப்பொழுதோ முதலில் தன்னுடைய சாதகங்களை சிந்திக்கின்றார்கள், பிறகு சேவையைப்பற்றி சிந்திக்கின்றார்கள் அதாவது முதலில் சால்வேஷன் (சாதகம்) பிறகு சர்வீஸ் (சேவை). ஆனால் ஆரம்ப காலத்தில் முதலில் சேவை, பிறகு சாதகமானவை கிடைத்தாலும், கிடைக்காவிட்டாலும் சரி. சாதகமானவைகளோடு சேவை செய்யலாம் என்று எண்ணத்தில் கூட இருக்கவில்லை. சாதனங்கள் இருந்தால் சேவை, துணையாளிகள் இருந்தால் சேவை, இடம் இருந்தால் சேவை என்றெல்லாம் எண்ணங்கள் இல்லை. எங்கு சென்றாலும், எப்படிப்பட்ட சூழ்நிலையாக இருந்தாலும், ஏற்பாடு எப்படி இருந்தாலும் சகிப்புத்தன்மையோடு சேவையை வளர்க்க வேண்டும். இது மகாதானியின் நிலையாகும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 9 "
},
//Q0568
{
  question: " பிறருடைய பாக்கியத்தினை உருவாக்க  ",
  answer  : "  தன்னுடைய தியாகத்தின் மூலம் பிறருடைய பாக்கியம் உருவாகின்றது. எங்கு சுயத்தின் தியாகம் இல்லையோ அங்கு பிறருடைய பாக்கியமும் உருவாகுவதில்லை. தந்தை தன்னை தியாகம் செய்ததால்தான் உங்கள் அனைவருடைய பாக்கியமும் உருவானது. ஆரம்ப நிலையில் தன்னுடைய அனைத்து சுகங்களையும் தியாகம் செய்தார் அதனால் இவர்கள் பாக்கியம் பெற்றார்கள். இப்பொழுது எவ்வளவு தியாகமோ, அவ்வளவு பிறருடைய பாக்கியத்தை உருவாக்கிக் கொண்டிருக்கின்றீர்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 10 "
},
//Q0569
{
  question: " வாரிசுகள் மறைந்துவிட்டார்கள்  ",
  answer  : "  தன்னுடைய தியாகத்தின் மூலம் பிறருடைய பாக்கியம் உருவாகின்றது. எங்கு சுயத்தின் தியாகம் இல்லையோ அங்கு பிறருடைய பாக்கியமும் உருவாகுவதில்லை. தந்தை தன்னை தியாகம் செய்ததால்தான் உங்கள் அனைவருடைய பாக்கியமும் உருவானது. ஆரம்ப நிலையில் தன்னுடைய அனைத்து சுகங்களையும் தியாகம் செய்தார் அதனால் இவர்கள் பாக்கியம் பெற்றார்கள். இப்பொழுது எவ்வளவு தியாகமோ, அவ்வளவு பிறருடைய பாக்கியத்தை உருவாக்கிக் கொண்டிருக்கின்றீர்கள். எனவே வாரிசுகள் மறைந்துவிட்டார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 10  "
},
//Q0570
{
  question: " மீண்டும் அதே மஹாதானி  ",
  answer  : "  தந்தை தன்னை தியாகம் செய்ததால்தான் உங்கள் அனைவருடைய பாக்கியமும் உருவானது. ஆரம்ப நிலையில் தன்னுடைய அனைத்து சுகங்களையும் தியாகம் செய்தார் அதனால் இவர்கள் பாக்கியம் பெற்றார்கள். இப்பொழுது எவ்வளவு தியாகமோ, அவ்வளவு பிறருடைய பாக்கியத்தை உருவாக்கிக் கொண்டிருக்கின்றீர்கள். எனவே வாரிசுகள் மறைந்துவிட்டார்கள். எனவே இப்பொழுது மீண்டும் அதே மஹாதானியாகக் கூடிய சமஸ்காரம் மற்றும் சதா அனைத்து பிராப்திகள் இருந்தாலும், அனைத்து சாதனங்களும் இருந்தாலும், சாதகங்களில் வராமல் சாதனாவில் (சாதனை செய்வதில்) இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 10  "
},
//Q0571
{
  question: " சாதனங்களும் சாதனாவும்  ",
  answer  : "  எனவே வாரிசுகள் மறைந்துவிட்டார்கள். எனவே இப்பொழுது மீண்டும் அதே மஹாதானியாகக் கூடிய சமஸ்காரம் மற்றும் சதா அனைத்து பிராப்திகள் இருந்தாலும், அனைத்து சாதனங்களும் இருந்தாலும், சாதகங்களில் வராமல் சாதனாவில் (சாதனை செய்வதில்) இருக்க வேண்டும். இப்பொழுது சாதனங்கள் அதிகமாகவும் சாதனை குறைவாக உள்ளது. ஆரம்ப காலத்தில் சாதனங்கள் குறைவு, ஆனால் சாதனைகள் அதிகமாக இருந்தன. அதனால் நிரந்தரமாக அந்த சாதனையில் இருங்கள் அதாவது சாதனங்கள் இருந்தாலும் தியாக உள்ளுணர்வோடு இருங்கள். இதன் மூலமாக சிறிது நேரத்தில் உயர்ந்த ஆத்மாக்களின் பாக்கியத்தை உருவாக்கலாம் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 10   "
},
//Q0572
{
  question: " பாக்கியத்தின் ரேகையை உருவாக்கும் அத்தாரிட்டி   ",
  answer  : "  இப்பொழுது சாதனங்கள் அதிகமாகவும் சாதனை குறைவாக உள்ளது. ஆரம்ப காலத்தில் சாதனங்கள் குறைவு, ஆனால் சாதனைகள் அதிகமாக இருந்தன. அதனால் நிரந்தரமாக அந்த சாதனையில் இருங்கள் அதாவது சாதனங்கள் இருந்தாலும் தியாக உள்ளுணர்வோடு இருங்கள். இதன் மூலமாக சிறிது நேரத்தில் உயர்ந்த ஆத்மாக்களின் பாக்கியத்தை உருவாக்கலாம். பாப்தாதா அனைவருடைய கைகளிலும் இப்பொழுது பாக்கியத்தின் ரேகையை உருவாக்கும் அத்தாரிட்டி (உரிமை) கொடுத்துவிட்டார். தன்னுடைய தியாகத்தின் குறைவின் காரணமாக அனேக ஆத்மாக்களின் பாக்கியத்தின் ரேகையை முழுமையாக்க முடியவில்லை என்று இருந்துவிடக்கூடாது. நிறைய பொறுப்பு இருக்கின்றது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 10    "
},
//Q0573
{
  question: " நேரத்தின் படி குழந்தை பருவம், பெரியமனிதத்தனம்  ",
  answer  : " நேரம் அருகாமையில் வர வர எண்ணங்களைக்கூட வீணாக்கக் கூடாது என்ற பொறுப்பு ஒவ்வொரு ஆத்மாவின் மீதும் அதிகமாகிக் கொண்டேயிருக்கின்றது. இன்னும் தன்னை குழந்தைபருவம் என நினைக்கக்கூடாது. குழந்தை பருவத்தில் செய்யும் எதுவும் நன்றாக இருந்தது. குழந்தையின் அலட்சியம் நன்றாக இருந்தது, பெரியமனிததனம் நன்றாக இல்லை, அதுபோல பெரியவர்களின் அலட்சியம் நன்றாக இருக்காது, எனவே நேரத்தின் படி தன்னுடைய சுயமரியாதையை நிலையாக வைத்துக்கொண்டே பொறுப்புகளை நிர்வகித்துக் கொண்டே செல்லுங்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 8 மே 1973, பத்தி 10 "
},
//Q0574    Suggi 04 ஜூலை 1971  
{
  question: "  நினைவு கடினமா. சுலபமாக்குங்கள் ",
  answer  : "  நினைவுப் பாடத்தை கடினமானது கடினமானது என்று சொல்வதால் சக்தி வருவதில்லை. பாடத்திலேயே (கோர்ஸ்) நின்றுவிடுகிறீர்கள். அதை சுலபமாக்குங்கள். பாபாவைத் தவிர வேறு என்ன உள்ளது! எப்பொழுது நடைமுறையில் சர்வ சிநேகி என்று தந்தையைப் புரிந்துகொண்டீர்களோ, பிறகு, அவரை நினைவு செய்வதற்கு ஏதேனும் திட்டம் போட வேண்டுமா என்ன? சுலபமான விசயத்தை ஒருவர் கடினமாக்குகிறார், மற்றும் இப்பொழுது வரை ஏதாவது ஒரு வழி திறந்திருக்கிறது, ஆகையினால், அடிக்கடி அதிக முயற்சி செய்து புத்தியைத் திரும்ப கொண்டு வரவேண்டியதாக உள்ளது. இதில் களைப்படைந்துவிடுகிறீர்கள். தலை பாரமாகிவிடுகிறது. கடினம் எனப் புரிந்து கஷ்டத்தில் வந்துவிடுகிறீர்கள். எனவே, சுலபமான வழி என்னவெனில் முதலில் இந்த அனைத்து வழிகளையும் அடைத்துவிடுங்கள். எவ்வாறு அரசாங்கம் இதை நிறுத்துங்கள் என்று அறிவிக்கிறது அல்லவா. அவ்வாறே உங்களுக்காகவும் பாப்தாதா, இந்த அனைத்து வழிகளையும் அடைத்துவிடுங்கள் என்ற கட்டளை கொடுக்கின்றார். பிறகு, கஷ்டத்திலிருந்து விடுபட்டுவிடுவீர்கள். சுலபம் ஆகிவிடும். பிறகு, இயல்பு ஆகிவிடும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0575
{
  question: " நினைவு சுலபம் ஆகிவிடும் ",
  answer  : " கடினம் கிடையாது, ஆனால், கடினம் ஆக்கிவிடுகிறீர்கள். ஒருவேளை, அவ்வப்போது இந்த கவனம் வைத்துக்கொண்டே இருந்தீர்கள் என்றால் கடினம் இருக்காது. சிறிது கவனக்குறைவில் வந்துவிடுகிறீர்கள், ஆகையினால், அப்பொழுது கடினமாகத் தோன்றுகிறது. யார் குழந்தைப்பருவத்தில் இருந்தே இந்த கவனம் வைக்கும் பயிற்சி செய்திருக்கிறார்களோ, அவர்களுக்கு இன்றும் கூட இயற்கையாகவே நினைவினுடைய சார்ட் உள்ளது. மேலும், யாரெல்லாம் இந்த கவனம் வைப்பதில் ஆரம்பத்திலிருந்தே கவனக் குறைவாக இருந்திருக்கிறார்களோ, அவர்களுக்கு இப்பொழுது கடினமாகத் தோன்றுகிறது. இப்பொழுது முடிந்ததற்கு முற்றுப்புள்ளி வைத்துவிட்டு எப்பொழுதும் நான் குழந்தை, தந்தையுடன் இருக்கின்றேன் என்று நினையுங்கள். இவ்வாறு புரிந்துகொள்வதன் மூலம் அந்த குழந்தைப்பருவ வாழ்க்கை நினைவில் இருக்கும். எவ்வளவு இது நினைவில் இருக்குமோ, அவ்வளவு அதன் மூலம் உதவி கிடைக்கும். பிறகு, கடினமான காரியம் சுலபமாகிவிடும். இப்பொழுதிலிருந்தே தன்னை ஒரு விநாடி கூட தந்தையிடமிருந்து தனித்திருப்பதாக நினைக்காதீர்கள். தந்தையின் துணையும் உள்ளது மற்றும் தந்தையின் கரத்தில் என்னுடைய கரமும் உள்ளது என்று எப்பொழுதும் புரிந்துகொள்ளுங்கள்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0576
{
  question: " கடினத்தை சுலபமாக்குவதற்கான சாதனம்  ",
  answer  : " ஒருவேளை, ஒரு பெரியவருடைய கரத்திற்குள் கரம் இருக்கிறதென்றால், சிறியவர்களுடைய மனோநிலை கவலையற்றதாக, சிந்தனையற்றதாக இருக்கும். எனவே, ஒவ்வொரு கர்மத்திலும் பாப்தாதா எனக்குத் துணையாகவும் இருக்கின்றார்கள் மற்றும் என்னுடைய இந்த அலௌகீக வாழ்க்கையின் கரம் அவருடைய கரத்தில் உள்ளது. அதாவது வாழ்க்கை அவரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுவிட்டது என்று புரிந்துகொள்ள வேண்டும். அப்பொழுது பொறுப்பு அவருடையது ஆகிவிடுகிறது. அனைத்து சுமைகளையும் பாபாவிடம் கொடுத்துவிட்டு தன்னை இலகுவாக்கிக் கொள்ளவேண்டும். சுமையே இல்லை எனில் ஏதாவது கடினமாகத் தோன்றுமா? சுமையை இறக்குவதற்கான மற்றும் கடினத்தை சுலபமாக்குவதற்கான சாதனம் என்னவென்றால் தந்தையின் கரம் (ஹாத்) மற்றும் துணை (சாத்) ஆகும். இது சுலபம் தானே.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0577
{
  question: " விகர்மங்களை அழிக்க இரண்டு வழி  ",
  answer  : " ஒன்று - நேரடியாக விகர்மங்களை விநாசம் செய்யும் நிலையில் நிலைத்திருந்து முழு வேகத்துடன் விகர்மங்களை அழிப்பது. இரண்டாவது வழி - எவ்வளவுக்கெவ்வளவு சுத்த எண்ணங்கள் மற்றும் சிந்தனை (மனனம்) சக்தி மூலம் தன்னுடைய புத்தியை பிஸியாக வைக்கிறீர்களோ, அப்பொழுது என்ன சக்திகள் சேமிப்பாகின்றனவோ அதன் மூலம் கொஞ்சம் கொஞ்சமாக விகர்மங்கள் அழிந்துவிடும். புத்தியில் இது நிறைவதால் விகர்மங்கள் தானாகவே நீங்கிவிடும். ஒன்று - முதலில் அனைத்தையும் நீக்கிவிட்டு பிறகு நிறைப்பது, இரண்டாவது நிறைப்பதனால் நீக்குவது. ஒருவேளை, காலி செய்வதற்கான தைரியம் இல்லையெனில் இரண்டாவதை (சக்திகளை) நிறைப்பதன் மூலம் முதலாவது (விகர்மங்கள்) தானாகவே அழிந்துவிடும். அந்த நிலை தானாகவே உருவாகிவிடும். ஒரு பக்கம் நிறைந்துகொண்டே செல்லும் மற்றும் இன்னொரு பக்கம் காலியாகிக் கொண்டே செல்லும். பிறகு, என்ன நிலையை அடைய விரும்புகிறீர்களோ, அது இயற்கையானதாக ஆகிவிடும். எப்பொழுது விரும்புகிறீர்களோ, அப்பொழுது அந்நிலை வந்துவிடும். முழு வேகத்துடன் காலி செய்வதற்கான நிலை இல்லை எனில் இரண்டாவது வழி கூட உள்ளதல்லவா. நிறைத்துக்கொண்டே சென்றீர்கள் என்றால் அது தானாகவே காலியாகிவிடும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0578
{
  question: " தந்தையின் கரம் ஹாத் மற்றும் துணை சாத்  ",
  answer  : "  ஒருவேளை, ஒரு பெரியவருடைய கரத்திற்குள் கரம் இருக்கிறதென்றால், சிறியவர்களுடைய மனோநிலை கவலையற்றதாக, சிந்தனையற்றதாக இருக்கும். எனவே, ஒவ்வொரு கர்மத்திலும் பாப்தாதா எனக்குத் துணையாகவும் இருக்கின்றார்கள் மற்றும் என்னுடைய இந்த அலௌகீக வாழ்க்கையின் கரம் அவருடைய கரத்தில் உள்ளது. அதாவது வாழ்க்கை அவரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுவிட்டது என்று புரிந்துகொள்ள வேண்டும். அப்பொழுது பொறுப்பு அவருடையது ஆகிவிடுகிறது. அனைத்து சுமைகளையும் பாபாவிடம் கொடுத்துவிட்டு தன்னை இலகுவாக்கிக் கொள்ளவேண்டும். சுமையே இல்லை எனில் ஏதாவது கடினமாகத் தோன்றுமா? சுமையை இறக்குவதற்கான மற்றும் கடினத்தை சுலபமாக்குவதற்கான சாதனம் என்னவென்றால் தந்தையின் கரம் (ஹாத்) மற்றும் துணை (சாத்) ஆகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0579
{
  question: " செய்பவர் செய்விப்பவர்   ",
  answer  : "  எந்த நேரம் யக்ஞ காரியம் அல்லது பேச்சின் மூலம் சேவை செய்ய வேண்டியுள்ளதோ, அந்த நேரம் இது ஈஸ்வரிய சேவை, யக்ஞ காரியம் என்ற இலட்சியம் வைக்க வேண்டியது அவசியமாகும். அப்பொழுது தானாகவே யக்ஞத்தின் படைப்பாளரின் நினைவு வரும். மேலும், எந்த ஒரு கர்மம் செய்யும்பொழுதும் இந்தக் காரியத்திற்கு நிமித்தம் ஆக்கக்கூடியவர், முதுகெலும்பு யார் என்பதைப் புரிந்துகொள்ளுங்கள். நான் நிமித்தமாக இருக்கிறேன், ஆனால், முதுகெலும்பு யார்? முதுகெலும்பு இல்லாமல் நீங்கள் சரீரத்தில் இருக்க முடியுமா? முதுகெலும்பு இல்லாமல் நீங்கள் எந்த ஒரு செயலிலும் வெற்றி அடைய முடியாது. எந்த ஒரு செயல் செய்யும்பொழுதும் நான் நிமித்தமாக இருக்கின்றேன், செய்விக்கக்கூடியவர் யார் என்பதை மட்டும் சிந்தியுங்கள். எவ்வாறு பக்திமார்க்கத்தில் “செய்பவர் செய்விப்பவர்’ என்ற வார்த்தையை உச்சரித்தீர்கள். ஆனால், அதை வேறு அர்த்தத்துடன் கூறினீர்கள். ஆனால், இந்த சமயம் என்னென்ன கர்மம் செய்கிறீர்களோ, அதில் செய்பவர் செய்விப்பவர் உள்ளார் அல்லவா. செய்விப்பவர் தந்தை ஆவார், செய்பவர் நிமித்தம் ஆவார் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0580
{
  question: " கோர்ஸ் ஃபோர்ஸ்  ",
  answer  : " நினைவையும் சகஜம் ஆக்குங்கள். எப்பொழுது இந்த நினைவின் பாடம் சுலபமாகிவிடுமோ, அப்பொழுது வேறு எந்த பாடம் கொடுக்கும்பொழுதும் நினைவினுடைய சக்தியையும் நிறைக்க முடியும். பாடம் (கோர்ஸ்) மட்டும் கொடுப்பதன் மூலம் பிரஜைகள் உருவாகின்றனர், ஆனால், ஃபோர்சுடன் (சக்தியுடன்) சேர்த்து கோர்ஸ் கொடுத்தால் நெருக்கமான சம்பந்தத்தில் வருவார்கள். முற்றிலும் தனிப்பட்டவராகவும் மற்றும் அன்பானவராகவும் அனுபவம் செய்வார்கள். எனவே, அனைவரும் சகஜயோகிகள் ஆவீர்கள். கடினமாகச் செய்யாதீர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0581
{
  question: " சகஜ முயற்சியாளர்  ",
  answer  : "  தேவதைகளின் சித்திரம் என்ன உருவாக்குகிறார்களோ, அவர்களின் முகத்தில் சரளத்தன்மையைக் காண்பிக்கின்றனர். இந்த விசேஷ குணத்தைக் காண்பிக்கின்றனர். தோற்றத்தில் சரளத்தன்மை, இதையே நீங்கள் கள்ளம் கபடமற்ற தன்மை என்று கூறுகிறீர்கள். எந்தளவு ஒருவர் சகஜ முயற்சியாளராக இருப்பாரோ, அவர் எண்ணத்திலும் சரளம், பேச்சிலும் சரளம், கர்மத்திலும் சரளம் இருக்கும். இவர்களையே ஃபரிஷ்தா என்று கூறுகின்றனர்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 4 ஜூலை 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0582           11 ஜூலை 1971
{
  question: " விஷ்வ கல்யாணகாரி ஆக முக்கியமாக இரண்டு தாரணைகள்   ",
  answer  : "  முக்கியமாக இரண்டு தாரணைகள் உள்ளன. ஆன்மிக போதை (ஈஸ்வரிய ருஹாப்) மற்றும் கூடவே கருணை (ரஹம்). ஒருவேளை, போதை மற்றும் கருணை ஆகிய இரண்டுமே இணைந்திருக்கின்றன மற்றும் சமமாக இருக்கின்றன எனில், இரண்டு குணங்களின் சமநிலை மூலம் ஆன்மிகத்தன்மையின் நிலை உருவாகிவிடுகிறது. இதையே ஆன்மிகத்தன்மை அல்லது ஆன்மிக ஸ்திதி என்று சொல்லப்படுகிறது. போதையும் முழுமையாக இருக்க வேண்டும் மற்றும் கருணையும் முழுமையாக இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0583
{
  question: " பக்தர்களின் ஓட்டத்தைப் பார்த்திருக்கிறீர்களா  ",
  answer  : "  எவ்வாறு பக்தர்கள் தன்னுடைய தேவதைகள் மற்றும் தேவிகளுக்குப் பின்னால் மூடநம்பிக்கைக்கு வசப்பட்டு கூட எவ்வளவு ஓடுகிறார்கள். அவ்வாறே சைத்தன்ய சொரூபத்தில் சுவமானத்தில் நிலைத்திருக்கும் ஆத்மாக்களுக்குப் பின்னால் அனைத்து ஆத்மாக்களும் மரியாதை கொடுப்பதற்காக வருவார்கள், ஓடுவார்கள். பக்தர்களின் ஓட்டத்தைப் பார்த்திருக்கிறீர்களா ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0584
{
  question: "  மரியாதை நம் பின்னால் வர",
  answer  : " முக்கியமாக இரண்டு தாரணைகள் உள்ளன. ஆன்மிக போதை (ஈஸ்வரிய ருஹாப்) மற்றும் கூடவே கருணை (ரஹம்). ஒருவேளை, போதை மற்றும் கருணை ஆகிய இரண்டுமே இணைந்திருக்கின்றன மற்றும் சமமாக இருக்கின்றன எனில், இரண்டு குணங்களின் சமநிலை மூலம் ஆன்மிகத்தன்மையின் நிலை உருவாகிவிடுகிறது. இதையே ஆன்மிகத்தன்மை அல்லது ஆன்மிக ஸ்திதி என்று சொல்லப்படுகிறது. போதையும் முழுமையாக இருக்க வேண்டும் மற்றும் கருணையும் முழுமையாக இருக்க வேண்டும். இப்பொழுது போதையை விடுத்து கருணை மட்டும் காட்டுகிறீர்கள் அல்லது கருணையை விடுத்து போதையில் மட்டும் வருகிறீர்கள், ஆகையினால், இரண்டினுடைய சமநிலை மூலம் ஆன்மிகத்தன்மையின் ஸ்திதி என்ன உருவாக வேண்டுமோ, அதன் குறை ஏற்படுகிறது. ஆகையினால், என்னவெல்லாம் காரியம் செய்கிறீர்களோ, வாயிலிருந்து வார்த்தைகளை வர்ணிக்கிறீர்களோ, அதில் முதலில் கருணை மற்றும் போதை ஆகிய இரண்டும் சமநிலையில் உள்ளதா என்பதை எப்பொழுதும் சோதனை செய்யுங்கள். இரண்டையும் சமமாக்குவதன் மூலம் ஒன்று தனக்குத்தானே சுயபெருமையில் (சுவமான்) இருக்க முடியும், இரண்ûடாவது அனைத்து ஆத்மாக்களிடமிருந்தும் கூட சுவமானம் பிராப்தியாகக் கிடைக்கும். சுவமானத்தை விடுத்து மரியாதையை அடைவதற்கான ஆசை வைப்பதன் மூலம் வெற்றி கிடைக்காது. மரியாதையைப் பெறுவதற்கான ஆசையை விடுத்து சுவமானத்தில் நிலைத்துவிடுங்கள், அப்பொழுது மரியாதை நிழலுக்கு சமமாக உங்கள் பின்னால் வரும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0585
{
  question: " ஜடச்சித்திரங்களில் உள்ள தாரணை  ",
  answer  : "  உங்களுடைய ஞாபகார்த்த ஜடச்சித்திரங்கள் அவை. அதிலும் கூட சிற்பி முக்கியமாக இந்த தாரணைகளை நிறைக்கின்றார் - ஒன்று சக்திகளுடைய போதையையும் முழுமையாகக் காண்பிக்கின்றனர் மற்றும் கூடவே கருணையையும் காண்பிக்கின்றனர். ஒரே சித்திரத்தில் இரண்டு உணர்வுகளையும் வெளிப்படுத்துகின்றனர் அல்லவா. இது ஏன் உருவாகியிருக்கிறது? ஏனெனில், நடைமுறையில் நீங்கள் போதை மற்றும் கருணை உள்ளம் உடைய மூர்த்தி ஆகியிருக்கிறீர்கள். எனவே, ஜடச்சித்திரங்களிலும் கூட இவற்றையே முக்கிய தாரணைகளாகக் காண்பிக்கின்றனர். எனவே, நீங்கள் எப்பொழுது சேவைக்குச் செல்கிறீர்களோ, அப்பொழுது சேவையினுடைய பிரத்யட்ச பலனிற்கு ஆதாரம் இந்த இரண்டு முக்கிய தாரணைகளே ஆகும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0586
{
  question: " அதிகாரத்தைக் காண்பிக்கக்கூடாது  ",
  answer  : " இதையும் பார்க்க வேண்டும். போதையில் இருப்பது அவசியம் ஆகும், ஆனால், எவ்வாறு மற்றும் எவ்விதம் வெளிப்படுத்த வேண்டும், இதையும் பார்க்க வேண்டும். போதையை ஒருவர் வர்ணிப்பதன் மூலம் அல்லது காண்பிப்பதன் மூலம் தெரிவதில்லை, போதையானது கண்கள், நடத்தை மூலம் தானாகவே தன்னை வெளிப்படுத்திக்கொள்ளும். ஒருவேளை, அதை வர்ணனை செய்கிறார்கள் எனில், போதை மாறி அதிகாரமாகத் தென்படும். எனவே, அதிகாரத்தைக் காண்பிக்கக்கூடாது, போதையில் இருக்க வேண்டும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0587
{
  question: " அதிகாரம் கூட  ",
  answer  : " அதிகாரத்தைக் கூட அகங்காரம் அல்லது கோபத்தின் வம்சம் என்று கூறலாம். ஆகையினால், அதிகாரத்தைக் காண்பிக்கக்கூடாது, போதையில் அவசியம் இருக்க வேண்டும். எவ்வளவுக்கெவ்வளவு கருணை உள்ளத்தின் கூடவே போதையில் இருப்பீர்களோ, பிறகு, அதிகாரம் அழிந்தே போய்விடும். ஒருவர் எத்தகைய ஆத்மாவாக இருந்தாலும், அதிகாரத்தைக் காட்டக்கூடியவர்களாக இருந்தாலும் போதை மற்றும் கருணை உள்ளம் உடையவர் ஆகுவதன் மூலம் ஒருபொழுதும் அதிகாரம் செய்யமாட்டார்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0588
{
  question: " வெற்றியாளர்கள் சூத்திரம்  ",
  answer  : " யார் வெற்றியாளர்களோ, அவர்கள் காரணம் எதையும் உருவாக்கமாட்டார்கள். காரணத்தை நிவாரணமாக மாற்றிவிடுவார்கள். காரணத்தை முன்னால் வைக்கமாட்டார்கள். மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர்கள், வெற்றியாளராக இருக்கும் ஆத்மாக்கள் ஏதோ ஒரு காரணத்தினால் வெற்றியாளர் ஆகாமல் இருக்க முடியுமா? யார் மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர்களாக, வெற்றியாளர்களாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் தன்னுடைய ஞானத்தின் சக்தி மூலம் காரணத்தை நிவாரணமாக மாற்றிவிடுவார்கள், பிறகு, காரணம் முடிந்துவிடும். நிமித்தம் ஆகக்கூடியவர்கள் விசேஷமாக தங்களது ஒவ்வொரு எண்ணத்தின் மீதும் கவனம் வைக்க வேண்டும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0589
{
  question: " டென்ஷனின் ரேகைகள்  ",
  answer  : " நிமித்தமானவர்களிடம் ஏதாவது குறை உள்ளது எனில், அதை மறைக்க முடியாது. ஆகையினால், நிமித்தம் ஆகியிருக்கும் ஆத்மாக்களாகிய நீங்கள் அந்தளவு விசேஷமாக தங்களது எண்ணம், பேச்சு மற்றும் கர்மத்தின் மீது கவனம் கொடுத்தாக வேண்டும். ஒருவேளை, கவனம் கொடுக்கவில்லை எனில், உங்களுடைய முகத்திலேயே டென்ஷனுடைய (அழுத்தம்) ரேகைகள் தென்படும். எவ்வாறு ரேகைகள் மூலம் இவர் தன்னுடைய என்னென்ன பாக்கியத்தை உருவாக்க முடியும் என்று உலகத்தினர் அறிந்து கொள்கின்றனர். எனவே, ஒருவேளை, கவனம் (அட்டென்ஷன்) குறைவாக இருக்கிறது எனில், முகத்தில் டென்ஷனின் ரேகைகள் தென்படும். அந்த மாயையின் ஞானத்தைக் கொண்டவர்கள் அறிந்து கொண்டுவிடுகின்றனர், அவர்களும் குறைந்தவர்கள் அல்ல.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0590
{
  question: " நிமித்தமானவர்களிடம் ஏதாவது குறை உள்ளது எனில்  ",
  answer  : " நிமித்தமானவர்களிடம் ஏதாவது குறை உள்ளது எனில், அதை மறைக்க முடியாது. ஆகையினால், நிமித்தம் ஆகியிருக்கும் ஆத்மாக்களாகிய நீங்கள் அந்தளவு விசேஷமாக தங்களது எண்ணம், பேச்சு மற்றும் கர்மத்தின் மீது கவனம் கொடுத்தாக வேண்டும். ஒருவேளை, கவனம் கொடுக்கவில்லை எனில், உங்களுடைய முகத்திலேயே டென்ஷனுடைய (அழுத்தம்) ரேகைகள் தென்படும். எவ்வாறு ரேகைகள் மூலம் இவர் தன்னுடைய என்னென்ன பாக்கியத்தை உருவாக்க முடியும் என்று உலகத்தினர் அறிந்து கொள்கின்றனர். எனவே, ஒருவேளை, கவனம் (அட்டென்ஷன்) குறைவாக இருக்கிறது எனில், முகத்தில் டென்ஷனின் ரேகைகள் தென்படும். அந்த மாயையின் ஞானத்தைக் கொண்டவர்கள் அறிந்து கொண்டுவிடுகின்றனர், அவர்களும் குறைந்தவர்கள் அல்ல.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0591
{
  question: "  அதிகாரம் மாறி கருணை ஆக ",
  answer  : "  நிச்சயபுத்தி உடையவராகி நன்மை பாவனை வைப்பதன் மூலம் திருஷ்டி மற்றும் விருத்தி ஆகிய இரண்டுமே மாறிவிடுகின்றன. ஒருவர் எத்தகைய கோபமான மனிதர் எதிர்க்கக்கூடியவராக இருந்தாலும் அல்லது அவமரியாதை செய்பவராக இருந்தாலும், நிந்திக்கக்கூடியவராக இருந்தாலும், ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்காகவும் நன்மை நிறைந்த பாவனை இருக்கிறது என்றால் அதிகாரம் மாறி கருணை ஏற்பட்டுவிடும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0592
{
  question: " திருஷ்டி விருத்தி மாற  ",
  answer  : " நிச்சயபுத்தி உடையவராகி நன்மை பாவனை வைப்பதன் மூலம் திருஷ்டி மற்றும் விருத்தி ஆகிய இரண்டுமே மாறிவிடுகின்றன  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0593
{
  question: " பொறுமை அற்றவர் ஆகக்கூடாது  ",
  answer  : " அந்த சுபமான நன்மை நிறைந்த பாவனை அவர்களுடைய சம்ஸ்காரங்களை மாற்றம் செய்வதற்கான பலனைக் காண்பிக்கும். ஒரு விதையிலிருந்து பிரத்யட்ச பலன் வெளிப்படுகிறது, சில விதைகள் உடனடியாகப் பிரத்யட்ச பலனைக் கொடுப்பதில்லை, கொஞ்சம் காலம் ஆகிறது. பலன் வெளிப்படவே இல்லையே என்று இதில் பொறுமை அற்றவர் ஆகக்கூடாது. அனைத்து பலன்களும் உடனடியாகக் கிடைக்காது. சில சில விதைகள் இயற்கையாக மழை பொழிந்த பிறகே பலன் தருகிறது, தண்ணீர் ஊற்றுவதால் மட்டும் பலன் தருவதில்லை. இது கூட நாடகத்தின் பதிவினை ஆகும். இப்பொழுது அழிவற்ற விதை என்ன விதைத்துக்கொண்டு இருக்கிறீர்களோ, அவற்றில் சில பிரத்யட்ச பலன் தென்படும், பிறகு ஏதாவது இயற்கை சீற்றம் ஏற்படும் பொழுது, எப்பொழுது நாடகத்தின் காட்சி மாறுமோ, அப்பொழுது அந்த இயற்கையான வாயுமண்டலம், சூழ்நிலை அந்த விதையின் பலனை உருவாக்கும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0594
{
  question: " சக்திசாலியான கண்ணாடி ஆக தாரணை  ",
  answer  : " எவ்வளவுக்கெவ்வளவு சுயம் அர்ப்பணம் ஆகுவீர்களோ, அவ்வளவே கண்ணாடி (தர்ப்பன்) சக்திசாலியாக இருக்கும். நீங்கள் அர்ப்பணம் ஆனவர்களே.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0595
{
  question: " உலகம் உங்கள் முன் தலைவணங்கும்  ",
  answer  : "  நிமித்தம் ஆகுவது என்றால் அர்ப்பணம் ஆகுவது ஆகும். பணிவான உள்ளம் உடையவர்கள் தலைவணங்குவார்கள். எந்தளவு சம்ஸ்காரங்களில், சங்கல்பங்களில் தலைவணங்குவீர்களோ, அந்தளவு உலகம் உங்கள் முன் தலைவணங்கும். தலைவணங்குவது என்றால் தலைவணங்கச் செய்வதாகும். சம்ஸ்காரத்திலும் கூட தலைவணங்க வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 ஜூலை 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0596             18 ஜூலை 1971
{
  question: "  வில் பவர்  ",
  answer  : " வில் பவர் என்றால் என்னவெல்லாம் சங்கல்பம், பேச்சு மூலம் மற்றும் கர்மத்தின் மூலம் செய்திருக்கிறீர்களோ, அவை அனைத்தையும் தந்தைக்கு முன் வில் அதாவது அர்ப்பணம் செய்துவிடுவது ஆகும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},

//Q0597
{
  question: " கண்ட்ரோலிங் பவர்   ",
  answer  : "  எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு தன்னைத்தான் அதாவது தன்னுடைய ஸ்திதியை நிலைக்கச் செய்ய முடியும். தன்னுடைய ஸ்திதியை தந்தையின் நினைவில் நிலைக்கச் செய்வதற்காக அமருகிறீர்கள், ஆனால், அதற்கு பதிலாக வீண் எண்ணம் அல்லது தடுமாற்றமான ஸ்திதி உருவாகிறது என்றால் இது கட்டுப்படுத்தும் சக்தி அல்ல. ஒரு வினாடியை விட குறைவான சமயத்தில் தன்னுடைய எண்ணத்தை எங்கு விரும்புகிறீர்களோ, அங்கு நிலைக்கச் செய்ய முடியவேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},//Q0598
{
  question: " கட்டுப்படுத்தும் கண்ட்ரோலிங் சக்திக்காக   ",
  answer  : " கட்டுப்படுத்தும் சக்திக்காக எப்பொழுதும் மகான் வித்தியாசத்தை எதிரில் வைத்தீர்கள் என்றால் தானாகவே சிரேஷ்டமானதின் பக்கம் புத்தி செல்லும் மற்றும் எது வீணானது என்று தோன்றுமோ அதன் பக்கம் புத்தி தானாகவே செல்லாது. என்னவெல்லாம் செயல் செய்கிறீர்களோ, அப்பொழுது சுத்தம் மற்றும் அசுத்தம், சத்தியம் மற்றும் அசத்தியம், நினைவு மற்றும் மறதியில் என்ன மகான் வித்தியாசம் உள்ளது, வீணான மற்றும் சக்திவாய்ந்த எண்ணத்தில் என்ன வித்தியாசம் உள்ளது, இவ்வாறு அனைத்து விசயங்களில் ஒருவேளை மகான் வித்தியாசத்தை உணர்ந்தீர்கள் என்றால் இன்னொரு பக்கம் செல்வதிலிருந்து புத்தி தானாகவே கட்டுப்பட்டுவிடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0599
{
  question: "  மனோ தைரியத்திற்காக ",
  answer  : " மனோ தைரியத்திற்காக மகாமந்திரம் உள்ளது. மகாமந்திரத்தின் மூலம் மனோ தைரியம் தானாக வந்துவிடும். ஏனெனில், மகாமந்திரமே தந்தையின் நினைவு அதாவது தந்தையிடம், தந்தையின் கடமையில், தந்தையின் குணங்களில் எப்பொழுதும் தன்னுடைய புத்தியை நிலைக்கச் செய்வதாகும். எனவே, மகாமந்திரம் புத்தியில் இருப்பதனால் அதாவது புத்தியின் தொடர்பு பவர் ஹவுசுடன் இருக்கும் காரணத்தினால் வில் பவர் வந்துவிடுகிறது.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0600
{
  question: "   ",
  answer  : "  மகாமந்திரத்தின் மூலம் மனோ தைரியம் தானாக வந்துவிடும். ஏனெனில், மகாமந்திரமே தந்தையின் நினைவு அதாவது தந்தையிடம், தந்தையின் கடமையில், தந்தையின் குணங்களில் எப்பொழுதும் தன்னுடைய புத்தியை நிலைக்கச் செய்வதாகும். எனவே, மகாமந்திரம் புத்தியில் இருப்பதனால் அதாவது புத்தியின் தொடர்பு பவர் ஹவுசுடன் இருக்கும் காரணத்தினால் வில் பவர் வந்துவிடுகிறது. எனவே, மகாமந்திரம் மற்றும் மகான் வித்தியாசம் ஆகிய இந்த இரண்டுமே நினைவு இருந்தது என்றால் இரண்டு சக்திகளும் சுலபமாக வந்துவிடும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0601
{
  question: " வில் பவர் கண்ட்ரோலிங் பவர் வர ",
  answer  : "  மகாமந்திரத்தின் மூலம் மனோ தைரியம் தானாக வந்துவிடும். ஏனெனில், மகாமந்திரமே தந்தையின் நினைவு அதாவது தந்தையிடம், தந்தையின் கடமையில், தந்தையின் குணங்களில் எப்பொழுதும் தன்னுடைய புத்தியை நிலைக்கச் செய்வதாகும். எனவே, மகாமந்திரம் புத்தியில் இருப்பதனால் அதாவது புத்தியின் தொடர்பு பவர் ஹவுசுடன் இருக்கும் காரணத்தினால் வில் பவர் வந்துவிடுகிறது. எனவே, மகாமந்திரம் மற்றும் மகான் வித்தியாசம் ஆகிய இந்த இரண்டுமே நினைவு இருந்தது என்றால் இரண்டு சக்திகளும் சுலபமாக வந்துவிடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0602
{
  question: " ஞானக் கண்ணை பயன்படுத்தினால்  ",
  answer  : "  மகாமந்திரத்தின் மூலம் மனோ தைரியம் தானாக வந்துவிடும். ஏனெனில், மகாமந்திரமே தந்தையின் நினைவு அதாவது தந்தையிடம், தந்தையின் கடமையில், தந்தையின் குணங்களில் எப்பொழுதும் தன்னுடைய புத்தியை நிலைக்கச் செய்வதாகும். எனவே, மகாமந்திரம் புத்தியில் இருப்பதனால் அதாவது புத்தியின் தொடர்பு பவர் ஹவுசுடன் இருக்கும் காரணத்தினால் வில் பவர் வந்துவிடுகிறது. எனவே, மகாமந்திரம் மற்றும் மகான் வித்தியாசம் ஆகிய இந்த இரண்டுமே நினைவு இருந்தது என்றால் இரண்டு சக்திகளும் சுலபமாக வந்துவிடும். மகாமந்திரம் மற்றும் மகான் வித்தியாசம் ஆகிய இரண்டையும் நினைவில் வைத்து பிறகு ஞானக் கண்ணை பயன்படுத்தினால் வெற்றி எவ்வளவு கிடைக்கிறது என்று பாருங்கள். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0603
{
  question: " உங்களுடைய மூன்று ரூபங்கள்  ",
  answer  : " உங்களுடைய மூன்று ரூபங்கள் என்னென்ன? அதிகாலையில் அமிர்தவேளையில் எப்பொழுது எழுகிறீர்களோ மற்றும் நினைவு யாத்திரையில் இருக்கிறீர்களோ அல்லது ஆன்மிக உரையாடல் செய்கிறீர்களோ, அப்பொழுது அந்த சமயத்தின் ரூபம் எது? பாலகன் மற்றும் எஜமானன். எப்பொழுது ஆன்மிக உரையாடல் செய்கிறீர்களோ, அப்பொழுது பாலகன் என்ற ரூபம் நினைவு இருக்கிறது அல்லவா. மேலும், எப்பொழுது நினைவு யாத்திரையின் அனுபவ ரூபம் ஆவீர்களோ, அப்பொழுது எஜமானன் என்ற ரூபம் இருக்கிறது. எனவே, அமிர்தவேளையில் பாலகன் மற்றும் எஜமானன் என்ற ரூபம் உள்ளது. பிறகு என்ன ரூபம் உள்ளது? இறை மாணவ வாழ்க்கை. பிறகு, மூன்றாவது ரூபம் சேவாதாரி என்பதாகும். இந்த மூன்று ரூபங்களையும் முழு நாளில் தாரணை செய்து கடமையைச் செய்துகொண்டே செல்கிறீர்களா? ரூபமோ இந்த மூன்றே ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0604
{
  question: " இரவு என்ன ரூபம்   ",
  answer  : " இறுதியில் இரவு தூங்கும் சமயத்தில் தன்னை சோதனை செய்யும் ஸ்திதி உள்ளது மற்றும் கூடவே தன்னை சப்தங்களைக் கடந்து கொண்டு செல்லக்கூடிய ஸ்திதியும் உள்ளது. அந்த நிலையில் நிலைத்திருந்து ஒரு நாளை நிறைவு செய்கிறீர்கள், பிறகு, அடுத்த நாள் ஆரம்பம் ஆகிறது. எனவே, அந்த ஸ்திதி அத்தகையதாக இருக்க வேண்டும் - தூக்கத்தில் இந்த உலகத்தின் எந்தவொரு விசயம், எந்தவொரு சப்தம், எந்தவொரு கவர்ச்சியும் இல்லை, அத்தகைய நல்ல தூக்கம் இருக்க வேண்டும். கனவு என்பது வேறு விசயம் ஆகும். இவ்விதமாக தூங்குவதற்கு முன்பு அத்தகைய ஸ்திதியை உருவாக்கிவிட்டு பிறகு தூங்க வேண்டும். இவ்விதமே ஒரு நாளை நிறைவடையச் செய்யும்பொழுது சம்ஸ்காரம் விடுபட்டதாக மற்றும் அன்பானதாக ஆகிவிட்டது அல்லவா. இந்த சம்ஸ்காரத்துடன் தூங்கிவிடுவதால் அடுத்த நாள் கூட இந்த சம்ஸ்காரங்களின் உதவி கிடைக்கிறது. ஆகையினால், இரவு நேரம், எப்பொழுது பகலை நிறைவடையச் செய்கிறீர்களோ, அப்பொழுது நினைவு என்ற அக்னி மூலம் அல்லது நினைவின் சக்தி மூலம் பழைய கணக்கை முடித்துவிட வேண்டும்   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0605
{
  question: " கடன் போன்று வைக்காதீர்கள் ",
  answer  : " கடனை கெட்ட பழக்கம் அல்லது நோய் என்று கூறுகின்றார்கள். இவ்விதமாக ஒருவேளை, முழுநாளில் செய்யப்பட்ட கர்மங்களின் கணக்கு மற்றும் சங்கல்பங்களின் கணக்கைக் கூட முடித்துவிடுங்கள். அடுத்த நாளுக்காக கொஞ்சம் கடன் போன்று வைக்காதீர்கள். இல்லையெனில், அதுவே நோயாக புத்தியை பலவீனம் ஆக்கிவிடுகிறது. தினமும் தன்னுடைய கணக்கு வழக்கை முடித்து புதிய நாள், புதிய நினைவாக ஆக்க வேண்டும். அவ்வாறு தன்னுடைய கர்மங்கள் மற்றும் சங்கல்பங்களின் கணக்கை சுத்தமாக வைத்தீர்கள் என்றால் சம்பூரண நிலை மற்றும் வெற்றி மூர்த்தி ஆகிவிடுவீர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0606
{
  question: " சம்பூரண நிலை வெற்றி மூர்த்தி   ",
  answer  : " கடனை கெட்ட பழக்கம் அல்லது நோய் என்று கூறுகின்றார்கள். இவ்விதமாக ஒருவேளை, முழுநாளில் செய்யப்பட்ட கர்மங்களின் கணக்கு மற்றும் சங்கல்பங்களின் கணக்கைக் கூட முடித்துவிடுங்கள். அடுத்த நாளுக்காக கொஞ்சம் கடன் போன்று வைக்காதீர்கள். இல்லையெனில், அதுவே நோயாக புத்தியை பலவீனம் ஆக்கிவிடுகிறது. தினமும் தன்னுடைய கணக்கு வழக்கை முடித்து புதிய நாள், புதிய நினைவாக ஆக்க வேண்டும். அவ்வாறு தன்னுடைய கர்மங்கள் மற்றும் சங்கல்பங்களின் கணக்கை சுத்தமாக வைத்தீர்கள் என்றால் சம்பூரண நிலை மற்றும் வெற்றி மூர்த்தி ஆகிவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0607
{
  question: " பதிவேட்டை சுத்தமாக வைக்க  ",
  answer  : "  தினமும் இரவு தன்னுடைய பதிவேட்டை சுத்தமாக்க வேண்டும். என்ன நடந்ததோ, அதை யோகம் என்ற நெருப்பில் எரித்துவிடுங்கள். எவ்வாறு முட்களை எரித்து பெயர் அடையாளத்தைக் கூட மறைத்துவிடுகிறீர்கள் அல்லவா. இவ்விதம் தன்னுடைய ஞானத்தின் சக்தி மற்றும் நினைவின் சக்தி, மனோ தைரியம் மற்றும் கட்டுப்படுத்தும் சக்தி மூலம் தன்னுடைய பதிவேட்டை தினமும் சுத்தமாக வைக்க வேண்டும். மீதம் வைக்கக் கூடாது. ஒரு நாள் செய்யப்பட்ட வீண் எண்ணம் அல்லது வீண் கர்மத்தின் கோடு கூட அடுத்த நாள் இருக்கக் கூடாது. அதாவது கடன் இருக்கக்கூடாது. முடிந்ததற்கு முற்றுப்புள்ளி வைக்க வேண்டும், ஃபுல் ஸ்டாப்.. இவ்வாறு பதிவேட்டை சுத்தமாக வைக்கக்கூடியவர்கள் மற்றும் கணக்கை முடிக்கக்கூடியவர்கள் சுலபமாக வெற்றி மூர்த்தி ஆகமுடியும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0608
{
  question: " இரவு கணக்கு ஒப்படைப்பு  ",
  answer  : " தினமும் இரவு தன்னுடைய பதிவேட்டை சுத்தமாக்க வேண்டும். என்ன நடந்ததோ, அதை யோகம் என்ற நெருப்பில் எரித்துவிடுங்கள். எவ்வாறு முட்களை எரித்து பெயர் அடையாளத்தைக் கூட மறைத்துவிடுகிறீர்கள் அல்லவா. இவ்விதம் தன்னுடைய ஞானத்தின் சக்தி மற்றும் நினைவின் சக்தி, மனோ தைரியம் மற்றும் கட்டுப்படுத்தும் சக்தி மூலம் தன்னுடைய பதிவேட்டை தினமும் சுத்தமாக வைக்க வேண்டும். மீதம் வைக்கக் கூடாது. ஒரு நாள் செய்யப்பட்ட வீண் எண்ணம் அல்லது வீண் கர்மத்தின் கோடு கூட அடுத்த நாள் இருக்கக் கூடாது. அதாவது கடன் இருக்கக்கூடாது. முடிந்ததற்கு முற்றுப்புள்ளி வைக்க வேண்டும், ஃபுல் ஸ்டாப்.. இவ்வாறு பதிவேட்டை சுத்தமாக வைக்கக்கூடியவர்கள் மற்றும் கணக்கை முடிக்கக்கூடியவர்கள் சுலபமாக வெற்றி மூர்த்தி ஆகமுடியும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0609
{
  question: " பிரபுவிற்குப் பிரியமானவர்கள்  ",
  answer  : " உண்மை மற்றும் தூய்மை உடையவர்கள் பிரபுவிற்குப் பிரியமானவர்களாகவும் இருக்கிறார்கள் மற்றும் உலகிற்குப் பிரியமானவர்களாகவும் மற்றும் தனக்குத் தானேயும் பிரியமானவர்களாக இருப்பார்கள். உண்மை மற்றும் தூய்மையை அனைவரும் விரும்புகின்றனர். பதிவேட்டை சுத்தமாக வைப்பது என்பது கூட தூய்மை ஆகும் அல்லவா. மேலும், உண்மையான உள்ளத்தில் தலைவன் குடியிருக்கின்றார் அதாவது தைரியம் மற்றும் நினைவின் மூலம் உதவி கிடைக்கிறது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜூலை 1971, பத்தி 3"
},
//Q0610                           19 ஜூலை 1971
{
  question: "  எளிமை ",
  answer  : " எளிமை என்றால். சாதாரணத்தன்மை. சாதாரணத்தன்மையில் மகான் தன்மை இருக்க வேண்டும். எவ்வாறு தந்தை சாகார சிருஷ்டியில் எளிமையாக இருந்துகொண்டு உங்கள் அனைவருக்கும் முன்னால் உதாரணமாக ஆனார் அல்லவா. மிகுந்த சாதாரணத்தன்மையே மிகுந்த மகான் தன்மையை பிரசித்தி செய்கிறது. எனவே, சாதாரணத்தன்மை அதாவது எளிமை இல்லையெனில் பிரச்சனை சொரூபம் ஆகிவிடுகின்றனர். எண்ணங்களின் பிரச்சனையிலும் வந்துவிடுகின்றனர். பழக்க வழக்கமும் எளிமையாக இல்லாத காரணத்தினால் பிறருக்காக அல்லது தனக்காக ஏதாவது பிரச்சனை ஆகிவிடுகின்றனர்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0611
{
  question: " பிரச்சனை சொரூபம் ஆகி  ",
  answer  : "  சாதாரணத்தன்மை அதாவது எளிமை இல்லையெனில் பிரச்சனை சொரூபம் ஆகிவிடுகின்றனர். எண்ணங்களின் பிரச்சனையிலும் வந்துவிடுகின்றனர். பழக்க வழக்கமும் எளிமையாக இல்லாத காரணத்தினால் பிறருக்காக அல்லது தனக்காக ஏதாவது பிரச்சனை ஆகிவிடுகின்றனர்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0612
{
  question: " எளிமையானவர் ஆகுவதனால்  ",
  answer  : " இங்கே தெய்வீக சம்பந்தத்தில் கூட ஒருவேளை ஒருவர் எளிமை ஆகவில்லை, பிரச்சனை சொரூபம் ஆகின்றார் எனில், அதன் முடிவு என்னவாக இருக்கும்? சினேகம் மற்றும் சகயோகத்தில் இருந்து வஞ்சிக்கப்பட்டவர்கள் ஆகிவிடுகின்றனர். யார் சாதாரணமாக, எளிமையாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் மீது அனைவருக்கும் அன்பு மற்றும் சகயோகம் கொடுப்பதற்கான சுபபாவனை அவர்கள் விரும்பாமலேயே வரும். எனவே, அனைவருடைய சினேகி மற்றும் அனைவருடைய சகயோகத்தைப் பிராப்தியாக அடைவதற்காக மற்றும் அனைவருடைய சகயோகி ஆகுவதற்காக எளிமையானவர் ஆகுவது மிகவும் அவசியம் ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0613
{
  question: " சேவாதாரி  ",
  answer  : "  நீங்கள் ஈஸ்வரிய சேவாதாரிகள், எனவே, சேவாதாரி என்றால் சேவை செய்யக்கூடியவர்கள், சேவை பெறக்கூடியவர்கள் அல்ல. ஒருவேளை, சேவை பெறக்கூடியவர்கள் ஆகிறீர்கள் எனில் பெயருக்கேற்ற காரியம் செய்யவில்லை அல்லவா. இறை சேவகர் சேவை பெறமாட்டார், சேவை செய்வார்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0614
{
  question: "  வீட்டையும் கூட வீடு அல்ல  ",
  answer  : " தன்னுடைய பெயர், ரூபம், குணம் மற்றும் கடமையை சதா நினைவு செய்து பிறகு, இல்லறத்தில் இருங்கள், இதன் மூலம் லௌகீக இல்லறம் மாறிவிடும் என்று கூறப்பட்டது. எப்பொழுதும் தன்னை சேவாதாரி என்று புரிந்துகொள்வதால் அதிகாரம் இருக்காது. சேவாதாரி எப்பொழுதும்பணிவான உள்ளம் உடையவராக, படைப்பாளராக இருப்பார்கள் மற்றும் தன்னுடைய வீட்டையும் கூட வீடு அல்ல ஆனால், சேவை ஸ்தானம் என்று புரிந்திருப்பார்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0615
{
  question: " சேவாதாரி 02  ",
  answer  : " சேவாதாரியின் முக்கிய குணமே தியாகம் ஆகும். ஒருவேளை, தியாகம் இல்லை எனில் சேவையும் செய்ய முடியாது. தியாகத்தின் மூலம் தபஸ்விமூர்த்தி ஆகிறீர்கள். சேவாதாரியின் காரியமே எப்பொழுதும் சேவையில் இருப்பது ஆகும். அது மனதின் சேவையில் இருக்கலாம், பேச்சின் சேவையில் இருக்கலாம், கர்மத்தின் மூலம் சேவையில் இருக்கலாம், ஆனால், சேவாதாரி என்றால் நிரந்தரமாக சேவையில் நிலைத்திருப்பவர்கள். அவர்கள் ஒருபொழுதும் சேவையைத் தன்னைவிட்டு தனிப்பட்டதாகப் புரிந்து கொள்ளமாட்டார்கள். நிரந்தரமாக சேவையின் மீதே கவனம் இருக்கும். இவர்களையே சேவாதாரி என்று கூறப்படுகிறது. எனவே, தன்னை சேவாதாரி என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள் மற்றும் சேவை ஸ்தானம் என்று புரிந்துகொண்டு இருங்கள், தியாக விருத்தி கொண்டவர்களாகி தபஸ்விமூர்த்தியாகி இருங்கள். சேவையினுடைய ஈடுபாடு புத்தியில் நிரந்தரமாக இருக்க வேண்டும். பிறகு, லௌகீக இல்லறம் மாறி ஈஸ்வரிய இல்லறம் ஆகிவிடாதா?  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0616
{
  question: " லௌகீக இல்லறம் மாறி ஈஸ்வரிய இல்லறம்   ",
  answer  : " தன்னுடைய பெயர், ரூபம், குணம் மற்றும் கடமையை சதா நினைவு செய்து பிறகு, இல்லறத்தில் இருங்கள், இதன் மூலம் லௌகீக இல்லறம் மாறிவிடும் என்று கூறப்பட்டது. எப்பொழுதும் தன்னை சேவாதாரி என்று புரிந்துகொள்வதால் அதிகாரம் இருக்காது. சேவாதாரி எப்பொழுதும்பணிவான உள்ளம் உடையவராக, படைப்பாளராக இருப்பார்கள் மற்றும் தன்னுடைய வீட்டையும் கூட வீடு அல்ல ஆனால், சேவை ஸ்தானம் என்று புரிந்திருப்பார்கள். மேலும், சேவாதாரியின் முக்கிய குணமே தியாகம் ஆகும். ஒருவேளை, தியாகம் இல்லை எனில் சேவையும் செய்ய முடியாது. தியாகத்தின் மூலம் தபஸ்விமூர்த்தி ஆகிறீர்கள். சேவாதாரியின் காரியமே எப்பொழுதும் சேவையில் இருப்பது ஆகும். அது மனதின் சேவையில் இருக்கலாம், பேச்சின் சேவையில் இருக்கலாம், கர்மத்தின் மூலம் சேவையில் இருக்கலாம், ஆனால், சேவாதாரி என்றால் நிரந்தரமாக சேவையில் நிலைத்திருப்பவர்கள். அவர்கள் ஒருபொழுதும் சேவையைத் தன்னைவிட்டு தனிப்பட்டதாகப் புரிந்து கொள்ளமாட்டார்கள். நிரந்தரமாக சேவையின் மீதே கவனம் இருக்கும். இவர்களையே சேவாதாரி என்று கூறப்படுகிறது. எனவே, தன்னை சேவாதாரி என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள் மற்றும் சேவை ஸ்தானம் என்று புரிந்துகொண்டு இருங்கள், தியாக விருத்தி கொண்டவர்களாகி தபஸ்விமூர்த்தியாகி இருங்கள். சேவையினுடைய ஈடுபாடு புத்தியில் நிரந்தரமாக இருக்க வேண்டும். பிறகு, லௌகீக இல்லறம் மாறி ஈஸ்வரிய இல்லறம் ஆகிவிடாதா?   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0617
{
  question: " மறுபிறவி எடுத்தாகிவிட்டதா  ",
  answer  : " மறுபிறவி எடுத்தாகிவிட்டது, இது நினைவில் இருப்பதனால் பிறகு இந்த சரீரம் கூட உங்களுடையது கிடையாது. இந்த சரீரத்தை தந்தை ஈஸ்வரிய சேவைக்காகக் கொடுத்திருக்கின்றார். நீங்களோ இறந்துவிட்டீர்கள் அல்லவா. ஆனால், இந்தப் பழைய சரீரம் ஈஸ்வரிய சேவைக்காக மட்டும் கிடைத்துள்ளது, இவ்வாறு புரிந்துகொண்டு நடப்பதன் மூலம் இந்த சரீரத்தைக் கூட அடகுப் பொருள் என்று புரிந்துகொள்வீர்கள். எவ்வாறு ஒருவருடைய அடகுப் பொருள் உள்ளது எனில் அடகுப் பொருள் மீது தன்னுடையது என்ற உணர்வு இருக்காது, பற்றும் இருக்காது. எனவே, இந்த சரீரம் கூட ஒரு அடகுப் பொருள் எனப் புரிந்துகொள்ளுங்கள். பிறகு, தேகத்தின் பற்று கூட அழிந்துவிடும். டிரஸ்டி (தர்மகர்த்தா) ஆகி இருப்பதனால், அடகுப் பொருள் எனப் புரிந்துகொள்வதனால் பற்று குறைந்துவிடுகிறது அல்லவா. இவ்விதமாக இந்த சரீரம் கூட ஈஸ்வரிய சேவைக்காக மட்டும் அடகுப் பொருளாகக் கிடைத்துள்ளது. அடகுப் பொருள் யாருடையதோ, அவருடைய நினைவு, அடகுப் பொருளைப் பார்க்கும்பொழுது வருகிறது அல்லவா. அடகு வைக்கப்பட்ட பொருளைப் பார்த்து கொடுத்தவருடைய நினைவு வருகிறது அல்லவா. இந்த அடகுப் பொருளையோ ஆன்மிகத் தந்தை கொடுத்திருக்கின்றார், ஆன்மிகத் தந்தையின் நினைவு வரும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0618
{
  question: " அடகுப் பொருள்  ",
  answer  : " மறுபிறவி எடுத்தாகிவிட்டது, இது நினைவில் இருப்பதனால் பிறகு இந்த சரீரம் கூட உங்களுடையது கிடையாது. இந்த சரீரத்தை தந்தை ஈஸ்வரிய சேவைக்காகக் கொடுத்திருக்கின்றார். நீங்களோ இறந்துவிட்டீர்கள் அல்லவா. ஆனால், இந்தப் பழைய சரீரம் ஈஸ்வரிய சேவைக்காக மட்டும் கிடைத்துள்ளது, இவ்வாறு புரிந்துகொண்டு நடப்பதன் மூலம் இந்த சரீரத்தைக் கூட அடகுப் பொருள் என்று புரிந்துகொள்வீர்கள். எவ்வாறு ஒருவருடைய அடகுப் பொருள் உள்ளது எனில் அடகுப் பொருள் மீது தன்னுடையது என்ற உணர்வு இருக்காது, பற்றும் இருக்காது. எனவே, இந்த சரீரம் கூட ஒரு அடகுப் பொருள் எனப் புரிந்துகொள்ளுங்கள். பிறகு, தேகத்தின் பற்று கூட அழிந்துவிடும். டிரஸ்டி (தர்மகர்த்தா) ஆகி இருப்பதனால், அடகுப் பொருள் எனப் புரிந்துகொள்வதனால் பற்று குறைந்துவிடுகிறது அல்லவா. இவ்விதமாக இந்த சரீரம் கூட ஈஸ்வரிய சேவைக்காக மட்டும் அடகுப் பொருளாகக் கிடைத்துள்ளது. அடகுப் பொருள் யாருடையதோ, அவருடைய நினைவு, அடகுப் பொருளைப் பார்க்கும்பொழுது வருகிறது அல்லவா. அடகு வைக்கப்பட்ட பொருளைப் பார்த்து கொடுத்தவருடைய நினைவு வருகிறது அல்லவா. இந்த அடகுப் பொருளையோ ஆன்மிகத் தந்தை கொடுத்திருக்கின்றார், ஆன்மிகத் தந்தையின் நினைவு வரும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0619
{
  question: "  தினச்சரியத்தில் அதிகமாகத் தடை ரூபமாக  ",
  answer  : "  ஒரு வார்த்தையில் இதை அதிகாரம் என்று சொல்லலாம். ஆகையினால், ஆன்மிக போதை வராது. இல்லறத்தில் நான் படைப்பாளர் என்ற அதிகாரம் வைக்கிறீர்கள் அல்லது பழக்க வழக்கத்தில் என்ன அதிகாரம் உள்ளதோ, சம்பந்தத்தில் கூட முக்கியமான தடையாக அதிகாரமே வருகிறது, இதைத் தியாகம் செய்ய வேண்டும். சேவாதாரி அதிகாரத்தைக் காண்பிக்கமாட்டார்கள். ஆகையினால், அதிகாரத்தைத் தியாகம் செய்ய வேண்டும். இது முக்கியமான தியாகம் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 19 ஜூலை 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0620                   27 ஜூலை 1971
{
  question: " தடைகளில் வெற்றி அடை  ",
  answer  : "  நாளுக்கு நாள் எவ்வளவுக்கெவ்வளவு தன்னுடைய நினைவை சக்திசாலி ஆக்கிக்கொண்டே செல்வீர்களோ, அதாவது தன்னுடைய ஆத்மா என்ற கண்ணை சக்திசாலி ஆக்கிக்கொண்டே செல்வீர்களோ, தெளிவாக ஆக்கிக்கொண்டே செல்வீர்களோ, அவ்வளவுக்கவ்வளவு எந்தவொரு வரப்போகும் தடையையும் அது வருவதற்கு முன்னதாகவே, இன்று இந்த தேர்வு வரப்போகிறது என்பதன் உணர்வு ஏற்படும். மேலும், எவ்வளவுக்கெவ்வளவு முன்னதாகவே தெரிந்துவிடுமோ, முதலிலேயே புத்திசாலி ஆகிவிடும் காரணத்தினால் தடைகளில் வெற்றி அடைந்துவிட முடியும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0621
{
  question: " வரக்கூடிய தடைகளை முன்னதாகவே கண்டறிய  ",
  answer  : "  இங்கு ஒன்று திரிகாலதரிசி ஆகியிருக்கும் கணக்கின்படி முந்தைய கல்பத்தின் நினைவை நேற்றைய விசயம் போல் அனுபவம் செய்கிறீர்கள் மற்றும் இரண்டாவது, பிறகு, ஞானம் நிறைந்தவர்களாகியிருக்கும் கணக்கின்படி, மூன்றாவது புத்தி என்ற கண் சக்திசாலியாக மற்றும் தெளிவாக இருக்கும் காரணத்தினால் அவர்கள் விசயங்களை முன்னதாகவே புரிந்து கொண்டுவிடுகின்றனர். எனவே, மூன்று விதத்திலும் ஒருவேளை கவனம் உள்ளது மற்றும் ஸ்திதி உள்ளது எனில் வரக்கூடிய தடைகளை முன்னதாகவே கண்டறிய முடியாதா என்ன? ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0622
{
  question: " ஏதோ நடக்கப்போகிறது   ",
  answer  : "  நினைவினுடைய சக்தி அதாவது அமைதி சக்தி தனக்குள் நிறைந்துகொண்டே செல்லுமோ, அப்பொழுது இன்று ஏதோ நடக்கப்போகிறது என்பது முன்னதாகவே தெரிந்துவிடும். மேலும், நாளுக்குநாள் கவனம் மற்றும் சோதனையில் இருக்கும் சிறப்பான மகாரதிகள் யாரோ, அவர்கள் இந்த அனுபவத்தை செய்துகொண்டே செல்வார்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0623
{
  question: " ஜோதிடர் கூட   ",
  answer  : " ஜோதிடர் கூட தனது ஜோதிடத்தின் ஞானத்தினால், கிரஹங்களின் ஞானத்தினால் வரக்கூடிய ஆபத்துக்களை அறிந்துகொள்கின்றனர். உங்களுடைய ஞானத்திற்கு முன்போ அந்த ஞானம் ஒன்றுமே கிடையாது. துச்சமானது என்றே கூறலாம். எப்பொழுது துச்சமான ஞானம் உடையவர்கள் தனது ஞானத்தின் சக்தியினால் முன்னதாகவே அறிந்துகொள்ள முடிகிறது எனில், சிரேஷ்டத்திலும் சிரேஷ்ட ஞானத்தின் மூலம் மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர்களால் இதை அறிய முடியாதா என்ன? அறிய முடியவில்லை எனில், இதற்கான காரணம் - புத்தி என்ற கண் தெளிவாக (கிளியர்) இல்லை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0624
{
  question: " கண் தெளிவாக (கிளியர்) இல்லை  ",
  answer  : " ஜோதிடர் கூட தனது ஜோதிடத்தின் ஞானத்தினால், கிரஹங்களின் ஞானத்தினால் வரக்கூடிய ஆபத்துக்களை அறிந்துகொள்கின்றனர். உங்களுடைய ஞானத்திற்கு முன்போ அந்த ஞானம் ஒன்றுமே கிடையாது. துச்சமானது என்றே கூறலாம். எப்பொழுது துச்சமான ஞானம் உடையவர்கள் தனது ஞானத்தின் சக்தியினால் முன்னதாகவே அறிந்துகொள்ள முடிகிறது எனில், சிரேஷ்டத்திலும் சிரேஷ்ட ஞானத்தின் மூலம் மாஸ்டர் ஞானம் நிறைந்தவர்களால் இதை அறிய முடியாதா என்ன? அறிய முடியவில்லை எனில், இதற்கான காரணம் - புத்தி என்ற கண் தெளிவாக (கிளியர்) இல்லை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0625
{
  question: "  சுற்றமும் நட்பும் நம்மிடம் பலியாக ",
  answer  : "  யாருக்கு மாயையிடம் தோல்வி ஏற்படுவதில்லையோ, அவர்களிடத்தில், கேட்பவர்கள் மற்றும் பார்ப்பவர்கள் பலி ஆகிவிடுகின்றனர். எனவே, இல்லறத்தில் இருந்தாலும் உங்களிடம் உங்கள் நெருக்கத்தில் உள்ளவர்கள், தொலைவில் உள்ளவர்கள் பலி ஆக வேண்டும், அடிக்கடி தோல்வி அடையாமல் இருப்பதே இதற்கான யுக்தி ஆகும். அடிக்கடி தோல்வி அடைகிறீர்கள் எனில், தோல்வி அடையக்கூடியவர்களிடம் எவ்வாறு பலி ஆகுவார்கள்? ஆகையினால், அனைவரையும் தன்னிடத்தில் அதாவது தந்தையிடத்தில் பலி ஆக்குவதற்காக ஒருபொழுதும் தோல்வி (ஹார்) அடையக்கூடாது. மாலையை (ஹார்) அணிந்து கொள்வதற்கான தகுதியானவர் ஆக வேண்டும், தோல்வி அடைபவர் ஆகக்கூடாது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0626
{
  question: " பாண்டவர்களுக்காக விசேஷ ரூப போதனை  ",
  answer  : "  யாருக்கு மாயையிடம் தோல்வி ஏற்படுவதில்லையோ, அவர்களிடத்தில், கேட்பவர்கள் மற்றும் பார்ப்பவர்கள் பலி ஆகிவிடுகின்றனர். எனவே, இல்லறத்தில் இருந்தாலும் உங்களிடம் உங்கள் நெருக்கத்தில் உள்ளவர்கள், தொலைவில் உள்ளவர்கள் பலி ஆக வேண்டும், அடிக்கடி தோல்வி அடையாமல் இருப்பதே இதற்கான யுக்தி ஆகும். அடிக்கடி தோல்வி அடைகிறீர்கள் எனில், தோல்வி அடையக்கூடியவர்களிடம் எவ்வாறு பலி ஆகுவார்கள்? ஆகையினால், அனைவரையும் தன்னிடத்தில் அதாவது தந்தையிடத்தில் பலி ஆக்குவதற்காக ஒருபொழுதும் தோல்வி (ஹார்) அடையக்கூடாது. மாலையை (ஹார்) அணிந்து கொள்வதற்கான தகுதியானவர் ஆக வேண்டும், தோல்வி அடைபவர் ஆகக்கூடாது. இல்லறத்தில் இருக்கும் பாண்டவர்களுக்காக இது விசேஷ ரூபமான போதனை ஆகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0627
{
  question: " முயற்சியில் தடை ரூபம் சம்ஸ்காரம்  ",
  answer  : "  குமாரர்களுக்கு கை செலவிற்கு வைத்துக்கொள்ளும் சம்ஸ்காரம் உள்ளதென்று ஏற்கனவே கூறப்பட்டுள்ளது அல்லவா. அவ்வாறே இல்லற மார்க்கத்தில் இருப்பவர்களிடம் கூட கொஞ்சம் இறுதி காலத்திற்காக ஒதுக்கி வைப்பதற்கான விசேஷ சம்ஸ்காரம் உள்ளது. எவ்வளவு பெரிய இலட்சாதிபதியாக இருந்தாலும், எவ்வளவு சிநேகியாக இருந்தாலும் கூட இந்த சம்ஸ்காரம் உள்ளது. இப்பொழுது இந்த சம்ஸ்காரம் இங்கே கூட முயற்சியில் தடை ரூபம் ஆகின்றது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0628
{
  question: " பழைய சம்ஸ்காரங்களின் ஆசை   ",
  answer  : "  ஒருவேளை, கொஞ்சம் அதிகாரத்தின் சம்ஸ்காரத்தை தனக்குள் வைக்கவில்லை எனில், இல்லறம் எவ்வாறு நடக்கும் என்று சிலர் நினைக்கின்றனர். ஒருவேளை, கொஞ்சம் ஆசையின் சம்ஸ்காரம் இல்லை எனில், வருமானம் எவ்வாறு செய்ய முடியும் மற்றும் அகங்காரத்தின் ரூபம் இல்லையெனில் பிறருக்கு முன்னால் எத்தகைய தோற்றம் (பர்சனாலிட்டி) தென்படும்? இத்தகைய காரியத்திற்காக அதாவது இறுதி நேரத்திற்காக கொஞ்சம் பழைய சம்ஸ்காரங்களின் பொக்கிஷம் என்ன உள்ளதோ, அதை மறைத்து வைத்துக்கொள்கின்றனர். இந்த சம்ஸ்காரம் தான் ஏமாற்றத்தைக் கொடுக்கின்றது. இது ஒன்றும் பர்சனாலிட்டி கிடையாது மற்றும் இந்த பழைய சம்ஸ்காரங்களின் ரூபம் இல்லறத்தைப் பாலனை செய்வதற்கான சாதனமும் கிடையாது. பழைய சம்ஸ்காரங்களின் ஆசை ராயல் ரூபத்தில் உள்ளது, ஆனால், அது ஆசையின் அம்சம் ஆகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0629
{
  question: " இல்லறத்தில் இருப்பவர்களே மிக மிக கவனம்  ",
  answer  : " இல்லறத்தில் இருப்பவர்கள் தொழிலுக்குச் செல்லும்பொழுது, எங்கே கொஞ்சம் அதிகப் பிராப்தி கிடைக்கிறது என்று பார்க்கிறார்களோ, அங்கே, இந்த ஈஸ்வரிய வருமானத்தை குறைத்துவிடும் அளவிற்கு அந்த பிராப்திக்குப் பின்னால் செல்ல ஆரம்பித்துவிடுவார்கள். இந்தப் பக்கம் கவனத்தைக் குறைத்துவிட்டு அந்த பக்கத்தின் பிராப்திக்குப் பின்னால் அதிக கவனம் சென்றதென்றால், இது ஆசையின் அம்சம் இல்லையா என்ன? இவ்விதமாக, கடைசி நேரத்திற்காக, பழைய சம்ஸ்காரங்களின் சொத்தை அதாவது பொக்கிஷத்திலிருந்து கொஞ்சம், தேவையான சமயத்தில் பயன்படுத்துவதற்காக ஒதுக்கி வைத்துக்கொள்கின்றனர், ஆனால், இந்த சம்ஸ்காரத்தையும் கூட அழித்துவிட வேண்டும். கொஞ்சம் கூட எங்கேயாவது ஒரு மூலையில் ஏதாவது அத்தகைய பழைய சம்ஸ்காரம் தங்கிவிடவில்லையே என்று சோதனை செய்ய வேண்டும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0630
{
  question: " ஒருபோதும் ஃபெயில் ஆகமாட்டீர்கள்  ",
  answer  : "  பாடம் ஆசிரியர்கள் எடுத்தார்கள். ஆனால், பாடத்திற்குப் (கோர்ஸ்) பின்னால் சக்தி (ஃபோர்ஸ்) தேவை. பாடம் மட்டும் கற்றுக்கொண்டு செல்கிறீர்கள் எனில், இங்கிருக்கும் வரை சரியாக உள்ளது, ஆனால், பிறகு, பரிட்சை எழுதும் சமயத்தில் பாடம் மறந்துவிடுகிறது. பாடத்தின் கூடவே சக்தியையும் நிறைத்துக்கொண்டு சென்றீர்கள் என்றால் பாடத்தில் அந்த சக்தி வெற்றியைக் கிடைக்கச் செய்யும். ஒருபோதும் ஃபெயில் ஆகமாட்டீர்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0631
{
  question: "  பாஸ் வித் ஹானர் ",
  answer  : " சின்னச் சின்ன தேர்வில் தேர்ச்சி பெறுவது ஒன்றும் பெரிய விசயம் அல்ல. ஆனால், சூட்சுமமான நுணுக்கமான தேர்வில் தேர்ச்சி பெற வேண்டும். இதுவே மதிப்புடன் தேர்ச்சி பெறுவதற்கான(பாஸ் வித் ஹானர்) அடையாளம் ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0632
{
  question: " அதிகமாக எந்தப் பொருள் கவர்ச்சிக்கும்  ",
  answer  : "  உங்களுடைய படவிளக்கங்களில் கூட அனைத்தையும் விட அதிகமாக எந்தப் பொருள் கவர்ச்சி செய்கிறது? ஒன்று ஒளி தன்பக்கம் கவர்ச்சிக்கிறது, இரண்டாவது சக்தி தன்பக்கம் கவர்ச்சிக்கிறது. பிறகு, அதில் எந்த சக்தியாகவும் இருக்கலாம். தனக்குள் ஈஸ்வரிய ஒளி மற்றும் தனக்குள் மாற்றம் கொண்டு வருவதற்கான சக்தி இருந்தது என்றால் கூட கவர்ச்சி செய்வீர்கள். யார் தன்னை மாற்றம் செய்ய முடியவில்லையோ, அவர்கள் மாற்றம் செய்வதற்கான ஒளி மற்றும் சக்தியை தனக்குள் தாரணை செய்வதன் மூலம் ஒவ்வொரு ஆத்மாவையும் தன்பக்கம் கவர்ச்சிக்க முடியும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜூலை 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0633                     28 ஜூலை 1971
{
  question: " இறுதி வரை பயிற்சியாளர்  ",
  answer  : " ஆகாரத்தில் நிராகாரத்தைப் பார்ப்பதற்காக வந்திருக்கிறீர்கள், இதில் இறுதி வரை கூட ஒருவேளை பயிற்சியாளராகவே இருந்தீர்கள் என்றால் ஆத்ம அபிமானியினுடைய அதாவது தன்னுடைய உண்மையான சொரூபத்தினுடைய ஆனந்தம் மற்றும் சுகத்தை சங்கமயுகத்தில் அனுபவம் செய்யமாட்டீர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0634
{
  question: " சாட்சாத்கார மூர்த்தி   ",
  answer  : "  எப்பொழுது ஆகாரத்தில் இருக்கும்பொழுதும் நிராகார நிலையில் இருப்பீர்களோ, அப்பொழுது சாட்சாத்கார மூர்த்தி ஆகுவீர்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0635
{
  question: "  அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் காட்சி காட்ட ",
  answer  : " இந்த ஆத்ம அபிமானி ஸ்திதியில் தான் அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் காட்சி காட்டுவதற்கு நிமித்தம் ஆகுவீர்கள். எனவே, இந்த கவனம் வைக்க வேண்டும். ஆத்மா எனப் புரிந்துகொள்வது என்பது தன்னுடைய சொரூபத்தின் ஸ்திதியில் நிலைத்திருப்பது அல்லவா  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0636
{
  question: " ஆன்மீக சொரூபத்தின் அனுபவம்  ",
  answer  : " அனுபவத்தை இறுதி நேரத்திற்கு முன்னதாகவே செய்ய வேண்டும். எவ்வாறு அனேக பிறவிகள் தேக சொரூபத்தினுடைய நினைவு இயற்கையாக இருந்ததோ, அவ்வாறே தன்னுடைய உண்மையான சொரூபத்தின் நினைவினுடைய அனுபவத்தைக் கொஞ்ச சமயம் கூட செய்யமாட்டீர்களா என்ன? இது நடக்க வேண்டுமா? இந்த முதல் பாடம் நிறைவு பெற்றுவிடும். இந்த ஆத்ம அபிமானி ஸ்திதியில் தான் அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் காட்சி காட்டுவதற்கு நிமித்தம் ஆகுவீர்கள். எனவே, இந்த கவனம் வைக்க வேண்டும். ஆத்மா எனப் புரிந்துகொள்வது என்பது தன்னுடைய சொரூபத்தின் ஸ்திதியில் நிலைத்திருப்பது அல்லவா  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0637
{
  question: "  பட்டம் கிடைக்கவில்லை எனில்  ",
  answer  : " தர்மராஜருடைய தீர்ப்பு கிடைக்கும். எனவே, இந்தப் பயிற்சியை மிகவும் உறுதியாக்குங்கள். எவ்வாறு முதல் விகாரத்தை எண்ணத்தளவில் இருந்தும் கூட முற்றிலுமாக நீக்குவதற்கான உறுதி செய்திருக்கிறீர்கள், அதில் பெரும்பான்மையினர் வெற்றியும் பெற்றிருக்கிறீர்கள் அல்லவா. தன்னுடைய உறுதிமொழியே ஆதாரம் ஆகும். எந்த விசயத்தை சக்திசாலியாக (ஃபோர்ஸ்) உறுதிமொழி செய்கிறீர்களோ, அந்த உறுதிமொழி நடைமுறை ரூபத்தில் வந்துவிடுகிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0638
{
  question: " பிரம்மாகுமாரர் என்று எவ்வாறு கூற முடியும்  ",
  answer  : " பழைய ஆயுள் முடிந்துவிட்டது. இப்பொழுதோ புதிய பிறப்பு கிடைத்திருக்கிறது, அதில் பிரம்மாகுமாரர்கள், பிரம்மாகுமாரிகள் ஆகியிருக்கிறீர்கள் எனில் பிரம்மாகுமாரர், பிரம்மாகுமாரிகளுக்கு கர்மேந்திரியங்கள் மீது வெற்றி கிடைக்கவில்லை என்பது ஏற்பட முடியுமா என்ன? பழைய கணக்கு வழக்குகளோ முடிந்துவிட்டன. எப்பொழுது மறுபிறவி எடுத்துவிட்டீர்களோ, பிரம்மாகுமாரர் ஆகிவிட்டீர்களோ பிறகு, கர்மேந்திரியங்களுக்கு எவ்வாறு வசம் ஆக முடியும்? பிரம்மாகுமாரருடைய புதிய வாழ்வில் கர்மேந்திரியங்களுக்கு வசம் ஆகுவது என்றால் என்ன என்ற ஞானத்தில் இருந்து கூட கடந்து இருப்பார்கள். இப்பொழுது சூத்திர நிலையில் இருந்து மறுபிறவி எடுக்கவில்லையா என்ன அல்லது இப்பொழுது ஆகிக்கொண்டு இருக்கிறீர்களா? சூத்திர நிலையினுடைய கொஞ்ச சுவாசம் அதாவது சம்ஸ்காரம் எங்கேயாவது மாட்டி உள்ளதா அல்லது இல்லையா? சிலருடைய சுவாசம் மறைந்து விடுகிறது, அது பிறகு கொஞ்ச சமயத்திற்குப் பின்னர் வெளிப்படுகிறது. இங்கேயும் அப்படி உள்ளதா என்ன? பழைய சம்ஸ்காரம் மாட்டிக்கொண்டு இருக்குமானால் மறுபிறவி எடுத்தவர்கள் என்று கூற முடியுமா? மறுபிறவி எடுக்கவில்லை எனில், பிரம்மாகுமாரர் என்று எவ்வாறு கூற முடியும்? மறுபிறவி எடுத்துவிட்டீர்கள் இல்லையா  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0639
{
  question: "  கர்மேந்திரியங்களின் கவர்ச்சி ",
  answer  : " மறுபிறவி எடுத்துவிட்டீர்கள் இல்லையா. மற்றபடி மனதின் எண்ணத்தில் பிரம்மாகுமாரர் ஆன பிறகு தான் மாயை வருகிறது. சூத்திர குமாரர்களிடம் மாயை வருகிறதா என்ன? நீங்கள் ஏன் குழப்பம் அடைகிறீர்கள்? மறுபிறவி எடுத்துவிட்டீர்கள் என கூறுங்கள். மறுபிறவி எடுத்த பிறகு மாயைக்கு சவால் விட்டிருக்கிறீர்கள், ஆகையினால், மாயை வருகிறது. அதனுடன் சண்டையிட்டு நாங்கள் வெற்றியாளர்கள் ஆகின்றோம் என்று கூறுங்கள். இவ்வாறு ஏன் கூறுவதில்லை? மகாவீரர்கள் எனில் தன்னுடைய போதையை நிலையாக வைத்திருக்க வேண்டும் இல்லையா. எப்பொழுது தன்னை பிரம்மாகுமாரர் எனப் புரிந்துகொண்டீர்களோ பிறகு, கர்மேந்திரியங்களின் கவர்ச்சி என்ற இந்த இரண்டாவது படியையும் கடந்துவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0640
{
  question: " பிரம்மாகுமாரர் சிவக்குமாரர்   ",
  answer  : "  பிரம்மாகுமாரர் அல்லது சிவக் குமாரர் என்ற இந்த இரண்டு நினைவும் கொண்டிருப்பதால் ஒருபொழுதும் தோல்வி (ஃபெயில்) அடைய முடியாது. ஏனெனில், பிரம்மாகுமாரர் எனப் புரிந்துகொள்வதன் மூலம் பிரம்மாகுமாரரின் கடமை, பிரம்மாகுமாரரின் குணம் என்ன என்பதும் நினைவில் உள்ளது அல்லவா.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0641
{
  question: " சாட்சாத்கார மூர்த்தி   ",
  answer  : " யார் காட்சி காட்டக்கூடிய மூர்த்தியாக (சாட்சாத்கார மூர்த்தி) இருப்பார்களோ, அவர்களே வரதானம் கொடுக்க முடியும். யாராவது பக்தருக்குக் கூட வரதானம் கிடைக்கிறது எனில், காட்சி காட்டக்கூடிய மூர்த்தி மூலமாகவே கிடைக்கிறது அல்லவா. சாட்சாத் மற்றும் சாட்சாத்கார மூர்த்தி ஆகுவதன் மூலமே வரங்களை வழங்கும் வள்ளலாக மூர்த்தியாக ஆக முடியும். வள்ளல் தந்தையின் குழந்தைகள் வள்ளல் ஆக வேண்டும். பெறக்கூடியவர்கள் அல்ல, ஆனால், கொடுக்கக்கூடியவர்கள். ஒவ்வொரு வினாடி, ஒவ்வொரு எண்ணத்தில் கொடுக்க வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0642
{
  question: " வள்ளலின் முக்கிய குணம்  ",
  answer  : "  தாராளமனம். யார் பிறருடைய முன்னேற்றத்திற்கு நிமித்தம் ஆவார்களோ, அவர்கள் தன்னுடைய முன்னேற்றம் செய்ய முடியாதா? நாம் வள்ளலின் குழந்தைகள் ஒரு வினாடி கூட கொடுக்காமல் கழியக் கூடாது என்று சதா புரிந்துகொள்ளுங்கள். அவர்களையே மகாதானி என்று கூறப்படுகின்றது. எப்பொழுதும் கொடுப்பதற்கான வாசல் திறந்திருக்க வேண்டும். எவ்வாறு கோவிலின் வாசல் திறந்திருக்கிறது. தற்காலத்தில் மூடிவிடுகின்றனர். அவ்வாறே வள்ளலின் குழந்தைகளுடைய கொடுப்பதற்கான வாசல் ஒருபொழுதும் மூடி இருக்க முடியாது. ஒவ்வொரு வினாடி, ஒவ்வொரு எண்ணத்தில் ஏதாவது கொடுத்தேனா? எதையும் பெறவில்லைதானே? என்று சோதனை செய்யுங்கள். கொடுத்துக்கொண்டே செல்லுங்கள். தந்தையிடமிருந்தே பெற வேண்டும், அதையும் பெற்றுவிட்டீர்கள், இப்பொழுது கொடுக்க வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0643
{
  question: " பெறுவதற்கு ஏதேனும் உள்ளதா   ",
  answer  : " என்னவெல்லாம் பெற வேண்டி இருந்ததோ, அவை அனைத்தையும் பெற்றாகிவிட்டது. பாக்கி இருப்பதோ - கொடுப்பது. எவ்வளவுக்கெவ்வளவு கொடுப்பதில் பிஸியாக (சுறுசுறுப்பாக) இருப்பீர்களோ, அப்பொழுது எந்த விசயங்களைக் கடப்பது யாருக்குக் கஷ்டமாகத் தோன்றுகிறதோ, அது அவர்களுக்கு மிகவும் சுலபமானதாக ஆகிவிடும். ஏனெனில், மகாதானி ஆகுவதனால் மகான் சக்தி தானாகவே பிராப்தமாகக் கிடைக்கின்றது  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0644
{
  question: " பிஸியாக வைத்திருப்பதற்கான வழி   ",
  answer  : " எதுவரை தியாகம் செய்யவில்லையோ, அதுவரை சேவாதாரி ஆக முடியாது. சேவாதாரி ஆகுவதன் மூலம் தியாகம் செய்வது என்பது சுலபமாக மற்றும் தானாக ஏற்பட்டுவிடும். எப்பொழுதும் தன்னை பிஸியாக வைத்திருப்பதற்கான வழி இதுவே ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0645
{
  question: " மாயைக்கு வாய்ப்பு  ",
  answer  : "  எண்ணத்திலிருந்து, புத்தியிலிருந்து, ஸ்தூல கர்மத்திலிருந்து எந்தளவு விடுபட்டு (ஃப்ரீ) இருக்கிறீர்களோ, அந்தளவே மாயை வாய்ப்பை பயன்படுத்திக்கொள்கிறது. ஒருவேளை, ஸ்தூலம் மற்றும் சூட்சுமம் ஆகிய இரண்டு ரூபங்களிலும் எப்பொழுதும் தன்னை பிஸியாக வைத்திருந்தீர்கள் என்றால் மாயைக்கு வாய்ப்பு கிடைக்காது. எந்த நாள் ஸ்தூல காரியத்தைக் கூட விருப்பத்துடன் செய்கிறீர்களோ, அந்த நாளை சோதித்துப் பார்த்தீர்கள் என்றால் மாயை வந்திருக்காது, ஒருவேளை, தேவதையாகி செய்திருந்தால் மாயை வந்திருக்காது. ஒருவேளை, மனிதராகிச் செய்திருந்தால், வாய்ப்பு கொடுத்திருக்கிறீர்கள் என்று அர்த்தம். ஆனால், சேவாதாரி ஆகி மற்றும் தேவதை ஆகித் தன்னுடைய விருப்பத்துடன், ஊக்கத்துடன் தன்னை பிஸியாக வைத்திருந்து பாருங்கள், அப்பொழுது ஒருபொழுதும் மாயை வராது. குஷி இருக்கும். குஷியின் காரணத்தினால் மாயைக்கு எதிர்ப்பதற்கான துணிச்சல் இருக்காது. எனவே, பிஸியாக வைத்துக்கொள்வதற்கான பயிற்சி செய்யுங்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0646
{
  question: " புத்தி ஃப்ரீயாக இருந்தால்  ",
  answer  : "  எப்பொழுதாவது இன்று புத்தி ஃப்ரீயாக (காலியாக) இருக்கிறது என்று பார்த்தீர்கள் என்றால் தனக்குத் தானே ஆசிரியர் ஆகி புத்திக்கு வேலை கொடுங்கள். எவ்வாறு ஸ்தூல காரியத்திற்கான டைரி எழுதுகிறீர்கள், இன்று முழு நாளும் இந்த இந்தக் காரியம் செய்வேன் என்று திட்டமிடுகிறீர்கள், பிறகு, சோதனையும் செய்கிறீர்கள். இவ்விதமாக தன்னுடைய புத்தியை பிஸியாக வைத்துக்கொள்வதற்கும் தினமும் திட்டம் போட வேண்டும். திட்டம் போடுவதன் மூலம் முன்னேற முடியும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0647
{
  question: " உறுதிமொழியின் நன்மை  ",
  answer  : " எந்த விசயத்தினுடைய உறுதிமொழி செய்யப்படுகிறதோ, அதில் மனோ தைரியம் ஏற்படுகிறது. வெறும் சிந்தனை மட்டும் செய்கிறீர்கள் என்றால், அதில் மனோ தைரியம் இருக்காது. ஆகையினால், இதை செய்தே ஆக வேண்டும் என்று உறுதிமொழி செய்யுங்கள். பார்க்கலாம், செய்யலாம் என்பது கூடாது. செய்தே ஆக வேண்டும். ஸ்தூல காரியம் எவ்வளவு தான் அதிகமாக இருந்தாலும் உறுதிமொழி செய்வதன் மூலம் அதைச் செய்துவிடுகிறீர்கள் இல்லையா. ஒருவேளை, தளர்வான எண்ணம் இருக்குமானால், செய்வதற்கான எண்ணம் இல்லை என்றால் ஒருபொழுதும் செய்யமாட்டீர்கள். பிறகு, அதிக சாக்குபோக்கு சொல்பவர்கள் ஆகிவிடுகிறீர்கள். உறுதிமொழி செய்வதனால் பிறகு சமயமும் கிடைக்கிறது மற்றும் சாக்குபோக்கும் உருவாகுவதில்லை. இன்று புத்தியை இந்தத் திட்டத்தின் படி நடத்தியே ஆக வேண்டும் என்ற உறுதிமொழி செய்ய வேண்டும். விதவிதமான பிரச்சனைகள், முயற்சியில் பலவீனம் ஆகுவதற்கான வீண் எண்ணம், அலட்சியம் போன்றவை வரும், ஆனால், மனோ தைரியம் இருக்கும் காரணத்தினால் அவற்றை எதிர்கொண்டு வெற்றியாளர்கள் ஆகிவிடுவீர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0648
{
  question: " சங்கமயுகம் பொன்னான சமயம்   ",
  answer  : " இந்த சங்கமயுகத்தின் பொன்னான சமயம் எவ்வளவு அதிகமாக இருக்குமோ அவ்வளவு நல்லது. ஏனெனில், முழு கல்பத்தில் இந்த தந்தை மற்றும் குழந்தைகளின் சந்திப்பானது பிறகு நடைபெறாது என்பதைப் புரிந்திருக்கிறீர்கள். ஆகையினால், இந்த சங்கமயுக சமயம் நீளமாக வேண்டும் என்று நினைக்கிறீர்கள். உங்களுடைய பலவீனத்தின் காரணத்தினால் அல்ல. எப்பொழுதும் தயார் நிலையில் இருக்க வேண்டும் என்று சதா இலட்சியம் வைத்திடுங்கள். மற்றபடி இந்த அதீந்திரிய சுகத்தின் ஆஸ்தியை நிரந்தரமாக அனுபவம் செய்வதற்காகவே இருக்கிறீர்கள், தன்னுடைய பலவீனங்களுக்காக அல்ல  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 6   "
},
//Q0649
{
  question: "  டிரான்ஸ்பாரண்ட் ஆகுங்கள் ",
  answer  : "என்ன கர்மம் சங்கல்பம் செய்யும்பொழுதும் தனக்குள் ஒளி இருப்பதால் அந்த கர்மம் யதார்த்தமாக இருக்கும். அத்தகைய ஒளி ரூபம் அதாவது டிரான்ஸ்பாரண்ட் ஆகுங்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 6  "
},
//Q0650
{
  question: "  சைத்தன்ய படவிளக்கக் கண்காட்சி ",
  answer  : " அனைவருக்கும் இங்கு (சைத்தன்ய படவிளக்கக் கண்காட்சி) சென்று பார்க்க வேண்டும் என்று காட்சி பார்ப்பதற்கான கவர்ச்சி ஏற்பட வேண்டும். அனைத்து விசயங்களிலும் வெற்றி அடைந்தே தீர வேண்டும். முதல் எண்ணில் வரவேண்டும். பழைய சங்கல்பம், சம்ஸ்காரங்களை அழிக்க வேண்டும் அதாவது கரைத்துவிட வேண்டும், அது பிறகு, வெளிவரக்கூடாது. என்ன விரும்புகிறீர்களோ, அதைச் செய்யமுடிய வேண்டும், ஆனால், எதில் விருப்பம் கொள்கிறீர்களோ, அதில் மனோதைரியம் இருக்க வேண்டும். எந்தளவு விருத்தி சக்திசாலியாக இருக்குமோ, அந்தளவு வாயுமண்டலமும் சக்திசாலியாக ஆகிறது. எந்த சமயம் ஒருவரிடத்தில் பலவீனம் வருகிறதோ, அப்பொழுது சக்திசாலியான விருத்தியின் சகயோகம் கிடைப்பதனால் அவர்கள் முன்னேறிச் செல்ல முடியும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 7   "
},
//Q0651
{
  question: " மகிழ்ச்சி  ",
  answer  : " தந்தைக்கு சமமானவர் ஆக வேண்டும். என்ன ஆனாலும் சரி, அதை விளையாட்டு எனப் புரிந்து கொண்டு முடித்துவிட வேண்டும். விளையாட்டு என்று புரிந்துகொள்வதன் மூலம் குஷி ஏற்படுகிறது. இப்போதைய திலகம் ஜென்ம ஜென்மங்களுக்கு திலகம் தரித்தவராக மற்றும் கிரீடதாரியாக ஆக்குகிறது. எனவே, எப்பொழுதும் ஏக்ரஸ் ஆக இருக்க வேண்டும். தந்தையைப் பின்பற்ற வேண்டும். யார் சுயம் மகிழ்ச்சியாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் எத்தகைய மனம் உடையவர்களையும் மகிழ்ச்சியானவர்கள் ஆக்கிவிடுவார்கள். மகிழ்ச்சியாக இருப்பது என்பது ஞானத்தின் குணம் ஆகும். இதில் ஆன்மிகத் தன்மையை மட்டும் சேர்க்க வேண்டும். மகிழ்ச்சியாக இருக்கும் சம்ஸ்காரம் கூட ஒரு வரதானம் ஆகும், அது தக்க சமயத்தில் மிகுந்த சகயோகம் கொடுக்கிறது. தனது பலவீனமான எண்ணங்கள் விழ வைப்பதற்கான காரணம் ஆகிவிடுகின்றன. ஆகையினால், ஒரு எண்ணம் கூட வீணாக ஆகக்கூடாது. ஏனெனில், எண்ணங்களின் மதிப்பு கூட இப்பொழுது தெரிந்துவிட்டது. ஒருவேளை, எண்ணம், பேச்சு, செயல் ஆகிய மூன்றும் அலௌகீகமாக இருந்தது என்றால், பிறகு, தன்னை இந்த உலகத்தின் நிவாசி என்று புரிந்துகொள்ளமாட்டீர்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 7    "
},
//Q0652
{
  question: " பூமியில் கால் இல்லை  ",
  answer  : "  இந்த பூமியில் கால் இல்லை அதாவது புத்தியின் பற்று இந்த உலகத்தில் இல்லை என்று புரிந்துகொள்வார்கள். புத்தி என்ற கால் தேகம் என்ற பூமியிலிருந்து மேலே உள்ளது. இது குஷியின் அடையாளம் ஆகும். எவ்வளவுக்கெவ்வளவு தேக உணர்வின் பக்கத்திலிருந்து புத்தி மேலே இருக்குமோ, அவ்வளவுக்கவ்வளவு அவர்கள் தன்னை ஃபரிஷ்தாவாக உணர்வார்கள். ஒவ்வொரு கர்மம் செய்யும் பொழுதும் தந்தையின் நினைவில் பறந்துகொண்டே இருந்தீர்கள் என்றால் அந்தப் பயிற்சியின் அனுபவம் கிடைக்கும். பறந்துகொண்டே இருக்கிறீர்கள், இத்தகைய ஸ்திதி இருக்க வேண்டும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜூலை 1971, பத்தி 7  "
},
//Q0653                             01 ஆகஸ்ட் 1971
{
  question: "  நன்னடத்தை ",
  answer  : " யார் சதா யோகியாக இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் நன்னடத்தை உடையவர்களாக இருப்பார்கள். நன்னடத்தை உடையவர்களாக யார் ஆக முடியும்? யார் சதா யோகி ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்கிறார்களோ, அவர்களே நன்னடத்தை உடையவர்களாக இருப்பார்கள். எனவே, நாம் நன்னடத்தை உடையர்கள் ஆவோம், ஆகையினால், ஒருபொழுதும் எவ்வித தடுமாற்றமும் ஏற்பட முடியாது. எப்பொழுதும் ஆடாத அசையாத நிலையில் இருப்பவர்கள் ஆவீர்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 01 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0654
{
  question: " மலை என்பதன் அர்த்தம்   ",
  answer  : "  மலை பூமியிலிருந்து உயர்ந்து இருக்கிறது அல்லவா. பாண்டவர்கள் பூமி அதாவது தாழ்ந்த நிலையை விடுத்து எப்பொழுது உயர்ந்த நிலைக்குச் செல்கின்றனரோ, அப்பொழுது தன்னுடைய கடந்த காலத்தின் அல்லது ஈஸ்வரிய மரியாதைகளுக்குப் புறம்பான சம்ஸ்காரம், சுபாவம், எண்ணம், கர்மம் மற்றும் பேச்சு என்ன உள்ளதோ, அவற்றிலிருந்து தங்களுக்கு உயிருடன் இருந்தே இறப்பு (மர்ஜீவா) கொடுத்துவிட்டார்கள். அதாவது மறைந்துவிட்டார்கள். எனவே, நீங்களும் கூட பூமியிலிருந்து மேலே சென்றிருந்தீர்கள் அல்லவா.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 01 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0655
{
  question: " நினைவு செய்வதற்குத் தகுதியானவர் நீங்கள் ",
  answer  : " அனைவருடைய வாயிலிருந்தும் உங்களைப் பார்த்து “ஆஹா ஆஹா” என்று கூறி உங்களைப் பின்பற்றும்படியாக இறுதி சமர்ப்பணம் செய்யுங்கள். ஒரு நல்ல விசயம் இருக்கிறது என்றால் விருப்பம் கொள்ளாமலேயே அனைவருக்கும் அதைப் பின்பற்றுவதற்கான இச்சை ஏற்படுகிறது. எவ்வளவு தந்தையைப் பின்பற்றுகின்றனரோ, அவ்வாறே, உங்களுடைய ஒவ்வொரு செயலையும் பின்பற்ற வேண்டும். எந்தளவு கர்மம் சிரேஷ்டமானதாக இருக்குமோ, அந்தளவு சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களில் ஒருவராக நினைவு செய்யப்படுவீர்கள். பெயரை நினைவு செய்கின்றனர் அல்லவா. எந்தளவு ஒருவர் சிரேஷ்ட ஆத்மாவாக இருக்கின்றாரோ, அந்தளவு விரும்பாமலேயே கூட அவருடைய குணங்கள் மற்றும் கர்மத்தை உதாரணம் ஆக்குவதற்காகப் பெயரை நினைவு செய்கின்றனர். அவ்வாறே, நீங்கள் அனைவரும் கூட சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களில் நினைவு செய்வதற்குத் தகுதியானவர் ஆகிவிடுவீர்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 01 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0656                             20 ஆகஸ்ட் 1971
{
  question: "  இரட்டை கிரீடங்கள்  ",
  answer  : " ஒன்று ஒளி அதாவது தூய்மையின் அடையாளம் ஆகும். மேலும், இரண்டாவது சங்கமயுகத்தில் பிராப்திகள் என்னென்ன கிடைக்கின்றனவோ, அதன் சக்தி மூலமே பொறுப்பை தாரணை செய்ய முடியும். எனவே, ஒளியின் கிரீடமும் உள்ளது மற்றும் சக்தியின் கிரீடமும் உள்ளது. தூய்மையின் கிரீடம் மற்றும் சக்தியின் கிரீடம், இந்த இரட்டை கிரீடத்தை நிரந்தரமாக தாரணை செய்யக்கூடியவர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0657
{
  question: " இரட்டை சிம்மாசனங்கள்   ",
  answer  : " ஒன்று பாப்தாதாவின் உள்ளம் என்ற சிம்மாசனத்தில் வீற்றிருப்பவர்கள் ஆக வேண்டும். அனைத்தையும் விட உயர்ந்த சிம்மாசனமோ, பாப்தாதாவின் உள்ளம் என்ற சிம்மாசனம், அதில் வீற்றிருப்பவர் ஆகியே தீரவேண்டும். கூடவே, இந்த சிம்மாசனத்தில் அமர்வதற்காக ஆடாத, அசையாத ஏக்ரஸ் ஸ்திதியின் சிம்மாசனம் தேவை. ஒருவேளை, இந்த ஸ்திதியின் சிம்மாசனத்தில் நிலைத்திருக்க முடியவில்லை எனில், பாப்தாதாவின் உள்ளம் என்ற சிம்மாசனத்திலும் நிலைத்திருக்க முடியாது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0658
{
  question: "  இதய சிம்மாசனத்தில் வீற்றிருக்க ",
  answer  : " ஒன்று பாப்தாதாவின் உள்ளம் என்ற சிம்மாசனத்தில் வீற்றிருப்பவர்கள் ஆக வேண்டும். அனைத்தையும் விட உயர்ந்த சிம்மாசனமோ, பாப்தாதாவின் உள்ளம் என்ற சிம்மாசனம், அதில் வீற்றிருப்பவர் ஆகியே தீரவேண்டும். கூடவே, இந்த சிம்மாசனத்தில் அமர்வதற்காக ஆடாத, அசையாத ஏக்ரஸ் ஸ்திதியின் சிம்மாசனம் தேவை. ஒருவேளை, இந்த ஸ்திதியின் சிம்மாசனத்தில் நிலைத்திருக்க முடியவில்லை எனில், பாப்தாதாவின் உள்ளம் என்ற சிம்மாசனத்திலும் நிலைத்திருக்க முடியாது. ஆகையினால், இந்த ஆடாத, அசையாத ஏக்ரஸ் ஸ்திதி என்ற சிம்மாசனம் அவசியமானது ஆகும். இந்த சிம்மாசனத்தில் இருந்து அடிக்கடி தடுமாற்றம் அடைகின்றனர். அழிவற்ற சிம்மாசனத்தில் வீற்றிருப்பவராக ஆகாத காரணத்தினால் இந்த ஏக்ரஸ் ஸ்திதி என்ற சிம்மாசனத்திலும் நிலைத்திருக்க முடியவில்லை. எனவே, தன்னுடைய இந்த பிருக்குட்டி (புருவ மத்தி) என்ற சிம்மாசனத்தில் அழிவற்ற மூர்த்தி ஆகி நிலைத்திருக்கச் செய்தீர்கள் என்றால் ஏக்ரஸ் ஸ்திதி என்ற சிம்மாசனத்தில் மற்றும் பாப்தாதாவின் உள்ளம் என்ற சிம்மாசனத்தில் வீற்றிருக்க முடியும். எனவே, இரட்டை கிரீடம் தரித்தவர்களாகவும் இருக்கிறீர்கள், இரட்டை சிம்மாசனத்தில் வீற்றிருப்பவர்களாகவும் இருக்கிறீர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0659
{
  question: " இரண்டு விசயங்களைப் பற்றிய ஞானம்  ",
  answer  : "  ஞானம் கூட முக்கியமாக இரண்டு விசயங்களைப் பற்றிய ஞானமே கிடைக்கிறது அல்லவா. தந்தை (அல்ப்) மற்றும் ஆஸ்தி (பே) என்று கூறினாலும் சரி அல்லது படைப்பாளர் மற்றும் படைப்பு என்று கூறினாலும் சரி. படைப்பில் முழுமையான ஞானம் வந்துவிடுகிறது. படைப்பாளர் மற்றும் படைப்பு ஆகிய இந்த இரண்டு முக்கியமான விசயங்களில் ஒருவேளை, ஞானம் நிறைந்தவர்களாக இருக்கிறீர்கள் எனில், சக்திசாலியாகவும் ஆக முடியும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0660
{
  question: " ஞானம் நிறைந்தவர்கள்   ",
  answer  : " படைப்பாளர் மற்றும் படைப்பு ஆகிய இந்த இரண்டு முக்கியமான விசயங்களில் ஒருவேளை, ஞானம் நிறைந்தவர்களாக இருக்கிறீர்கள் எனில், சக்திசாலியாகவும் ஆக முடியும். ஒருவேளை, இந்தப் படைப்பைப் பற்றிய ஞானத்தில் முழுமையாக ஞானம் நிறைந்தவர்களாக இல்லை, பலவீனமாக இருக்கிறீர்கள் எனில், ஸ்திதி தடுமாற்றம் அடைகிறது. படைப்பைப் பற்றிய முழுமையான ஞானத்தையும் அறிந்துகொள்ள வேண்டும், கேட்பதை மட்டும் அறிந்துகொள்வது என்று கூறப்படுவதில்லை. அறிந்துகொள்வது (ஜான்னா) என்றால் ஏற்றுக்கொள்வது(மான்னா) மற்றும் நடப்பது (சல்னா). யார் அறிந்திருக்கிறார்கள், ஏற்றுக்கொண்டிருக்கிறார்கள் மற்றும் அதன்படி நடக்கவும் செய்கிறார்களோ, அவர்களையே ஞானம் நிறைந்தவர்கள் என்று கூறப்படுகிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0661
{
  question: " இரட்டை காரியங்கள்   ",
  answer  : " உங்களுடைய முழு நாளில் இரட்டை காரியங்கள் நடக்கின்றன. முக்கியமான காரியங்களே விநாசம் மற்றும் ஸ்தாபனை காரியம் ஆகும். சிலவற்றை விநாசம் செய்ய வேண்டும் மற்றும் சில படைப்பைப் படைக்க வேண்டும். அனைத்து விதமான படைப்பையும் படைக்கிறீர்கள். ஒன்று, சேவையின் மூலம் தன்னுடைய இராஜ்யத்தின் படைப்பை செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள் மற்றும் இரண்டாவது செயலானது, புத்தியில் சுத்த எண்ணங்களின் படைப்பு. மற்றும் வீணான எண்ணங்கள் அல்லது விகல்பங்களை விநாசம் செய்வதற்கான விதியைக் கூட நீங்கள் புரிந்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள். படைப்பானது மனதின் மூலமாகவும் மற்றும் வார்த்தைகள் மூலமாகவும் இரண்டு விதமான படைப்பு படைக்கிறீர்கள். இவ்விதமாக இரட்டை காரியங்கள் செய்கிறீர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0662
{
  question: " ஏக்ரஸ் ஸ்திதி இல்லாதிருப்பதற்கான காரணம்  ",
  answer  : "  ஏக்ரஸ் ஸ்திதி இல்லாதிருப்பதற்கான காரணம் படைப்பைப் படைக்கத் தெரிவதில்லை மற்றும் விநாசம் செய்யத் தெரிவதில்லை. இரண்டு காரியங்களிலும் குறைபாடு உள்ள காரணத்தினால் ஏக்ரஸ் ஸ்திதி நிலைத்திருப்பதில்லை. ஆகையினால், இரட்டை காரியம் செய்ய வேண்டும் ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0663
{
  question: " இரட்டை நிலைகள்   ",
  answer  : " பாபா இந்த சமயத்தின் நிலைகளைக் கேட்டுக்கொண்டு இருக்கிறார்கள். தேவதை நிலையை விட இந்த சமயத்தின் இறை நிலை உயர்ந்தது ஆகும். எனவே, ஒன்று, இறைவனின் குழந்தைகள், பிரம்மாகுமாரர்கள், பிரம்மாகுமாரிகள் என்ற நிலை ஆகும். இது சாகார நிலையாகும் மற்றும் இரண்டாவது நிராகார நிலையாகும். நாம் அனைத்து ஆத்மாக்களையும் விட ஹீரோ (கதாநாயகன்) நடிப்பு நடிக்கும் ஆத்மாக்கள், சிரேஷ்ட ஆத்மாக்கள் ஆவோம். மேலும், இரண்டாவது நிலை என்னவென்றால் ஈஸ்வரிய குழந்தை பிரம்மாகுமாரர், பிரம்மாகுமாரி என்பதாகும். இந்த இரண்டு நிலைகளும் நினைவில் இருந்தது என்றால் செயல் மற்றும் சங்கல்பம் ஆகிய இரண்டுமே சிரேஷ்டமானவை ஆகிவிடும். சிரேஷ்டமான ஆத்மா அதாவது ஹீரோ என்று தன்னைப் புரிந்துகொள்வதன் மூலம் ஈஸ்வரிய நியமங்கள் மற்றும் பிராமண குலத்தின் நியமங்களுக்குப் புறம்பான எந்த செயலும் செய்யமாட்டீர்கள். இந்த இரண்டு நிலைகளும் நினைவில் இருந்தது என்றால் மாயையின் எதிர்ப்பு முடிந்துவிடும். ஆகையினால், இரட்டை நிலைகளையும் கூட எப்பொழுதும் நினைவில் வைத்துக்கொள்ளுங்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0664
{
  question: " இரட்டை இலக்குகள்   ",
  answer  : " இரட்டை போதை என்ன இருக்குமோ, அதுவே இரட்டை இலக்குகளாகவும் இருக்கும். ஒன்று, நிராகாரி இலக்கு ஆகும். எப்பொழுதும் தன்னை நிராகார தேசத்தின் நிவாசி என்று புரிந்துகொள்ள வேண்டும் மற்றும் நிராகார நிலையில் நிலைத்திருக்க வேண்டும் சாகாரத்தில் இருந்தபோதிலும் தன்னை நிராகாரி என்று புரிந்து நடக்க வேண்டும். ஒன்று, ஆத்ம அபிமானி ஆகுவதற்கான இலக்கு மற்றும் இரண்டாவது நிர்விகாரி நிலை, இதில் மனதின் நிர்விகாரி நிலையைக் கூட உருவாக்க வேண்டும். எனவே, ஒன்று, நிராகாரி இலக்கு ஆகும் மற்றும் இரண்டாவது சாகாரி இலக்கு ஆகும். எனவே, நிராகாரி மற்றும் நிர்விகாரி - இவை இரண்டு இலக்குகள் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0665
{
  question: "  இரட்டை பிராப்திகள்  ",
  answer  : "  அதீந்திரிய சுகத்தின் பிராப்தி, இதில் சாந்தி மற்றும் குஷி அடங்கியுள்ளது. இது சங்கமயுகத்தின் ஆஸ்தி ஆகும். இப்பொழுது என்ன பிராப்தமாகக் கிடைக்கிறதோ, அது பிறகு, ஒருபொழுதும் பிராப்தமாகக் கிடைக்காது. எனவே, தந்தை மற்றும் ஆஸ்தியே இரட்டை பிராப்தி ஆகும். “தந்தை' என்ற பிராப்தத்தைக் கூட முழ கல்பத்திலும் பெற முடியாது. மேலும், தந்தை மூலம் இப்பொழுது என்ன ஆஸ்தி கிடைக்கிறதோ, அதுவும் கூட முழு கல்பத்தில் இப்பொழுதே கிடைக்கிறது. பிறகு ஒருபொழுதும் கிடைக்காது. இந்த சமயத்தின் பிராப்தியான “அதீந்திரிய சுகம் மற்றும் முழுமையான ஞானம்' பிறகு ஒருபொழுதும் கிடைக்காது. எனவே, இரண்டே வார்த்தைகளில் இரட்டை பிராப்திகள் அடங்கியுள்ளன - தந்தை மற்றும் ஆஸ்தி. இதில் ஞானமும் வந்துவிடுகிறது, அதீந்திரிய சுகமும் வந்துவிடுகிறது மற்றும் ஆன்மிகக் குஷியும் வந்துவிடுகிறது. ஆன்மிக சக்தியும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0666
{
  question: "  ஃபுல்லாக இருப்பதன் அடையாளம்  ",
  answer  : "  சக்தி (பவர்) உள்ளது, ஆனால், சக்தி நிறைந்தவர் (பவர்ஃபுல்) ஆகிச் செல்ல வேண்டும். யார் ஃபுல்லாக (நிறைந்தவர்களாக) இருக்கிறார்களோ, அவர்கள் ஒருபொழுதும் ஃபெயில் (தோல்வி) ஆகமாட்டார்கள். ஃபுல்லாக இருப்பதன் அடையாளம் என்னவென்றால் - ஒன்று, ஃபீல் (வருத்தப்படுதல்) செய்ய மாட்டார்கள், இரண்டாவது ஃபெயில் ஆகமாட்டார்கள் மற்றும் ஃப்ளா (குறை) இருக்காது. எனவே, ஃபுல் ஆகிச் செல்ல வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0667
{
  question: " கற்கவும் கற்பிக்கவும் வேண்டும் ",
  answer  : "  அனேக பாடங்கள் படித்துவிட்டீர்கள். இத்தனை பாடங்களை நடைமுறையில் படித்துவிட்டுச் செல்ல வேண்டும். பாடத்தை அவ்வளவு பதிய வைக்க வேண்டும், அது நடைமுறை செயலின் பாடமாக ஆகிவிட வேண்டும். ஒரு பாடம் வாய் மூலமாகப் படிப்பது ஆகும், மற்றொன்று கற்பிப்பது ஆகும். வாய் மூலம் கற்கப்படுகிறது, செயல் மூலம் கற்றுத் தரப்படுகிறது. எனவே, ஒவ்வொரு நடத்தையும் ஒரு ஒரு பாடமாக இருக்க வேண்டும். எவ்வாறு பாடம் படிப்பதன் மூலம் முன்னேற்றத்தை அடைகின்றனர் அல்லவா. இவ்விதமாக உங்கள் அனைவருடைய ஒவ்வொரு நடத்தையும் பிறர் முன்னேற்றத்தை அடையும்படியான படிப்பாக, பாடமாக இருக்க வேண்டும். கற்கவும் வேண்டும் மற்றும் கற்பிக்கவும் வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0668
{
  question: " இரட்டை திலகங்கள்   ",
  answer  : " ஆன்மிக நினைவு அல்லது சொரூபம் என்ற திலகம் வைக்கப்பட்டுவிட்டது. இரண்டாவது நிச்சயத்தின் திலகம் ஆகும். ஒன்று, ஆன்மிக ஸ்திதி என்ற திலகம் மற்றும் இரண்டாவது நாம் வெற்றி இரத்தினம் என்ற திலகம். ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு அடியில் வெற்றி நிறைந்திருக்கிறது. இந்த வெற்றித் திலகமானது விக்டரி (ஜெயம்) ஆகும். எனவே, உங்களுடைய திலகமானது வெற்றித் திலகம் மற்றும் வெற்றியாளர் ரூபத்தின் திலகமாகும். இந்த இரட்டை திலகங்கள் எப்பொழுதும் நினைவில் இருக்க வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 5  "
},
//Q0669
{
  question: " கேர் கிளியர்  ",
  answer  : "  எந்தளவு தன்மீது கேர் (அக்கறை, கவனம்) கொடுப்பீர்களோ, அந்தளவு கிளியராக (தெளிவாக) இருப்பீர்கள் மற்றும் அந்தளவு தன்னுடைய முயற்சியில் மற்றும் சேவையில் வெற்றியானது தெளிவாக மற்றும் அருகாமையில் தென்படும். இல்லையெனில், தெளிவாகவும் தென்படாது, அருகாமையிலும் தென்படாது. தொலைக்காட்சியில் தொலைவில் உள்ள காட்சி அருகாமையிலும் மற்றும் தெளிவாகவும் தெரிகிறது அல்லவா. இவ்விதமே, ஏக்ரஸ் ஸ்திதியின் காரணத்தினால், கேர்ஃபுல் மற்றும் கிளியராக இருக்கும் காரணத்தினால் வெற்றியானது அருகாமையிலும் மற்றும் தெளிவாகவும் தென்படும். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 20 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 5  "
},
//Q0670                              25 ஆகஸ்ட் 1971
{
  question: " முக்கிய பலவீனங்கள் ஏழு  ",
  answer  : " தற்சமயம் முயற்சியாளர்களின் என்ன முயற்சி நடந்துகொண்டிருக்கிறதோ, அதில் முக்கிய பலவீனங்களாக என்னென்ன தென்படுகின்றன? (1) ஒன்றோ நினைவில் சக்தி இல்லை. (2) பார்வையில் தெய்வீகத்தன்மை மற்றும் அலௌகீகத்தன்மை அவரவர் சக்திக்கேற்ப வரிசைக்கிரமமாக வந்திருக்கிறது. (3) விருத்தியில் வில் பவர் (மனோசக்தி) இல்லாத காரணத்தினால் விருத்தியானது ஏக்ரஸாக இல்லை, சஞ்சலம் ஆகிறது. (4) நிராகாரி நிலையின் கவனம் குறைவாக இருக்கும் காரணத்தினால் முக்கியமான விகாரங்களான தேக அபிமானம், காமம் மற்றும் கோபம் ஆகிய இந்த மூன்றினுடைய யுத்தம் அவ்வப்போது நிகழ்கின்றது. (5) குழுவில் இருக்கும்பொழுது அல்லது தொடர்பில் வரும்பொழுது வாயுமண்டலம், சூழ்நிலை தன்னுடைய தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகிறது. (6) அவ்யக்த ஃபரிஷ்தா ஸ்திதி குறைவாக இருக்கும் காரணத்தினால் நல்ல மற்றும் தீய விசயங்களின் ஃபீலிங்ஸ் வருவதால் ஃபெயில் ஆகிவிடுகின்றனர். (7) தன்னுடைய நினைவு யாத்திரையில் திருப்தி குறைவாக உள்ளது. இதுவே முயற்சியாளர்களின் முயற்சியின் வரிசைக்கிரமமான ரிசல்ட் ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0671
{
  question: " முயற்சியின் வரிசைக்கிரமமான ரிசல்ட்  ",
  answer  : " தற்சமயம் முயற்சியாளர்களின் என்ன முயற்சி நடந்துகொண்டிருக்கிறதோ, அதில் முக்கிய பலவீனங்களாக என்னென்ன தென்படுகின்றன? (1) ஒன்றோ நினைவில் சக்தி இல்லை. (2) பார்வையில் தெய்வீகத்தன்மை மற்றும் அலௌகீகத்தன்மை அவரவர் சக்திக்கேற்ப வரிசைக்கிரமமாக வந்திருக்கிறது. (3) விருத்தியில் வில் பவர் (மனோசக்தி) இல்லாத காரணத்தினால் விருத்தியானது ஏக்ரஸாக இல்லை, சஞ்சலம் ஆகிறது. (4) நிராகாரி நிலையின் கவனம் குறைவாக இருக்கும் காரணத்தினால் முக்கியமான விகாரங்களான தேக அபிமானம், காமம் மற்றும் கோபம் ஆகிய இந்த மூன்றினுடைய யுத்தம் அவ்வப்போது நிகழ்கின்றது. (5) குழுவில் இருக்கும்பொழுது அல்லது தொடர்பில் வரும்பொழுது வாயுமண்டலம், சூழ்நிலை தன்னுடைய தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகிறது. (6) அவ்யக்த ஃபரிஷ்தா ஸ்திதி குறைவாக இருக்கும் காரணத்தினால் நல்ல மற்றும் தீய விசயங்களின் ஃபீலிங்ஸ் வருவதால் ஃபெயில் ஆகிவிடுகின்றனர். (7) தன்னுடைய நினைவு யாத்திரையில் திருப்தி குறைவாக உள்ளது. இதுவே முயற்சியாளர்களின் முயற்சியின் வரிசைக்கிரமமான ரிசல்ட் ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0672
{
  question: " ஏழு குறைகள்  நீங்க மூன்று விசயங்கள்  ",
  answer  : "  1. மெஹமான் (விருந்தாளி), 2. மகான் வித்தியாசம் மற்றும் 3. மகிமை. இந்த மூன்று விசயங்களும் நடந்துகொண்டே இருந்தால் ஏழு குறைகள் என்ன உள்னனவோ, அவை சமாப்தி ஆகிவிடும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0673
{
  question: " மகான் மெஹமான்  ",
  answer  : " மகான் ஆகுவதற்காக ஒன்று தன்னை பழைய உலகத்தில் விருந்தாளி (மெஹமான்) என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். இரண்டாவது விசயம் - என்னவெல்லாம் எண்ணம் எழுப்புகிறீர்களோ அல்லது கர்மம் செய்கிறீர்களோ, மகான் (பெரிய) வித்தியாசத்தைப் புத்தியில் வைத்து கர்மம் செய்யுங்கள். மூன்றாவது விசயம் என்னவென்றால் தந்தையினுடைய மற்றும் தனது தெய்வீக பரிவாரத்தினுடைய ஒவ்வொரு ஆத்மாவின் குணம் மற்றும் சிரேஷ்டமான செயலினுடைய மகிமையைப் பாடிக்கொண்டே இருங்கள். 1. மெஹமான் (விருந்தாளி), 2. மகான் வித்தியாசம் மற்றும் 3. மகிமை. இந்த மூன்று விசயங்களும் நடந்துகொண்டே இருந்தால் ஏழு குறைகள் என்ன உள்னனவோ, அவை சமாப்தி ஆகிவிடும். விருந்தாளி எனப் புரிந்துகொள்ளாத காரணத்தினால் ஏதாவது ஒரு ரூபம் மற்றும் நிறத்தில் கவர்ச்சி மற்றும் கவனம் செல்கிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0674
{
  question: " ஏழு குறைகள்  நீங்க மூன்று விசயங்கள் 02  ",
  answer  : " மகான் ஆகுவதற்காக ஒன்று தன்னை பழைய உலகத்தில் விருந்தாளி (மெஹமான்) என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். இரண்டாவது விசயம் - என்னவெல்லாம் எண்ணம் எழுப்புகிறீர்களோ அல்லது கர்மம் செய்கிறீர்களோ, மகான் (பெரிய) வித்தியாசத்தைப் புத்தியில் வைத்து கர்மம் செய்யுங்கள். மூன்றாவது விசயம் என்னவென்றால் தந்தையினுடைய மற்றும் தனது தெய்வீக பரிவாரத்தினுடைய ஒவ்வொரு ஆத்மாவின் குணம் மற்றும் சிரேஷ்டமான செயலினுடைய மகிமையைப் பாடிக்கொண்டே இருங்கள். 1. மெஹமான் (விருந்தாளி), 2. மகான் வித்தியாசம் மற்றும் 3. மகிமை. இந்த மூன்று விசயங்களும் நடந்துகொண்டே இருந்தால் ஏழு குறைகள் என்ன உள்னனவோ, அவை சமாப்தி ஆகிவிடும். விருந்தாளி எனப் புரிந்துகொள்ளாத காரணத்தினால் ஏதாவது ஒரு ரூபம் மற்றும் நிறத்தில் கவர்ச்சி மற்றும் கவனம் செல்கிறது. மகான் வித்தியாசத்தை எதிரில் வைப்பதன் மூலம் ஒருபொழுதும் கூட தேக அகங்காரம் அல்லது கோபத்தின் அம்சம் மற்றும் வம்சம் இருக்க முடியாது. மூன்றாவது விசயம் - தந்தையினுடைய மற்றும் ஒவ்வொரு ஆத்மாவினுடைய குணங்களின் மகிமை மற்றும் செயலின் மகிமையைப் பாடிக்கொண்டே இருப்பதனால் எவர் மூலமும் எந்த விசயத்தின் வருத்தமும் (ஃபீலிங்) வர முடியாது. மேலும், எப்பொழுதும் குணங்கள் மற்றும் செயல்களின் மகிமையைப் பாடுவதன் மூலம் நினைவு யாத்திரையானது சுலபமாகிவிடுகிறது, அதிருப்தி கூட நிரந்தரமான மற்றும் சுலபமான நினைவாக மாற்றம் அடைந்துவிடும். இந்த மூன்று வார்த்தைகளை எப்பொழுதும் நினைவில் வைத்தீர்கள் என்றால் சக்திவான் ஆகிவிடுவீர்கள். பார்வை, விருத்தி, வாயுமண்டலம் ஆகிய அனைத்தும் மாறிவிடும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 25 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0675
{
  question: " குறைகளிலிருந்து முழுமை பெறுவதற்கான யுக்திகள்   ",
  answer  : " எப்பொழுது எங்கு பார்த்தாலும் யாருடன் பேசினாலும் நினைவில் என்ன வைக்க வேண்டும்? ஆத்மா என்று புரிந்துகொள்ள வேண்டும், இது முதல் நிலை ஆகும். ஆனால், கர்மம் செய்யும்பொழுது, தொடர்பில் வரும்பொழுது, சம்பந்தத்தில் வரும்பொழுது, இவர்கள் அனைவரும் ஜடச்சித்திரங்களின் சைத்தன்ய தேவி அல்லது தேவதைகளின் உருவத்தில் இருக்கிறார்கள் என்பதை நினைவில் வைத்திடுங்கள். எனவே, தேவியின் உருவம் நினைவில் வருவதனால் எவ்வாறு ஜடச்சித்திரங்களின் மீது ஒருபொழுதும் எண்ணத்தளவில் கூட தூய்மையற்ற அல்லது தேகத்தின் கவர்ச்சி ஏற்படுவது இல்லையோ, அவ்வாறே சைத்தன்ய உருவத்திலும் கூட இதை நினைவில் வைப்பதனால், எண்ணத்தளவில் கூட இந்த குறைபாடு (கம்ப்ளெயின்ட்) இருக்காது மற்றும் முழுமை (கம்ப்ளீட்) பெற்றுவிடுவீர்கள். புரிந்ததா? இதுவே நிகழ்கால முயற்சியாளர்களின் குறைகளிலிருந்து முழுமை பெறுவதற்கான யுக்திகள் ஆகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0676                              29 ஆகஸ்ட் 1971
{
  question: " கடினமான பந்தனம்   ",
  answer  : " உலகாய குல மரியாதைகளோ மிகச் சிறிய விசயம் ஆகும், இதுவோ முதல் அடி ஆகும். அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய இறுதியான பந்தனம் என்னவென்றால் ஸ்ரீமத்துடன் தன்னுடைய ஞானத்தை, புத்தியைப் கலப்பது அதாவது தன்னை புத்திசாலி எனப் புரிந்துகொண்டு ஸ்ரீமத்தை தன் புத்தியின் அதிசயம் எனப் புரிந்துகொண்டு காரியத்தில் ஈடுபடுத்துவது ஆகும். இதை ஞானத்தின் அபிமானம் அதாவது புத்தியின் அபிமானம் என்று கூறலாம். இது அனைத்தையும் விட சூட்சுமமான மற்றும் பெரிய பந்தனம் ஆகும். இந்த பந்தனத்தைக் கடந்துவிட்டால் அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய ஜம்ப் (தாண்டுதல்) செய்துவிட்டீர்கள் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0677
{
  question: " ஞானத்தின் அபிமானம்  ",
  answer  : "  உலகாய குல மரியாதைகளோ மிகச் சிறிய விசயம் ஆகும், இதுவோ முதல் அடி ஆகும். அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய இறுதியான பந்தனம் என்னவென்றால் ஸ்ரீமத்துடன் தன்னுடைய ஞானத்தை, புத்தியைப் கலப்பது அதாவது தன்னை புத்திசாலி எனப் புரிந்துகொண்டு ஸ்ரீமத்தை தன் புத்தியின் அதிசயம் எனப் புரிந்துகொண்டு காரியத்தில் ஈடுபடுத்துவது ஆகும். இதை ஞானத்தின் அபிமானம் அதாவது புத்தியின் அபிமானம் என்று கூறலாம். இது அனைத்தையும் விட சூட்சுமமான மற்றும் பெரிய பந்தனம் ஆகும். இந்த பந்தனத்தைக் கடந்துவிட்டால் அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய ஜம்ப் (தாண்டுதல்) செய்துவிட்டீர்கள் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0678
{
  question: " புத்தியின் அபிமானம்  ",
  answer  : " உலகாய குல மரியாதைகளோ மிகச் சிறிய விசயம் ஆகும், இதுவோ முதல் அடி ஆகும். அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய இறுதியான பந்தனம் என்னவென்றால் ஸ்ரீமத்துடன் தன்னுடைய ஞானத்தை, புத்தியைப் கலப்பது அதாவது தன்னை புத்திசாலி எனப் புரிந்துகொண்டு ஸ்ரீமத்தை தன் புத்தியின் அதிசயம் எனப் புரிந்துகொண்டு காரியத்தில் ஈடுபடுத்துவது ஆகும். இதை ஞானத்தின் அபிமானம் அதாவது புத்தியின் அபிமானம் என்று கூறலாம். இது அனைத்தையும் விட சூட்சுமமான மற்றும் பெரிய பந்தனம் ஆகும். இந்த பந்தனத்தைக் கடந்துவிட்டால் அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய ஜம்ப் (தாண்டுதல்) செய்துவிட்டீர்கள் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0679
{
  question: " பெரியதிலும் பெரிய இறுதியான பந்தனம்  ",
  answer  : "  உலகாய குல மரியாதைகளோ மிகச் சிறிய விசயம் ஆகும், இதுவோ முதல் அடி ஆகும். அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய இறுதியான பந்தனம் என்னவென்றால் ஸ்ரீமத்துடன் தன்னுடைய ஞானத்தை, புத்தியைப் கலப்பது அதாவது தன்னை புத்திசாலி எனப் புரிந்துகொண்டு ஸ்ரீமத்தை தன் புத்தியின் அதிசயம் எனப் புரிந்துகொண்டு காரியத்தில் ஈடுபடுத்துவது ஆகும். இதை ஞானத்தின் அபிமானம் அதாவது புத்தியின் அபிமானம் என்று கூறலாம். இது அனைத்தையும் விட சூட்சுமமான மற்றும் பெரிய பந்தனம் ஆகும். இந்த பந்தனத்தைக் கடந்துவிட்டால் அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய ஜம்ப் (தாண்டுதல்) செய்துவிட்டீர்கள் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0680
{
  question: "  இதுவே வெற்றி ஆகும் ",
  answer  : " புகழ், இகழ், வெற்றி, தோல்வி, மகிமை மற்றும் நிந்தனையில் சமான் நிலை - அதாவது புத்தியில் இது தோல்வி, இது வெற்றி, இது மகிமை, இது நிந்தனை என்ற ஞானம் இருக்கும், ஆனால், ஏக்ரஸ் நிலை அல்லது ஸ்திதியில் இருந்து தடுமாற்றம் ஏற்படாது - இதையே சமான் நிலை என்று கூறப்படுகிறது. ஞானம் இருந்தபோதிலும் கூட தடுமாற்றம் ஏற்படாமல் இருப்பது - இதுவே வெற்றி ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0681
{
  question: " சூட்சுமமான பந்தனம்  ",
  answer  : " அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய இறுதியான பந்தனம் என்னவென்றால் ஸ்ரீமத்துடன் தன்னுடைய ஞானத்தை, புத்தியைப் கலப்பது அதாவது தன்னை புத்திசாலி எனப் புரிந்துகொண்டு ஸ்ரீமத்தை தன் புத்தியின் அதிசயம் எனப் புரிந்துகொண்டு காரியத்தில் ஈடுபடுத்துவது ஆகும். இதை ஞானத்தின் அபிமானம் அதாவது புத்தியின் அபிமானம் என்று கூறலாம். இது அனைத்தையும் விட சூட்சுமமான மற்றும் பெரிய பந்தனம் ஆகும். இந்த பந்தனத்தைக் கடந்துவிட்டால் அனைத்தையும் விட பெரியதிலும் பெரிய ஜம்ப் (தாண்டுதல்) செய்துவிட்டீர்கள் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0682
{
  question: "  கடுமையான பந்தனத்தைக் கடப்பதற்காக ",
  answer  : "  இந்தக் கடுமையான பந்தனத்தைக் கடப்பதற்காக நான் கல்யாணகாரி (நன்மை செய்யும்) தந்தையின் குழந்தை என்பது எப்பொழுதும் நினைவில் இருக்க வேண்டும். என்னவெல்லாம் பார்க்கிறீர்களோ, கேட்கிறீர்களோ, அது நன்மையற்ற ரூபமாக (அகல்யாண்) இருந்தபோதிலும் அதிலிருந்து தன்னுடைய நன்மைக்கான விசயத்தை எடுக்க வேண்டும். அது நன்மையற்ற ரூபம் உடையதாக இருக்கட்டும், தோல்வியாக அல்லது நிந்தனையாக இருக்கட்டும், ஏனெனில், ஸ்திதியை தடுமாற்றுவதற்கான காரணம் இந்த மூன்று விசயங்களே ஆகும். எனவே, இத்தகைய ரூபத்தில் தென்பட்டாலும் அந்த அகல்யாண் ரூபத்தை கல்யாணகாரி ரூபத்தில் மாற்றம் செய்வதற்கான சக்தி மற்றும் நிந்தனையைக் கூட முன்னேற்றுவதற்கான ரூபம் எனப் புரிந்து தாரணை செய்யும் சக்தி மற்றும் தோல்வியிலிருந்தும் கூட பின்னாளில் ஆயிரம் மடங்கு வெற்றியாளர் ஆகுவதற்கான தைரியம், உற்சாகம் மற்றும் யுக்தியை உருவாக்குவதற்கான சக்தி ஒருவேளை தன்னிடத்தில் உள்ளது எனில், ஒருபொழுதும் முகம் மற்றும் தோற்றத்தில் அதன் தாக்கம் ஏற்படாது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0683
{
  question: " புத்தியின் பந்தனத்தைக் கடப்பதற்காக   ",
  answer  : "  இந்தக் கடுமையான பந்தனத்தைக் கடப்பதற்காக நான் கல்யாணகாரி (நன்மை செய்யும்) தந்தையின் குழந்தை என்பது எப்பொழுதும் நினைவில் இருக்க வேண்டும். என்னவெல்லாம் பார்க்கிறீர்களோ, கேட்கிறீர்களோ, அது நன்மையற்ற ரூபமாக (அகல்யாண்) இருந்தபோதிலும் அதிலிருந்து தன்னுடைய நன்மைக்கான விசயத்தை எடுக்க வேண்டும். அது நன்மையற்ற ரூபம் உடையதாக இருக்கட்டும், தோல்வியாக அல்லது நிந்தனையாக இருக்கட்டும், ஏனெனில், ஸ்திதியை தடுமாற்றுவதற்கான காரணம் இந்த மூன்று விசயங்களே ஆகும். எனவே, இத்தகைய ரூபத்தில் தென்பட்டாலும் அந்த அகல்யாண் ரூபத்தை கல்யாணகாரி ரூபத்தில் மாற்றம் செய்வதற்கான சக்தி மற்றும் நிந்தனையைக் கூட முன்னேற்றுவதற்கான ரூபம் எனப் புரிந்து தாரணை செய்யும் சக்தி மற்றும் தோல்வியிலிருந்தும் கூட பின்னாளில் ஆயிரம் மடங்கு வெற்றியாளர் ஆகுவதற்கான தைரியம், உற்சாகம் மற்றும் யுக்தியை உருவாக்குவதற்கான சக்தி ஒருவேளை தன்னிடத்தில் உள்ளது எனில், ஒருபொழுதும் முகம் மற்றும் தோற்றத்தில் அதன் தாக்கம் ஏற்படாது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0684
{
  question: " இரகசியம் எது  ",
  answer  : "  எந்தவொரு விசயத்தையும், பிரச்சனையையும் மாற்றம் செய்து தொலைநோக்கு பார்வையுடையவர் ஆக வேண்டும் அதாவது அபகாரிக்கும் கூட உபகாரம் செய்ய வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0685
{
  question: " விஷ்வ மகாராஜன் ஆக  ",
  answer  : "  மாற வேண்டும் மற்றும் மாற்ற வேண்டும் என்ற இலட்சியம் எப்பொழுதும் வைத்திருங்கள். இவர்கள் மாறினால் நான் மாறிவிடுவேன் என்று கூறக்கூடாது. நான் மாற வேண்டும் மற்றும் நான் தான் செய்ய வேண்டும். யார் அத்தகைய தைரியம் வைக்கக் கூடியவர்கள் ஆகின்றார்களோ, அவர்களே விஷ்வ மகாராஜன் ஆக முடியும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0686
{
  question: " விஷ்வமகாராஜனாக ஆக வேண்டும் எனில்  ",
  answer  : " விஷ்வ மகாராஜன் ஆக வேண்டும் எனில், எதிர்கால விஷ்வத்தில் வரக்கூடிய தெய்வீக பரிவாரத்தின் ஆத்மாக்கள் அதாவது விஷ்வ இராஜ்ய அதிகாரி ஆகக் கூடிய இந்த சிறிய பரிவாரத்தின் அனைத்து ஆத்மாக்கள் மீதும் இப்பொழுதிலிருந்தே அன்பின் இராஜ்யம் செய்ய வேண்டும். ஆணையிடக் கூடாது. இப்பொழுதிலிருந்தே விஷ்வ மகாராஜன் ஆகக் கூடாது. இப்பொழுதோ விஷ்வ சேவாதாரி ஆக வேண்டும். அன்பு கொடுப்பது தான் எதிர்காலத்திற்காக சேமிப்பு செய்வதாகும். தன்னுடைய எதிர்கால கணக்கில் இந்த அன்பை எவ்வளவு சேமித்திருக்கிறேன் என்பதையும் பார்க்க வேண்டும். ஞானம் கொடுப்பது சரளமானதாகும், ஆனால், விஷ்வ மகாராஜன் ஆகுவதற்காக ஞானத்தை வழங்கும் வள்ளலாக ஆனால் மட்டும் போதாது, அதற்காக அன்பு கொடுக்க வேண்டும் அதாவது சகயோகம் கொடுக்க வேண்டும். எங்கு அன்பு இருக்குமோ, அங்கு சகயோகம் அவசியம் இருக்கும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 29 ஆகஸ்ட் 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0687                               11 செப்டம்பர் 1971
{
  question: " மூன்று விதமான “பாஸ்”  ",
  answer  : " மூன்று விதமான “பாஸ்” உள்ளன. இந்த மூன்று விதமான பாஸ் என்ற வார்த்தைகளில் பாஸ் (தேர்ச்சி) ஆக வேண்டும். ஒன்று - ஒரு விசயம் அல்லது வழியை பாஸ் (கடப்பது) செய்வது, இரண்டாவது - படிப்பில் பாஸ் (தேர்ச்சி) ஆகுவது மற்றும் மூன்றாவது - அருகாமையில் இருப்பதைக் கூட பாஸ் என்று கூறப்படுகிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0688
{
  question: " மைக் மைட்   ",
  answer  : " இவர் (தாதி) மைக் ஆவார், நீங்கள் (மன்மோகினி தீதி) மைட் (சக்தி) ஆவீர்கள். அவ்வாறு இருக்கிறீர்களா? இவர் மைட் கொடுக்கின்றார், அந்த மைக் பேசுகின்றார்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0689
{
  question: " இது நிறைப்பதற்கான சமயம் ",
  answer  : "  உங்களுடைய பக்தர்கள் மற்றும் பிரஜைகள் உங்களுடைய சம்பூரண சொரூபங்களின் காட்சியை எவ்வாறு காண்பார்கள்? இல்லையெனில், உங்களுடைய சித்திரத்தையும் வளைந்து நெளிந்து உருவாக்கிவிடுவார்கள். ஒருவேளை, உங்களுடைய சம்பூரண நிலையின், இறுதி நிலையின் காட்சியைக் காணவில்லை எனில், சித்திரம் என்ன உருவாக்குவார்கள்? சித்திரத்தையும் கூட ரீஃபைனாக உருவாக்கமாட்டார்கள். எனவே, முன்னதாகவே தன்னுடைய சம்பூரண காட்சியைக் காண்பிக்க வேண்டும். இப்பொழுது உங்களுடைய பக்தர்களிடத்தில் குணங்களின் மகிமை பாடுவதற்கான சம்ஸ்காரத்தை நிறைத்தீர்கள் என்றால் துவாபரயுகத்தில் இறங்கிய உடனேயே உங்களுடைய சித்திரங்களுக்கு முன்னால் குணங்களின் மகிமை பாடுவார்கள். அனைத்து ஆத்மாக்களுக்குள்ளும் அனைத்து பழக்க வழக்கங்களின் சம்ஸ்காரத்தை இப்பொழுதிலிருந்தே நிறைக்க வேண்டும் அல்லவா, இது நிறைப்பதற்கான சமயம் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0690
{
  question: " ஃபைன் இருக்காது  ",
  answer  : " இப்பொழுது சீக்கிரத்திலும் சீக்கிரமாக ஃபைனல் ஸ்டேஜிற்குக் கொண்டு செல்லுங்கள். இப்பொழுது ஃபைன் (அபராதம்- fine) கட்டாத அளவிற்கு ஃபைனல் (final) ஸ்டேஜை உருவாக்குங்கள். யார் டபுள் ரீஃபைன் (refine) ஆகிவிடுவார்களோ, அவர்களுக்கு ஃபைன் (fine) இருக்காது. ஃபைனலில் இருப்பவர்களுக்கு எந்த ஃபைலும் (கோப்பு) மீதம் இருக்காது. ஆகையினால், என்ன ஃபைல் மீதம் உள்ளதோ, அதை முடித்துவிடுங்கள். ஒருவேளை, மகாவீரர்களே ஃபைன் கட்டவேண்டியதாக இருந்தால், அவர்கள் மகாவீரர்களா என்ன  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0691
{
  question: "  முன்னதாகவே ரீஃபைனாக இல்லையெனில்  ",
  answer  : "  முன்னதாகவே ரீஃபைனாக இல்லை எனில், உங்களுடைய பக்தர்கள் மற்றும் பிரஜைகள் உங்களுடைய சம்பூரண சொரூபங்களின் காட்சியை எவ்வாறு காண்பார்கள்? இல்லையெனில், உங்களுடைய சித்திரத்தையும் வளைந்து நெளிந்து உருவாக்கிவிடுவார்கள். ஒருவேளை, உங்களுடைய சம்பூரண நிலையின், இறுதி நிலையின் காட்சியைக் காணவில்லை எனில், சித்திரம் என்ன உருவாக்குவார்கள்? சித்திரத்தையும் கூட ரீஃபைனாக உருவாக்கமாட்டார்கள். எனவே, முன்னதாகவே தன்னுடைய சம்பூரண காட்சியைக் காண்பிக்க வேண்டும். இப்பொழுது உங்களுடைய பக்தர்களிடத்தில் குணங்களின் மகிமை பாடுவதற்கான சம்ஸ்காரத்தை நிறைத்தீர்கள் என்றால் துவாபரயுகத்தில் இறங்கிய உடனேயே உங்களுடைய சித்திரங்களுக்கு முன்னால் குணங்களின் மகிமை பாடுவார்கள். அனைத்து ஆத்மாக்களுக்குள்ளும் அனைத்து பழக்க வழக்கங்களின் சம்ஸ்காரத்தை இப்பொழுதிலிருந்தே நிறைக்க வேண்டும் அல்லவா, இது நிறைப்பதற்கான சமயம் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0692
{
  question: "  சதா கட்டளைப்படி நடப்பவர்கள்  ",
  answer  : "  யார் ஒரு எண்ணம் கூட கட்டளைக்குப் புறம்பாக செய்வதில்லையோ, அவர்களையே சதா கட்டளைப்படி நடப்பவர்கள் என்று கூறப்படுகின்றது. இந்தக் குழுவோ இதில் பாஸ் அல்லவா. எப்பொழுதும் தன்னை கட்டளைப்படி நடக்கும் சொரூபத்தில் நிலைக்கச் செய்து பிறகு எந்த எண்ணமும் எழுப்புங்கள். அவ்வாறு யார் சம்பூரண கட்டளைப்படி நடக்கக் கூடியவர்களோ, அவர்களே சம்பூரண நம்பிக்கைக்கு உரியவர்களாகவும் இருப்பார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0693
{
  question: " நம்பிக்கைக்கு உரியவர்களின் முக்கிய குணம்  ",
  answer  : "  அவர்களுடைய முக்கிய குணமே தன்னுடைய உயிரே போனாலும் ஒவ்வொரு பொருளையும் பாதுகாப்பார்கள். எனவே, எந்த ஒரு பொருளையும் வீணாக, நஷ்டம் அடையச் செய்ய மாட்டார்கள். ஒருவேளை, எண்ணம், சமயம், வார்த்தை மற்றும் செயல் ஆகிய இந்த நான்கிலும் ஏதாவது ஒன்றைக் கூட வீணாக இழக்கிறீர்கள் அல்லது நஷ்டக் கணக்கில் சென்றுவிடுகிறது எனில், அவர்களை சம்பூரண நம்பிக்கைக்கு உரியவர்கள் என்று கூற முடியுமா ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0694
{
  question: " ஒரு நயா பைசாவின் நம்பிக்கைக்கு   ",
  answer  : " ஒன்றோ அல்லது ஒரு விநாடியோ என்ன பெரிய விசயம் என்று நினைக்க வேண்டாம். ஒருவேளை, ஒரு நயா பைசாவின் நம்பிக்கைக்கு உரியவராக இல்லை என்றால் கூட அவர்களை சம்பூரண நம்பிக்கைக்கு உரியவர்கள் என்று கூறமுடியாது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 11 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0695                            15 செப்டம்பர் 1971
{
  question: "  பதீத பாவனியாக யார் ஆக முடியும்  ",
  answer  : " எத்தகைய பதீதமானவர்களும் பாவனம் ஆகும்படியான எந்தவொரு முக்கியமான விசயத்தை பதீத பாவனி ஆகுவதற்காக நினைவில் வைக்க வேண்டும்? எந்தவொரு பதீதமான ஆத்மாவின் எண்ணம் கூட உள்ளடங்கி விட வேண்டும். நான் அனைத்து ஆத்மாக்களின் பதீத எண்ணங்கள் மற்றும் விருத்திகள் மற்றும் பார்வையை எரிக்கக்கூடிய மாஸ்டர் ஞானசூரியன் ஆவேன் என்ற இந்த முக்கியமான விசயம் சதா புத்தியில் இருக்க வேண்டும். ஒருவேளை, மாஸ்டர் ஞானசூரியன் ஆகி எந்தவொரு பதீத ஆத்மாவையும் பார்த்தீர்கள் என்றால், எவ்வாறு சூரியன் தன்னுடைய கிரணங்கள் மூலம் குப்பை, அழுக்கில் உருவாகும் புழுக்களை எரித்துவிடுகின்றதோ, அவ்வாறே எந்தவொரு பதீத ஆத்மாவின் பதீத எண்ணம் கூட பதீத பாவனி ஆத்மாவிடம் யுத்தம் செய்ய முடியாது. மேலும், பதீத ஆத்மாக்கள் பதீத பாவனிகளாகிய உங்களிடம் பலி ஆகிவிடுவார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0696
{
  question: " கன்ரஸ் மன்ரஸ்  ",
  answer  : " ஒருவேளை, எந்தவொரு பதீத ஆத்மாவிற்கும் பதீத பாவனியைப் பற்றி பதீத எண்ணம் உற்பத்தியாகிறது என்றால், என்ன புரிந்துகொள்ள வேண்டும்? மைக் (ஞானம் சொல்பவர்கள்) ஆகியிருக்கிறீர்கள், மைட் ஹவுஸ் (சக்தி அளிப்பவர்கள்) ஆகவில்லை. ஆகையினால், எவ்வாறு மைக்கினுடைய ஒலி மிகவும் இனிமையானதாகத் தோன்றுகிறது மற்றும் மைக் என்றால் ஒலி காதுகளுக்கு மகிழ்ச்சியை (கன்ரஸ்) பிராப்தியாகக் கொடுக்கிறது, ஆனால், மைட் ஹவுஸ் ஸ்திதியானது மனதின் மகிழ்ச்சியின் (மன்ரஸ்) ஸ்திதியை அனுபவம் செய்விக்கின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0697
{
  question: " பதீத பாவனிகளுக்கு மன்மனாபவ ஸ்திதி   ",
  answer  : "  எந்த ஒரு பதீத ஆத்மாவினுடைய, எந்த ஒரு இந்திரியங்களின் இரசனை அதாவது அழியக்கூடிய இரசனையின் பக்கம் கவர்ச்சி ஏற்படக் கூடாது, வந்தவுடனேயே அலௌகீக, அதீந்திரிய சுகம் மற்றும் மன மகிழ்ச்சியின் அனுபவம் செய்ய வேண்டும். இதற்கு முதலில் பதீத பாவனிகளுக்கு மன்மனாபவ ஸ்திதி இருக்க வேண்டும். ஒருவேளை, சுயம் ஏதாவது தேக அபிமானம் அல்லது தேகத்தின் உலகம் அதாவது பழைய உலகத்தின் ஏதாவது ஒரு பொருளுடைய இரசனையில் சிறிதளவு மாட்டிக்கொண்டு இருந்தாலும், அவர்கள் பிறருக்கு மன மகிழ்ச்சியின் அனுபவத்தை எவ்வாறு செய்விக்க முடியும்?  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0698
{
  question: " சூட்சுமமான நூல் இழை   ",
  answer  : "  அனைத்தையும் விட சூட்சுமமான மற்றும் பெரிய அழகான நூல் அது, ஒரு வார்த்தையில் கூறினால் அது “நான்” என்ற வார்த்தையே ஆகும். “நான்” என்ற வார்த்தை தேக அபிமானத்தை கடந்து செல்ல வைக்கக்கூடியது. மேலும், “நான்” என்ற வார்த்தையே ஆத்ம அபிமானியிலிருந்து தேக அபிமானத்தைக் கொண்டு வரக்கூடியதாகவும் உள்ளது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0699
{
  question: " பெரிய அழகான நூல் இழை   ",
  answer  : " அனைத்தையும் விட சூட்சுமமான மற்றும் பெரிய அழகான நூல் அது, ஒரு வார்த்தையில் கூறினால் அது “நான்” என்ற வார்த்தையே ஆகும். “நான்” என்ற வார்த்தை தேக அபிமானத்தை கடந்து செல்ல வைக்கக்கூடியது. மேலும், “நான்” என்ற வார்த்தையே ஆத்ம அபிமானியிலிருந்து தேக அபிமானத்தைக் கொண்டு வரக்கூடியதாகவும் உள்ளது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0700
{
  question: " நேரான சுல்டா பட்டியல்  ",
  answer  : " நான் சரீரம் அல்ல, இதிலிருந்து கடந்து செல்வதற்கான பயிற்சி செய்துகொண்டு இருக்கிறீர்கள். ஆனால், இதே “நான்” என்ற வார்த்தை - “நான் இன்னார், நான் அனைத்தும் அறிந்திருக்கிறேன், நான் எந்த விசயத்தில் குறைவாக இருக்கிறேன், நான் அனைத்தும் செய்ய முடியும். நான் இது இதெல்லாம் செய்கிறேன் மற்றும் செய்ய முடியும், நான் யாராக இருக்கிறேன், எவ்வாறு இருக்கிறேன் என்பதை நான் அறிவேன், நான் எவ்வாறு பொறுத்துக்கொள்கிறேன், எவ்வாறு பிரச்சனைகளை எதிர்கொள்கிறேன், எவ்வாறு மரணித்து வாழ்கிறேன், எவ்வாறு தியாகம் செய்து செல்கிறேன், இதை நான் அறிவேன்” - இவ்வாறு நான் என்பதன் நேரான (சுல்டே) பட்டியலுக்குப் பதிலாக தலைகீழான (உல்டே) ரூபத்தில் சூட்சுமமான, அழகான நூல் ஆகி விடுகிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0701
{
  question: " பதிலாக தலைகீழான உல்டா பட்டியல்  ",
  answer  : "  பற்றற்றவர் ஆக்குவதற்குப் பதிலாக, தந்தையின் அன்பிற்குரியவர் ஆக்குவதற்குப் பதிலாக ஏதாவது ஏதாவது ஆத்மாவின் அல்லது ஏதாவது பொருளின் அன்பானவர் ஆக்கிவிடுகிறது. மரியாதையின் மீது அன்பு கொண்டவராக, பெயர் மீது அன்பு கொண்டவராக, புகழ் மீது அன்பு கொண்டவராக, யாராவது விசேஷ ஆத்மாக்கள் மீது அன்பு கொண்டவராக ஆக்கிவிடுகிறது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0702
{
  question: " நிரந்தரமாக நிரகங்காரி ஸ்திதி  ",
  answer  : " ஒருவேளை, நிராகாரி ஸ்திதியில் நிலைத்திருந்து நிரகங்காரி ஆனீர்கள் என்றால் நிர்விகாரியாக (விகாரமற்றவர்) தானாகவே ஆகிவிடுவீர்கள். நிரகங்காரி அவசியம் ஆகின்றீர்கள், ஆனால், நிராகாரமாகி நிரகங்காரி ஆகுவதில்லை. யுக்திகள் மூலம் தன்னை சிறிது காலத்திற்கு நிரகங்காரி ஆக்குகிறீர்கள், ஆனால், நிரந்தரமாக நிராகாரி ஸ்திதியில் நிலைத்திருந்து சாகாரத்தில் வந்து இந்தக் காரியம் செய்துகொண்டு இருக்கின்றேன் என்ற இந்த நினைவு அல்லது பயிற்சி இயற்கையாக மற்றும் இயல்பாக ஆகாத காரணத்தினால் நிரந்தரமாக நிரகங்காரி ஸ்திதியில் நிலைத்திருக்க முடியவில்லை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0703
{
  question: " நிரகங்காரி மற்றும் நிர்விகாரியாக  ",
  answer  : " நான் நிராகாரத்திலிருந்து சாகாரத்தில் வந்து இந்தக் காரியம் செய்து கொண்டு இருக்கின்றேன் என்ற நினைவு எப்பொழுதும் இருக்க வேண்டும். இடையிடையில் ஒவ்வொரு கர்மம் செய்யும்பொழுதும் இந்த ஸ்திதியை பயிற்சி செய்துகொண்டே இருங்கள். எனவே, நிராகார நிலையில் இருந்து சாகாரத்தில் வருவதனால் நிரகங்காரி மற்றும் நிர்விகாரியாக அவசியம் ஆகிவிடுவீர்கள். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0704
{
  question: "  யோக சொரூபத்தின் அடையாளம் ",
  answer  : "  யோக சொரூபமாக இருக்கிறீர்கள், ஆனால், யோக சொரூபத்தின் அடையாளத்தை நடைமுறை கர்மத்தில் காண்பியுங்கள். உங்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மம், ஒவ்வொரு வார்த்தை எந்த ஒரு ஆத்மாவையும் போகியிலிருந்து (உலகாய இன்பத்தில் ஈடுபடுபவர்) யோகி ஆக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு செயல் யுக்தியுக்த்தாக, இராஜ்யுக்த்தாக, இரகசியங்கள் நிறைந்ததாக இருக்க வேண்டும். இதையே நடைமுறையில் யோகயுக்த் நிலை என்று கூறப்படுகிறது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0705
{
  question: " நடைமுறையில் யோகயுக்த் நிலை  ",
  answer  : " யோக சொரூபமாக இருக்கிறீர்கள், ஆனால், யோக சொரூபத்தின் அடையாளத்தை நடைமுறை கர்மத்தில் காண்பியுங்கள். உங்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மம், ஒவ்வொரு வார்த்தை எந்த ஒரு ஆத்மாவையும் போகியிலிருந்து (உலகாய இன்பத்தில் ஈடுபடுபவர்) யோகி ஆக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு செயல் யுக்தியுக்த்தாக, இராஜ்யுக்த்தாக, இரகசியங்கள் நிறைந்ததாக இருக்க வேண்டும். இதையே நடைமுறையில் யோகயுக்த் நிலை என்று கூறப்படுகிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0706
{
  question: " அது வீணானதே  ",
  answer  : " . யோக சொரூபமாக இருக்கிறீர்கள், ஆனால், யோக சொரூபத்தின் அடையாளத்தை நடைமுறை கர்மத்தில் காண்பியுங்கள். உங்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மம், ஒவ்வொரு வார்த்தை எந்த ஒரு ஆத்மாவையும் போகியிலிருந்து (உலகாய இன்பத்தில் ஈடுபடுபவர்) யோகி ஆக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு செயல் யுக்தியுக்த்தாக, இராஜ்யுக்த்தாக, இரகசியங்கள் நிறைந்ததாக இருக்க வேண்டும். இதையே நடைமுறையில் யோகயுக்த் நிலை என்று கூறப்படுகிறது. தன்னுடைய எண்ணம் மற்றும் வார்த்தையில், செயலில் ஒருவேளை இந்த மூன்று விசயங்களும் இல்லையெனில், அது வீணானதே.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0707
{
  question: "  மாயா ஃப்ரூப்  ",
  answer  : " எந்தவொரு பிரச்சனை அல்லது தடை, சூழ்நிலை உங்களிடம் யுத்தம் செய்ய முடியாது. நடைமுறையில் யோகயுக்த்தாக, ஞானயுக்த்தாக, சிநேகயுக்த்தாக, தெய்வீக அலௌகீக மூர்த்தியாகிய நீங்கள் விஷ்வத்திற்கு முன்னால் ஒரு சான்று ஆகிவிடுவீர்கள். யார் விஷ்வத்திற்கு முன்னால் ஞான யோகத்தின் சான்று ஆகின்றார்களோ, அவர்களே மாயா ஃப்ரூப் (மாயையினால் தாக்கப்படாத நிலை) ஆகின்றார்கள். எனவே, மாயா ஃப்ரூப் ஆகுவதற்காக நான் ஞான யோகத்தின் சான்று ஆவேன் என்று தன்னைப் புரிந்துகொள்ளுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0708
{
  question: "  ஆத்மாக்களின் ஆசைகளை அழிக்கவல்லது ",
  answer  : "  எந்தவொரு பிரச்சனை அல்லது தடை, சூழ்நிலை உங்களிடம் யுத்தம் செய்ய முடியாது. நடைமுறையில் யோகயுக்த்தாக, ஞானயுக்த்தாக, சிநேகயுக்த்தாக, தெய்வீக அலௌகீக மூர்த்தியாகிய நீங்கள் விஷ்வத்திற்கு முன்னால் ஒரு சான்று ஆகிவிடுவீர்கள். யார் விஷ்வத்திற்கு முன்னால் ஞான யோகத்தின் சான்று ஆகின்றார்களோ, அவர்களே மாயா ஃப்ரூப் (மாயையினால் தாக்கப்படாத நிலை) ஆகின்றார்கள். எனவே, மாயா ஃப்ரூப் ஆகுவதற்காக நான் ஞான யோகத்தின் சான்று ஆவேன் என்று தன்னைப் புரிந்துகொள்ளுங்கள். இந்த சான்றின் ரூபம் ஆக வேண்டும், இது ஆத்மாக்களின் ஆசைகளை அழிக்கவல்லது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3   "
},
//Q0709
{
  question: " பர்மான் அர்மான்  ",
  answer  : " சதா ஒவ்வொரு எண்ணம், அடி தந்தையின் கட்டளைப்படி (பர்மான்) நடக்கக்கூடியவர்கள் மற்ற ஆத்மாக்களின் ஆசைகளை (அர்மான்) அழிக்க முடியும். தனக்குள்ளேயும் கூட முயற்சியினுடைய, வெற்றியினுடைய விருப்பம் உள்ளது, இதற்கும் கூட காரணம் என்னவென்றால் எங்கேயாவது, ஏதாவது கட்டளையைக் கடைப்பிடிக்கவில்லை என்பதாகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0710
{
  question: "  சதா கருணை பாவனை பலன் ",
  answer  : " ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்காகவும் கருணை பாவனை சதா காலத்திற்கும் இருந்தது என்றால், யாரையும் அவமதிக்கவும்மாட்டீர்கள், எவர் மூலமும் தான் அவமதிக்கப்பட்டதாகவும் நினைக்கமாட்டீர்கள். எங்கு கருணை இருக்குமோ, அங்கு ஃபோர்ஸ் ஒருபொழுதும் இருக்க முடியாது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0711
{
  question: " மாநிலத்தின் மாலிக்  ",
  answer  : " தன்னை மாநிலத்தின் மாலிக் என்று புரிந்திருக்கிறீர்கள் அல்லவா. அனைத்து மாநிலங்களின் அமைச்சர்கள் வந்திருக்கிறீர்கள். எனவே, மாநிலத்தின் மாலிக் எனப் புரிந்துகொள்வதன் மூலம் நிராகாரி மற்றும் நிரகங்காரி நிலையை மறந்துவிடுகிறீர்கள். மாநிலத்தின் சேவாதாரி ஆவீர்கள், எந்தவொரு ஆத்மாவிடம் இருந்தும் சேவையைப் பெறக்கூடியவர்கள் அல்ல. நான் இவ்வளவு செய்திருக்கிறேன், எனக்கு இதன் மூலம் கொஞ்சம் மதிப்பு, புகழ் அல்லது மகிமை கிடைக்க வேண்டும் என்ற எண்ணம் கூட ஒருவேளை யாருக்காவது வருகிறது எனில், இது கூட பெறுவது ஆகிவிட்டது, பெறக்கூடிய பாவனை ஆகிவிட்டது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0712
{
  question: " பிராப்தி, அபிராப்திக்கான சாதனம் ஆகிவிடுகிறது  ",
  answer  : " செயலுக்கான பிராப்தி தானாகவே கிடைப்பது என்பது ஒரு விசயம், ஆனால், விருப்பத்தினால் பிராப்தம் செய்வது என்பது அல்ப காலத்திற்கான பிராப்தியாகக் கிடைக்கிறது, ஆனால், அனேக ஜென்மங்களுக்கு அனேக பிராப்திகளில் இருந்து வஞ்சித்துவிடுகிறது. பிராப்தி, அபிராப்திக்கான சாதனம் ஆகிவிடுகிறது. பலனின் பிராப்தி அடைவது என்பது வேறு விசயம், இயற்கை சேவகன் (தாசி) ஆகுவது என்பது வேறு விசயம். இவ்வாறு அல்ப கால பிராப்தியின் ரூபத்தைக் கண்டுணர்ந்து செல்ல வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0713
{
  question: " ஞானத்தின் சக்தியின் கூடவே   ",
  answer  : "  ஞானத்தின் சக்தியின் கூடவே, சூட்சுமமான விசயங்கள் என்ன சொல்லப்பட்டதோ, அதன் காரணத்தினால் நகலான, நஷ்டத்தைக் கொடுக்கக்கூடிய சக்தியும் கலந்துவிடுகிறது. நகலின் சக்தி, நஷ்டத்தை விளைவிக்கக் கூடிய சக்தி வராமல் இருப்பதற்காக எந்த விசயத்தை நினைவில் வைப்பீர்கள்? ஒருவேளை, ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்காகவும் கருணை பாவனை சதா காலத்திற்கும் இருந்தது என்றால், யாரையும் அவமதிக்கவும்மாட்டீர்கள், எவர் மூலமும் தான் அவமதிக்கப்பட்டதாகவும் நினைக்கமாட்டீர்கள். எங்கு கருணை இருக்குமோ, அங்கு ஃபோர்ஸ் ஒருபொழுதும் இருக்க முடியாது. எங்கு கருணை உள்ளம் உடையவர் ஆகவேண்டுமோ, அங்கு கருணை உள்ளமுடையவர் ஆகுவதற்கு பதிலாக அதிகாரி ஆகிவிடுகின்றனர், ஆனால், இங்கு விஷ்வ மகாராஜன் கிடையாது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0714
{
  question: " வள்ளலின் குழந்தைகள்   ",
  answer  : " வள்ளலின் குழந்தைகள் ஒருவேளை பெறுவதற்கான எண்ணம் கொள்கிறீர்கள் எனில், வள்ளல் ஆகவில்லை என்று அர்த்தம். இந்தப் பெறுதல் கூட கொடுப்பவர்களுக்கு முன்னர் அழகு அல்ல. இவர்களையே எல்லைக்கப்பாற்பட்ட வைராக்கியம் உடையவர்கள் என்று கூறப்படுகிறது. சேவாதாரிக்கு இந்த எண்ணம் கூட எழக்கூடாது. அப்பொழுதே மாநிலத்தின் மாலிக் என்ற பதவியில் இருந்து தன்னுடைய எல்லையற்ற விஷ்வ மகாராஜன் பதவியைப் பெற முடியும். நல்லது. யார் சுயநலமற்றவர்களாக இருப்பார்களோ, அவர்களே விஷ்வ கல்யாணகாரி ஆகுவார்கள். கருணை உள்ளம் உடையவர்களாக இருப்பார்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 15 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0715                          20 செப்டம்பர் 1971
{
  question: " அவ்யக்த ரூபமாக்கிக்கொண்டால்  ",
  answer  : " எவ்வாறு ஆக்கக்கூடியவர்கள் சுயம் ஒரு விநாடியில் வியக்தத்தில் இருந்து அவ்யக்த ரூபத்தில் நிலைத்திருப்பதற்கான பயிற்சியாளர் ஆகிக்கொண்டே செல்வீர்களோ, அவ்வாறே ஆகக்கூடியவர்களையும் கூட அவ்வளவு சீக்கிரத்தில் மாற்றமுடியும். ஒருவர் தேவதை தர்மத்தினுடைய ஆத்மாவாக இல்லை என்றாலும் சரி, ஆனால், ஒரு விநாடியில் சிலருக்கு முக்தி, சிலருக்கு ஜீவன்முக்தியின் வரதானத்தைக் கொடுப்பதற்கு நிமித்தம் ஆகிவிடுவீர்கள். அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் முக்தியின் வரதானம், பிராமணர்களாகிய உங்கள் மூலமே கிடைக்க வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0716
{
  question: " ஆன்மிக இயந்திரம்   ",
  answer  : " எவ்வாறு இயந்திரத்தில் ஒரு பொருள் போடப்படுகிறது எனில், எந்தப் பக்கம் அந்தப் பொருள் செல்ல வேண்டுமோ, அந்தப் பக்கம், அந்த ரூபத்தில், ஒரு விநாடியில் சென்று மாறிவிடுகிறது மற்றும் வெளியே வந்துவிடுகிறது. இயந்திரத்தின் வேகம் தீவிரமாக இருக்கும் காரணத்தினால், ஒரு விநாடியில் பொருள் எங்கு செல்ல வேண்டுமோ, அங்கு சென்றுவிடுகிறது. எது எந்த ரூபத்தை அடைய வேண்டுமோ, அது அந்த ரூபத்தை அடைந்துவிடுகிறது. இந்த ஆன்மிக இயந்திரம் குறைந்ததா என்ன? இந்த இயந்திரத்தின் மூலம் நீங்கள் ஒரு விநாடியில் முக்தி வேண்டுபவர்களுக்கு முக்தி, ஜீவன்முக்தி வேண்டுபவர்களுக்கு ஜீவன்முக்தியின் வரதானத்தைக் கொடுக்க முடியாதா?   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0717
{
  question: " அல்ப சமயத்திற்கு   ",
  answer  : " மாற்றக்கூடிய மாஸ்டர் படைப்பாளர் எவ்வாறு உள்ளாரோ, அவ்வாறே படைப்பும் கூட இப்பொழுது வரை உருவாகிக்கொண்டு இருக்கிறது. எவ்வாறு நீங்கள் தந்தையிடம் அல்ப சமயத்திற்கு ஆன்மிக உரையாடல் செய்கிறீர்கள், சந்திப்பினுடைய, அன்பினுடைய, குணங்களினுடைய, சொரூபத்தினுடைய அனுபவம் செய்கிறீர்களோ, அவ்வாறே உங்களுடைய படைப்பும் கூட அல்ப காலத்திற்காக உங்களுடைய மகிமை பாடுகிறார்கள், அல்ப காலத்திற்கு சந்திப்பதற்கான சம்பந்தம் வைக்கிறார்கள். அல்ப காலத்திற்காக சுயம் அனுபவம் செய்கின்றனர், மகிமை பாடுகின்றனர் மற்றும் அவ்வப்போது பிராப்தமான இந்த அனுபவத்தை வர்ணனை செய்கின்றனர்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0718
{
  question: " மூல காரணம் இதுவே   ",
  answer  : "  . சதா தந்தையினுடைய அன்பு மற்றும் சகயோகத்தில் இருப்பதனால் அனைத்து ஆத்மாக்கள் உங்களுடைய அன்பில் தானாகவே சகயோகி ஆகிவிடுவார்கள். இன்று ஆத்மாக்களுக்கு அனைத்து அல்ப கால சுகம், சாந்திக்கான சாதனங்கள் உள்ளன, ஆனால், உண்மையான அன்பு இல்லை என்று கூறப்பட்டிருந்தது அல்லவா. அன்பின் பசியுடன் ஆத்மாக்கள் உள்ளனர். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0719
{
  question: " ஆத்மா திருப்தி அடைய முடியும்  ",
  answer  : "  அன்னம் மற்றும் செல்வம் சரீரத்தைத் திருப்திப்படுத்துவதற்கான சாதனம் ஆகும், ஆனால், ஆன்மிக அன்பினாலேயே ஆத்மா திருப்தி அடைய முடியும். அதுவும் அழிவற்றதாக இருக்க வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0720
{
  question: " சதா சிநேகி ஆகுங்கள்  ",
  answer  : " சிநேகி (அன்பானவர்) தான் அன்பை தானமாகக் கொடுக்க முடியும். ஒருவேளை, சுயம் தானே சதா சிநேகியாக இல்லை எனில், மற்ற ஆத்மாக்களுக்கும் கூட சதா காலத்திற்கான அன்பு கொடுக்க முடியாது. ஆகையினால், சதா சிநேகி ஆகுவதனால், சிநேகியின் சிநேகத்தில் வந்து, சிநேகிக்காக அனைத்தையும் பலி அதாவது அர்ப்பணம் செய்துவிடுவார்கள். அன்பானவருக்கு எதையும் சமர்ப்பணம் செய்வதற்காக யோசிக்கமாட்டார்கள் மற்றும் கடினமாக இருக்காது. இவ்வளவு அதிக விசயங்கள் என்ன கேட்கிறீர்களோ, அதிக விதிமுறைகளை மற்றும் நியமங்களைக் கேட்டு கேட்டு, இவை அனைத்தையும் செய்ய வேண்டியதாக உள்ளது என்ற யோசனையில் ஆழ்ந்துவிடுகிறீர்கள். ஆனால், இவை அனைத்தையும் செய்வதற்காக அனைத்தையும் விட சகஜ யுக்தி மற்றும் அனைத்து பலவீனங்களில் இருந்தும் முக்தி அடைவதற்கான யுக்தி என்னவென்றால் “சதா சிநேகி ஆகுங்கள்”. யாருடைய சிநேகியாக இருக்கிறீர்களோ, அந்த சிநேகியினுடைய நிரந்தர தொடர்பின் மூலம் ஆன்மிகத்தன்மையின் நிறமானது சகஜமாகவே ஒட்டிக்கொள்ளும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0721
{
  question: "  விநாடியில் மரியாதா புருஷோத்தமர்  ",
  answer  : " சதா சிநேகியாக மட்டும் ஆகுவதனால் மரியாதா புருஷோத்தமர் ஆகிவிடலாம். தந்தையினுடைய சதா சிநேகி ஆகுவதனால், தந்தை மூலம் சதா சகயோகத்தைப் பிராப்தம் செய்வதனால் கடின விசயம் சகஜமாகிவிடுகிறது. யார் சதா சிநேகியாக இருப்பார்களோ, அவர்களுடைய நினைவில் கூட சதா அன்பு தான் இருக்கும், அவருடைய முகத்தில் சதா சிநேகியின் தோற்றம் பிரத்யட்சமாகத் தென்படும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0722
{
  question: " பற்றுதல் சகஜமாகவே சமாப்தி  ",
  answer  : " ஒரே ஒரு பக்கம் பற்று கொள்வதன் மூலம் அனேக தரப்பில் உள்ள பற்றுதல் சகஜமாகவே சமாப்தி ஆகிவிடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0723
{
  question: "  சர்வசக்திவானின் சிநேகியாக  ",
  answer  : "  சதா சிநேகி, ஒரு சர்வசக்திவானின் சிநேகியாக இருக்கும் காரணத்தினால், அனைத்து ஆத்மாக்களின் சிநேகியாக தானாகவே ஆகிவிடுகின்றார்கள். இந்த இரகசியத்தை அறிந்துகொள்வதன் மூலம் இராஜ்யுக்த், யோகயுக்த் மற்றும் தெய்வீக குணங்களில் யுக்தியுக்தாக இருக்கும் காரணத்தினால், இராஜ்யுக்த் ஆத்மா அனைத்து ஆத்மாக்களையும் தானாகவே சகஜமாகவே திருப்திப்படுத்த முடியும். எதுவரை இராஜயுக்த்தாக ஆகவில்லையோ, அதுவரை எவரையும் திருப்திப்படுத்த முடியாது. ஒருவேளை, அவருடைய முகம் மற்றும் பேச்சின் மூலம் அவருடைய மனதின் இரகசியத்தை அறிந்துகொள்கிறீர்கள் எனில், சுலபமாகவே அவரைத் திருப்திப்படுத்த முடியும் ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 20 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0724                              27 செப்டம்பர் 1971
{
  question: " நினைவில் மற்றும் கண்களில்   ",
  answer  : " நிகழ்கால சமயத்தில் நினைவில் மற்றும் கண்களில் எப்பொழுதும் என்ன உள்ளது? வீட்டிற்குச் செல்ல வேண்டும் என்பது மட்டும் நினைவில் உள்ளதா? சேவை செய்யாமல் எவ்வாறு செல்வீர்கள்? தனக்கான ஆஸ்தி கூட நினைவில் உள்ளது, ஆனால், பிறருக்கும் கூட ஆஸ்தி கிடைக்கச் செய்ய வேண்டும் என்பதும் கூட நினைவில் இருக்க வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0725
{
  question: " டிஸ்சர்வீஸ் ஏற்படும்படியான   ",
  answer  : "  நடமாடும்பொழுதும், சுற்றும்பொழுதும், கர்மம் செய்யும்பொழுதும் ஒருவேளை, நாம் ஒவ்வொரு சமயமும் ஈஸ்வரிய சேவைக்காக நிமித்தமாக இருக்கிறோம் என்பது நினைவில் இருந்தால், ஸ்தூல காரியம் செய்யும்பொழுதும் ஈஸ்வரிய சேவைக்கு நிமித்தமாக இருக்கின்றேன் என்பது நினைவில் இருந்தால், எப்பொழுதும் நிமித்தமானவர் என்று புரிந்துகொள்வதனால் டிஸ்சர்வீஸ் ஏற்படும்படியான எந்த ஒரு செயலும் ஏற்படாது. இந்த நினைவு மறந்துவிடும் காரணத்தினாலேயே சாதாரண செயல் மற்றும் சாதாரண ரீதியில் சமயம் கடந்துவிடுகிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0726
{
  question: " தன்னை உலக மேடையில்   ",
  answer  : "  சாதாரண ஸ்திதி அல்லது சாதாரண நடத்தை அல்லது கவனக்குறைவு இருக்குமா? மேலும், எவ்வளவு சமயம், வீணாக செல்வதில் இருந்து வெற்றிகரமானதாக ஆகிவிடும், சேமிப்பு கணக்கு எவ்வளவு அதிகரித்துவிடும்!  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0727
{
  question: "  பெரிய பொறுப்பு  ",
  answer  : " அனைவரையும் விட பெரியதிலும் பெரிய பொறுப்பு உங்களுக்கு உள்ளது. எந்தளவு உங்களுக்கு இந்த சமயம் பொறுப்பு உள்ளதோ, அந்தளவு அவ்வளவு பெரிய பொறுப்பு வேறு எவருக்கும் உள்ளதா? எனவே, முழு உலகத்தின் நன்மை, ஜடம், சைத்தன்யம் ஆகிய இரண்டையும் மாற்ற வேண்டும். எவ்வளவு பெரிய பொறுப்பு இது! தந்தை இந்த சமயம் என்ன வேலை கொடுத்திருக்கின்றார் என்பது ஒவ்வொரு நேரமும் நினைவு இருக்க வேண்டும். ஒரு கண்ணில் தந்தையின் அன்பு, மறு கண்ணில் தந்தை மூலம் கிடைத்திருக்கும் கடமை அதாவது சேவை உள்ளது. எனவே, அன்பு மற்றும் சேவை ஆகிய இரண்டும் இணைந்தே இருக்க வேண்டும். அன்பானவர்கள் கூட பிரியமானவர்கள் ஆவார்கள், ஆனால், சேவை செய்யக்கூடிய “ஞான சொரூப ஆத்மா” அதிக பிரியத்திற்கு உரியவர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0728
{
  question: " அதிக பிரியத்திற்கு உரியவர்கள்  ",
  answer  : "  தந்தை இந்த சமயம் என்ன வேலை கொடுத்திருக்கின்றார் என்பது ஒவ்வொரு நேரமும் நினைவு இருக்க வேண்டும். ஒரு கண்ணில் தந்தையின் அன்பு, மறு கண்ணில் தந்தை மூலம் கிடைத்திருக்கும் கடமை அதாவது சேவை உள்ளது. எனவே, அன்பு மற்றும் சேவை ஆகிய இரண்டும் இணைந்தே இருக்க வேண்டும். அன்பானவர்கள் கூட பிரியமானவர்கள் ஆவார்கள், ஆனால், சேவை செய்யக்கூடிய “ஞான சொரூப ஆத்மா” அதிக பிரியத்திற்கு உரியவர்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0729
{
  question: " பேச்சு பேச்சு பேசு  ",
  answer  : "  பேச்சில் கூர்மை நிரம்பி இருக்கிறது, அதாவது, அன்பின் கூடவே வார்த்தைகளில் பிறருடைய உள்ளம் உருகிவிடும் அளவிற்கு கூர்மை இருக்க வேண்டும். இப்பொழுது வரை ரிசல்ட் என்ன உள்ளது? காண்பித்தால் மிகுந்த கூர்மையைக் காண்பிக்கிறீர்கள் அல்லது மிகுந்த அன்பைக் காண்பிக்கிறீர்கள், பேசினால் முற்றிலும் இலேசான ரூபத்தில் பேசுவீர்கள் அல்லது மிகவும் ஆவேசமாகப் பேசுவீர்கள். ஆனால், என்ன இருக்க வேண்டும்? ஒவ்வொரு வார்த்தையிலும் அன்பின் ரேகைகள் இருக்க வேண்டும். பிறகு, எத்தகைய கசப்பான வார்த்தைகளைப் பேசினாலும் உள்ளத்தில் அவசியம் தைக்கும், ஆனால், அந்த வார்த்தை கசப்பானதாகத் தோன்றாது, சரியானதாகத் தோன்றும். இப்பொழுது ஒருவேளை, வார்த்தைகளை வேகமாகப் பேசுகிறீர்கள் எனில், ரூபத்திலும் கூட அந்த வேகத்தின் பாவனை தென்படுகிறது. இதனால் சிலர் உங்களுக்குள் அபிமானம் உள்ளது அல்லது அவமானம் செய்கிறீர்கள் என்று கூறுகின்றனர். ஆனால், ஒரு பக்கம் அடித்துக்கொண்டே செல்லுங்கள், கூடவே அன்பும் கொடுத்துக்கொண்டே செல்லுங்கள். அப்பொழுது உங்களுடைய அன்பான தோற்றத்தின் மூலம் தான் அவமதிக்கப்பட்டதாக உணரமாட்டார்கள், ஆனால், ஆத்மாக்களாகிய நம் மீது இவர்கள் கருணை கொண்டிருக்கிறார்கள் என்ற அனுபவம் செய்வார்கள். அவமதிக்கும் பாவனை மாறி கருணையை உணர்வார்கள். அனைத்து விசயங்களையும் தெளிவாகக் கொடுக்க வேண்டும், ஆனால், அன்புடன் சேர்த்து கொடுக்க வேண்டும். சிநேக மூர்த்தி ஆகுவதன் மூலம் அவர்களுக்கு ஜெகத்மாதாவின் ரூபமாக அனுபவம் ஆகும். எவ்வாறு தாய் குழந்தைகளுக்கு எத்தகைய வார்த்தைகளால் படிப்பினை கொடுத்தாலும், தாயின் அன்பின் காரணத்தினால் அந்த வார்த்தைகளின் வேகம் அல்லது கசப்புத்தன்மை அனுபவம் ஆகாது. தாய் தன்னுடைய சிநேகி, நன்மை செய்பவர் ஆவார் என்று புரிந்திருப்பார்கள். அவ்வாறே நீங்கள் எவ்வளவு தெளிவான வார்த்தைகளில் பேசினாலும் அவர்கள் உணரமாட்டார்கள். ஆகையினால், இரண்டு சொரூபங்களின் சமநிலையுடன் சேவை செய்ய வேண்டும், அப்பொழுது தான் சேவையினுடைய வெற்றி அருகாமையில் தென்படும். எங்கு சென்றாலும் பயமற்றவர் ஆகிச் செல்லுங்கள். சத்தியத்தின் சக்தி சொரூபம் ஆகி சர்வசக்திவான் அரசாங்கத்தின் சி.ஐ.டி ஆபீசர் ஆகி அந்த போதையுடன் செல்லுங்கள். இந்த போதையுடன் பேசுங்கள், போதையுடன் பாருங்கள். நாம் பணியாட்கள் என்ற இந்த நினைவின் மூலம் சரியற்றதை சரியானதாக மாற்ற வேண்டும். சத்தியத்தை பிரசித்தி செய்ய வேண்டும், மறைக்கக்கூடாது. ஆனால், இரண்டு ரூபங்களின் சமநிலை வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0730
{
  question: " பேசும் கலை பேச்சில் கூர்மை ",
  answer  : "  பேச்சில் கூர்மை நிரம்பி இருக்கிறது, அதாவது, அன்பின் கூடவே வார்த்தைகளில் பிறருடைய உள்ளம் உருகிவிடும் அளவிற்கு கூர்மை இருக்க வேண்டும். இப்பொழுது வரை ரிசல்ட் என்ன உள்ளது? காண்பித்தால் மிகுந்த கூர்மையைக் காண்பிக்கிறீர்கள் அல்லது மிகுந்த அன்பைக் காண்பிக்கிறீர்கள், பேசினால் முற்றிலும் இலேசான ரூபத்தில் பேசுவீர்கள் அல்லது மிகவும் ஆவேசமாகப் பேசுவீர்கள். ஆனால், என்ன இருக்க வேண்டும்? ஒவ்வொரு வார்த்தையிலும் அன்பின் ரேகைகள் இருக்க வேண்டும். பிறகு, எத்தகைய கசப்பான வார்த்தைகளைப் பேசினாலும் உள்ளத்தில் அவசியம் தைக்கும், ஆனால், அந்த வார்த்தை கசப்பானதாகத் தோன்றாது, சரியானதாகத் தோன்றும். இப்பொழுது ஒருவேளை, வார்த்தைகளை வேகமாகப் பேசுகிறீர்கள் எனில், ரூபத்திலும் கூட அந்த வேகத்தின் பாவனை தென்படுகிறது. இதனால் சிலர் உங்களுக்குள் அபிமானம் உள்ளது அல்லது அவமானம் செய்கிறீர்கள் என்று கூறுகின்றனர். ஆனால், ஒரு பக்கம் அடித்துக்கொண்டே செல்லுங்கள், கூடவே அன்பும் கொடுத்துக்கொண்டே செல்லுங்கள். அப்பொழுது உங்களுடைய அன்பான தோற்றத்தின் மூலம் தான் அவமதிக்கப்பட்டதாக உணரமாட்டார்கள், ஆனால், ஆத்மாக்களாகிய நம் மீது இவர்கள் கருணை கொண்டிருக்கிறார்கள் என்ற அனுபவம் செய்வார்கள். அவமதிக்கும் பாவனை மாறி கருணையை உணர்வார்கள். அனைத்து விசயங்களையும் தெளிவாகக் கொடுக்க வேண்டும், ஆனால், அன்புடன் சேர்த்து கொடுக்க வேண்டும். சிநேக மூர்த்தி ஆகுவதன் மூலம் அவர்களுக்கு ஜெகத்மாதாவின் ரூபமாக அனுபவம் ஆகும். எவ்வாறு தாய் குழந்தைகளுக்கு எத்தகைய வார்த்தைகளால் படிப்பினை கொடுத்தாலும், தாயின் அன்பின் காரணத்தினால் அந்த வார்த்தைகளின் வேகம் அல்லது கசப்புத்தன்மை அனுபவம் ஆகாது. தாய் தன்னுடைய சிநேகி, நன்மை செய்பவர் ஆவார் என்று புரிந்திருப்பார்கள். அவ்வாறே நீங்கள் எவ்வளவு தெளிவான வார்த்தைகளில் பேசினாலும் அவர்கள் உணரமாட்டார்கள். ஆகையினால், இரண்டு சொரூபங்களின் சமநிலையுடன் சேவை செய்ய வேண்டும், அப்பொழுது தான் சேவையினுடைய வெற்றி அருகாமையில் தென்படும். எங்கு சென்றாலும் பயமற்றவர் ஆகிச் செல்லுங்கள். சத்தியத்தின் சக்தி சொரூபம் ஆகி சர்வசக்திவான் அரசாங்கத்தின் சி.ஐ.டி ஆபீசர் ஆகி அந்த போதையுடன் செல்லுங்கள். இந்த போதையுடன் பேசுங்கள், போதையுடன் பாருங்கள். நாம் பணியாட்கள் என்ற இந்த நினைவின் மூலம் சரியற்றதை சரியானதாக மாற்ற வேண்டும். சத்தியத்தை பிரசித்தி செய்ய வேண்டும், மறைக்கக்கூடாது. ஆனால், இரண்டு ரூபங்களின் சமநிலை வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0731
{
  question: " துளிகளைப் பெற்றதனால் துளிகளின் பலன்  ",
  answer  : "  உங்களுக்கு முன்னால் எவ்வளவு தான் பகட்டான காட்சியில் வரும் ஆத்மாக்களாக இருந்தாலும், பிரத்யட்ச ரூபத்தில் யாசிப்பவர்களாகவே ஆகப்போகிறார்கள். இந்த அனைத்து ஆத்மாக்களும் பாப்தாதாவின் குழந்தைகளிடம் இருந்து கொஞ்சம் சக்தியின் துளிகளைத் தாரணை செய்திருக்கின்றனர். உங்களுடைய சக்தியின் துளிகளைப் பெற்றதனால் தற்காலத்தில் அந்தத் துளிகளின் பலன், இயற்கை அடிமையாகும் பலன் சொரூபத்தில் பார்த்துக்கொண்டு இருக்கிறீர்கள். ஆனால், துளிகளைப் பெறக்கூடியவர்களைப் பார்த்து கடலினுடைய குழந்தைகள் என்ன ஆகின்றனர்? பிரபாவத்தில் வருகின்றனர். இவர்கள் அனைவரும் கொஞ்ச காலத்திலேயே உங்களுடைய சரணங்களில் வணங்குவதற்காகத் தவிப்பார்கள். ஆகையினால், அன்பின் கூடவே சேவையினுடைய தீவிரமும் இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0732
{
  question: "  துளிகளைப் பெறக்கூடியவர்களைப் பார்த்து கடலினுடைய குழந்தைகள்  ",
  answer  : " உங்களுக்கு முன்னால் எவ்வளவு தான் பகட்டான காட்சியில் வரும் ஆத்மாக்களாக இருந்தாலும், பிரத்யட்ச ரூபத்தில் யாசிப்பவர்களாகவே ஆகப்போகிறார்கள். இந்த அனைத்து ஆத்மாக்களும் பாப்தாதாவின் குழந்தைகளிடம் இருந்து கொஞ்சம் சக்தியின் துளிகளைத் தாரணை செய்திருக்கின்றனர். உங்களுடைய சக்தியின் துளிகளைப் பெற்றதனால் தற்காலத்தில் அந்தத் துளிகளின் பலன், இயற்கை அடிமையாகும் பலன் சொரூபத்தில் பார்த்துக்கொண்டு இருக்கிறீர்கள். ஆனால், துளிகளைப் பெறக்கூடியவர்களைப் பார்த்து கடலினுடைய குழந்தைகள் என்ன ஆகின்றனர்? பிரபாவத்தில் வருகின்றனர். இவர்கள் அனைவரும் கொஞ்ச காலத்திலேயே உங்களுடைய சரணங்களில் வணங்குவதற்காகத் தவிப்பார்கள். ஆகையினால், அன்பின் கூடவே சேவையினுடைய தீவிரமும் இருக்க வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0733
{
  question: "  ட்ரா ட்ரா  ",
  answer  : " எப்பொழுது மழை பொழிகிறதோ, மழை பொழிந்த பிறகு என்ன காட்சியைக் காண்கிறீர்கள்? தவளையானது சிறிதளவு தண்ணீரில் இருந்துகொண்டு கடலில் இருப்பது போல் உணர்கிறது. ட்ரா ட்ரா ... என்று கத்திக்கொண்டே நடனம் ஆடுகின்றது. ஆனால், அது அல்ப கால சுகத்திற்கான நீர் ஆகும். இந்த தவளைகளினுடைய ட்ரா ட்ரா என்று ஒலி எழுப்பிக்கொண்டு மற்றும் நடனமாடிக்கொண்டு தண்ணீரில் குதிக்கும் காட்சி தென்படும். இப்போதைய அல்ப கால சுகத்தில் மகிழ்வுடன் இருப்பதாக உணரும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0734
{
  question: " மாஸ்டர் படைப்பாளர் எவ்வாறு காண்பார்  ",
  answer  : " எப்பொழுது மழை பொழிகிறதோ, மழை பொழிந்த பிறகு என்ன காட்சியைக் காண்கிறீர்கள்? தவளையானது சிறிதளவு தண்ணீரில் இருந்துகொண்டு கடலில் இருப்பது போல் உணர்கிறது. ட்ரா ட்ரா ... என்று கத்திக்கொண்டே நடனம் ஆடுகின்றது. ஆனால், அது அல்ப கால சுகத்திற்கான நீர் ஆகும். இந்த தவளைகளினுடைய ட்ரா ட்ரா என்று ஒலி எழுப்பிக்கொண்டு மற்றும் நடனமாடிக்கொண்டு தண்ணீரில் குதிக்கும் காட்சி தென்படும். இப்போதைய அல்ப கால சுகத்தில் மகிழ்வுடன் இருப்பதாக உணரும். மாஸ்டர் படைப்பாளர் என்ற நிலையில் நிலைத்திருப்பதனால் இத்தகைய காட்சி தென்படும். சாரம் எதுவும் தென்படாது. அர்த்தம் இல்லாத வார்த்தை பேசுவதாகத் தோன்றும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0735
{
  question: " நாடக மேடை உலக மேடை  ",
  answer  : "  பெருமையும் இருக்க வேண்டும் பிரகாசமும் இருக்க வேண்டும். அத்தகைய பெருமை இருக்க வேண்டும் - சத்தியத்தின் முன்னால் நம் அனைவருடைய அல்ப கால இந்த ஆடம்பரம் நிலைத்திருக்க முடியாது என்பதை அவர்கள் உணர வேண்டும். எவ்வாறு மேடையில் விகாரங்கள் கை கூப்பி, தலை வணங்கி விடைபெற்று செல்வதாக நாடகம் காண்பிக்கின்றீர்கள் அல்லவா. இந்த நாடகத்தை நடைமுறையில் உலக மேடையில் காண்பிக்க வேண்டும். இப்பொழுது இந்த நாடக மேடையில் செய்யக்கூடிய நாடகத்தை உலக மேடையில் கொண்டு வாருங்கள். இதையே சேவை என்று கூறப்படுகிறது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0736
{
  question: " இரண்டும் ஒரே மேடையில்   ",
  answer  : " இப்பொழுதோ இந்தப் பயிற்சி செய்து கொண்டு இருக்கிறீர்கள். முதலில் பயிற்சி செய்யும்பொழுது சிறிய சிறிய வேட்டை வேட்டையாடப்படுகிறது, பிறகு, சிங்கத்தை வேட்டையாடப்படுகிறது. ஒரு சிறிய நாடகம் போல இறுதி நேரக் காட்சியை நடைமுறையில் பார்ப்பீர்கள். அப்பொழுது ஒரு பக்கம் வெற்றி முழக்கம் மற்றொரு பக்கம் கூச்சல் கேட்கும். இரண்டும் ஒரே மேடையில் நடைபெறும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 செப்டம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0737                            3 அக்டோபர் 1971
{
  question: "  மாஸ்டர் விஷ்வத்தின் படைப்பாளர்கள் நினைவு ",
  answer  : "  மாஸ்டர் விஷ்வத்தின் படைப்பாளர்கள் என்பது எப்பொழுதும் நினைவில் இருக்க வேண்டும். இந்த நினைவு எப்பொழுதும் இருப்பதனால் எந்த விசேஷ குணம் தானாக வந்துவிடும்? பணிவு. புரிந்ததா? மேலும், எங்கு பணிவு அதாவது சரளத்தன்மை இயற்கையான ரூபத்தில் இருக்குமோ, அங்கு மற்ற குணங்கள் கூட தானாகவே வந்துவிடுகின்றன. எனவே, எப்பொழுதும் இந்த நினைவு சொரூபத்தில் நிலைத்திருந்து பிறகு, ஒவ்வொரு எண்ணம் மற்றும் கர்மம் செய்யுங்கள்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 3 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0738
{
  question: "  குற்றமற்ற ஆத்மா  ",
  answer  : " எவ்வாறு சிறிய குழந்தைகள் ஒருவேளை, குழந்தைப் பருவத்தின் அறியாமையினால் மூக்கு, காதைப் பிடித்தால் வேகம் வருமா? ஏனெனில், குழந்தைகள் குற்றமற்றவர்கள் மற்றும் ஒன்றும் அறியாதவர்கள் என்று புரிந்திருக்கிறார்கள். அவர்கள் குற்றம் ஒன்றும் தென்படாது. அவ்வாறே, மாயை கூட ஒருவேளை, ஏதாவது ஒரு ஆத்மா மூலம் பிரச்சனை அல்லது தடை அல்லது பரீட்சையாகி வருகிறது எனில், அந்த ஆத்மாக்களைக் குற்றமற்றவர்கள் எனப் புரிந்துகொள்ள வேண்டும். மாயை தான் ஆத்மா மூலம் தன்னுடைய விளையாட்டைக் காண்பித்துக்கொண்டு இருக்கிறது. எனில், குற்றமற்றவர் மீது என்ன ஏற்படும்? கருணை, இரக்கம் வருகிறது அல்லவா. இவ்விதமே, எந்த ஒரு ஆத்மா நிமித்தம் ஆனாலும் அந்த ஆத்மா குற்றமற்ற ஆத்மா ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0739
{
  question: " வலு கட்டாயமாக நினைவு  ",
  answer  : " இந்த நினைவு தெளிவாக மற்றும் சரள ரூபத்தில் இருக்க வேண்டும். நினைவை ஏற்படுத்தக் கூடாது. ஒருவேளை, கல்பத்திற்கு முந்தைய விசயத்தை இப்பொழுது வரை புத்தியில் வலுக்கட்டாயமாக வரவழைத்துக்கொண்டு இருக்கிறீர்கள் எனில், என்ன சொல்வது? அவசியம் ஏதோ மாயாவின் ஈர்ப்பு இப்பொழுது உள்ளது, ஆகையினால், புத்தியில் கல்பத்திற்கு முந்தைய நினைவு தெளிவாக மற்றும் சரளமாக வருவதில்லை மற்றும் அதனாலேயே தடைகளைக் கடந்து செல்வது கடினமாக அனுபவம் ஆகிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0740
{
  question: " சக்திசாலியான கேமராமேன்   ",
  answer  : "  எந்தளவு முயற்சிக்கான சமயம் இருந்ததோ, எந்தளவு ஞானத்தின் ஒளி மற்றும் சக்தி கிடைத்திருக்கிறதோ, அதன் அனுசாரம் நிகழ்கால சமயம் சரளமாக மற்றும் தெளிவாக இருக்க வேண்டும். ஒரு நிமிடத்திற்கு முன்பு ஒரு காரியம் செய்திருந்தால் எவ்வளவு தெளிவாக இருக்குமோ, அவ்வளவு தெளிவாக இருக்க வேண்டும். அந்தக் காரியம் நினைவு இருக்கிறதா அல்லது அதுவும் மறந்துவிடுகிறதா? அவ்வாறே 5000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு செய்யப்பட்ட காரியம், ஒரு நிமிடத்திற்கு முன்பு செய்யப்பட்ட காரியம் போன்று தெளிவாக அனுபவம் ஆக வேண்டும். ஒரு சக்திவாய்ந்த கேமரா (புகைப்படக் கருவி) உள்ளது எனில், ஒரு வினாடியில் எவ்வளவு தெளிவாகப் படம் எடுக்க முடிகிறது. எவ்வளவு தொலைவில் இருக்கும் காட்சியானாலும் தெளிவாக முன்னால் வருகிறது. எனவே, சக்திசாலியான கேமராமேன் (புகைப்படம் எடுப்பவர்) ஆகவில்லையா என்ன? ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0741
{
  question: " பெரிய கேமரா   ",
  answer  : "  இந்த மனமானது ஒரு பெரிய கேமரா ஆகும். ஒரு வினாடியில் சித்திரத்தை இதில் படம் எடுக்க முடியாதா? கேமராவோ அனைவரிடத்திலும் உள்ளது, ஆனால், சில கேமரா அருகாமையில் உள்ள சித்திரத்தைப் படம் எடுக்க முடியும் மற்றும் சில கேமரா நிலவு வரை கூட படம் எடுத்துவிடுகிறது. இதுவும் கேமரா தான், அதுவும் கேமரா தான். இங்குள்ள கேமராவோ சிறியதாக அல்லது பெரியதாக உள்ளது அல்லவா. எனவே, ஒவ்வொருவரிடமும் எந்தளவு சக்திவாய்ந்த கேமரா உள்ளது? எப்பொழுது அவர்களால் நிலவிலிருந்து இங்கேயும், இங்கிருந்து நிலவையும் படம் எடுக்க முடிகிறது எனில், நீங்கள் சாகார உலகத்தில் இருந்துகொண்டு நிராகார உலகத்தினுடைய, ஆகாரி உலகத்தினுடைய மற்றும் இந்த முழு சிருஷ்டியினுடைய கடந்தகால மற்றும் எதிர்கால சித்திரத்தைப் படம் எடுக்க முடியாதா? கேமராவை சக்திவாய்ந்ததாக ஆக்குங்கள், அதில் என்ன விசயம், என்ன காட்சி எவ்வாறு உள்ளதோ, அவ்வாறே தென்பட வேண்டும், வெவ்வேறு ரூபத்தில் தென்படக் கூடாது. எது எவ்வாறு உள்ளதோ, அவ்வாறே தெளிவாகத் தென்பட வேண்டும். இதையே சக்திவாய்ந்தது என்று கூறப்படுகிறது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0742
{
  question: " தன்னை வயோதிகர்   ",
  answer  : " சதா தன்னை சேவாதாரி என்று புரிந்து நடங்கள். மேலும், தன்னை வயோதிகர் என்று புரிந்து கொள்ள வேண்டும், பிறகு, சின்னச்சின்ன விசயங்கள் பொம்மை போல தோற்றம் அளிக்கும், கருணை உள்ளம் உடையவர்களாக ஆகிவிடுவீர்கள். அவமதிப்பு ஆக உணர்வதற்கு பதிலாக கருணை வந்துவிடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0743
{
  question: " கேமரா ஞானம்  ",
  answer  : "  கேமரா மூலம் முதலில் படம் எடுக்கின்றனர், அதற்குப் பிறகு, எவ்வாறு படம் உள்ளது என்பது அதைக் கழுவிய பிறகு தெரிய வந்துவிடும். இவ்விதமே முழு நாளில் யார் தன்னுடைய தானியங்கி கேமரா மூலம் அனேக அனேக சித்திரங்களைப் படம் பிடித்துக் கொண்டிருக்கிறீர்களோ, பிறகு, இரவில் அமர்ந்துகொண்டு, எத்தகைய சித்திரங்கள் இன்று கேமரா மூலம் படம் பிடிக்கப்பட்டன? மேலும், எது எவ்வாறு உள்ளதோ, அவ்வாறே படம் பிடிக்கப்பட்டுள்ளதா அல்லது கொஞ்சம் ஏற்றம் இறக்கம் ஆகியிருக்கிறதா? என்பதை தெளிவாகப் பார்க்க வேண்டும். அவ்வப்போது கேமரா சரியாக இல்லாத காரணத்தினால் வெண்மையான பொருள் கூட கறுப்பாகிவிடுகிறது, உருவம் மாறிவிடுகிறது, தோற்றமும் சில நேரம் மாறிவிடுகிறது. எனவே, இங்கேயும் அவ்வப்போது கேமரா சரியாக, தெளிவாக இல்லாத காரணத்தினால் ஒரு விசயம் பிரச்சனை ஆகிவிடுகிறது. அதனுடைய ரூபம் மாறிவிடுகிறது, அதனுடைய நிறமும் மாறிவிடுகிறது. சரியானதை சரியற்ற ரூபத்தில் கூட எப்பொழுதாவது படம் எடுக்கப்படுகிறது. ஆகையினால், எப்பொழுதும் தன்னுடைய கேமராவை தெளிவாக மற்றும் சக்தி வாய்ந்ததாக ஆக்குங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 3 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0744                            5 அக்டோபர் 1971
{
  question: " 16 கலை சம்பூரண நிலை   ",
  answer  : " 16 கலை சம்பூரணம் என்றால் அவர்களால் என்ன கர்மம் செய்யப்பட்டாலும் அந்த ஒவ்வொரு கர்மமும் கலைக்கு சமமாகத் தென்படும். அவர்களுடைய ஒவ்வொரு நடத்தை அதாவது பார்த்தல், பேச்சு, நடத்தை கலை போன்று தென்படும். எவ்வாறு ஒருவருடைய கலையைக் காண்பதற்காக எவ்வளவு ஆர்வத்துடன் செல்கின்றனர். இவ்விதமே சம்பூரண நிலையைப் பிராப்தியாக அடைந்த ஆத்மாக்கள் யாரோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு நடத்தையும் கலையாக இருக்கிறது, சரித்திரமாக ஆகிவிடுகிறது. எனில், இது விசேஷத்தன்மை அல்லவா. எவ்வாறு சாகார தந்தையின் பேச்சில், நடத்தையில், அனைத்திலும் விசேஷத்தன்மையைப் பார்த்தீர்கள் அல்லவா. எனில், இது கலை அல்லவா. எழுவது, அமர்வதின் கலை, பார்க்கும் கலை, நடக்கும் கலை இருந்தது. அனைத்திலும் விடுபட்ட நிலை மற்றும் விசேஷத்தன்மை இருந்தது. ஒவ்வொரு கர்மத்தையும் கலை ரூபத்தில் நடைமுறையில் பார்த்தீர்கள். எனவே, 16 கலை என்றால் ஒவ்வொரு நடத்தையும் சம்பூரண கலை ரூபத்தில் தென்படும், இதையே 16 கலை சம்பூரண நிலை என்று கூறுகின்றார்கள். எனவே, சம்பூரண நிலையின் அடையாளம் என்னவென்றால் ஒருவரின் ஒவ்வொரு செயலும் கலை போன்று இருக்கும், அதாவது அதில் சிறப்புத்தன்மை இருக்கும். இதையே சம்பூரண நிலை என்று கூறுகின்றார்கள்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0745
{
  question: " கலை என்பது   ",
  answer  : " கலை என்பது ஒரு நல்ல பொருள் ஆகும். கலை அழிந்துவிட்டது என்றால் கர்மத்தில் கவர்ச்சி செய்யும் சக்தி, சிறப்புத்தன்மை அழிந்துவிட்டது என்று அர்த்தம். எனவே, நம்முடைய ஒவ்வொரு செயலும் கலைக்கு சமமாக உள்ளதா அல்லது இல்லையா என்பதை சோதிக்க வேண்டும். இந்த சங்கமயுகம் விசேஷமாக கர்மத்தின் கலையைக் காண்பிப்பதற்கான யுகம் ஆகும். நாம் மேடையில் இருக்கின்றோம் என்று எப்பொழுதும் உணர வேண்டும். இவ்வாறு 16 கலை சம்பூரணம் ஆக வேண்டும். யாருடைய ஒவ்வொரு கர்மமும் கலையாக உள்ளதோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மத்தின் அதாவது குணங்களின் மகிமை பாடப்படுகிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0746
{
  question: " கர்மமும் சரித்திரத்திற்கு சமமாக   ",
  answer  : " கலை என்பது ஒரு நல்ல பொருள் ஆகும். கலை அழிந்துவிட்டது என்றால் கர்மத்தில் கவர்ச்சி செய்யும் சக்தி, சிறப்புத்தன்மை அழிந்துவிட்டது என்று அர்த்தம். எனவே, நம்முடைய ஒவ்வொரு செயலும் கலைக்கு சமமாக உள்ளதா அல்லது இல்லையா என்பதை சோதிக்க வேண்டும். இந்த சங்கமயுகம் விசேஷமாக கர்மத்தின் கலையைக் காண்பிப்பதற்கான யுகம் ஆகும். நாம் மேடையில் இருக்கின்றோம் என்று எப்பொழுதும் உணர வேண்டும். இவ்வாறு 16 கலை சம்பூரணம் ஆக வேண்டும். யாருடைய ஒவ்வொரு கர்மமும் கலையாக உள்ளதோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மத்தின் அதாவது குணங்களின் மகிமை பாடப்படுகிறது.இதையே ஒவ்வொரு கர்மமும் சரித்திரத்திற்கு சமமாக உள்ளது என்று கூறப்படுகிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0747
{
  question: "  சரித்திரத்தின் தரிசனம்  ",
  answer  : "  சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களாக யாரெல்லாம் ஆகின்றார்களோ, அவர்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மத்தின் மீதும் அனைவருடைய கவனமும் உள்ளது, ஏனெனில், அவர்களுடைய ஒவ்வொரு கர்மத்தில் கலை நிறைந்திருக்கிறது. ஆகையினாலேயே, ஒவ்வொரு கர்மத்தின் கலைக்கான பூஜை கோவில்களில் நடைபெறுகிறது. பெரிய பெரிய கோவில்கள் என்ன உள்ளனவோ, அதில் அந்த மூர்த்தி துயில் எழும் சரித்திரத்தின் தரிசனம் தனியாக இருக்கும், தூங்குவதற்கான தரிசனம் தனியாக இருக்கும். சாப்பிடுவதற்கான தரிசனம் தனியாகவும், ஸ்நானம் செய்யும் தரிசனம் தனியாகவும் இருக்கும். மிகவும் குறைவான கோவில்களிலேயே அனைத்து கர்மங்களின் தரிசனம் உள்ளது. அதற்கான காரணம் என்ன? ஏனெனில், ஒவ்வொரு காரியமும் கலை ரூபத்தில் செய்திருக்கிறார்கள். ஆகையினாலேயே நினைவுச்சின்னம் உள்ளது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 5 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0748                              9 அக்டோபர் 1971
{
  question: "வாயுமண்டலத்தை உருவாக்குவதற்கான முக்கியமான யுக்தி    ",
  answer  : "  விருத்தி மூலம் வாயுமண்டலத்தை உருவாக்க வேண்டும். வாயுமண்டலத்தின் அஸ்திவாரம் விருத்தி ஆகும். எனவே, விருத்திகளை எதுவரை சக்திசாலியாக ஆக்கவில்லையோ, அதுவரை வாயுமண்டலத்தில் ஆன்மிகத்தன்மை அல்லது சேவையின் வளர்ச்சி என்ன கிடைக்க வேண்டும் என விரும்புகிறீர்களோ, அது கிடைக்க முடியாது. ஒருவேளை, விதை சக்திசாலியாக உள்ளது எனில், விருட்சமும் சக்திசாலியாக இருக்கும். எனவே, விருத்தியே விதை ஆகும், அதன் மூலமே தன்னுடைய மற்றும் சேவையினுடைய வளர்ச்சி (விருத்தி) செய்ய முடியும். வளர்ச்சிக்கு ஆதாரம் விருத்தி ஆகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0749
{
  question: " விருத்தி சக்திசாலி ஆக  ",
  answer  : "  விருத்தியில் ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்காகவும் கருணை மற்றும் நன்மை நிறைந்த விருத்தி இருக்க வேண்டும், இந்த ஒரு விசயம் மட்டும் இருக்க வேண்டும். இந்த விருத்தி இருக்கும் காரணத்தினால் தானாகவே அந்த ஆத்மாக்களுக்கு உங்களுடைய கருணை மற்றும் நன்மையின் அதிர்வலைகள் சென்றடையும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0750
{
  question: " வயர்லெஸ்  ",
  answer  : " வாயுமண்டலத்தில் என்ன அதிர்வலைகள் உள்ளனவோ, அவற்றை கேட்ச் செய்கிறது. வயர்லெஸ் மூலமாக அதிர்வலைகளை கேட்ச் செய்கின்றனர். எனவே, இந்த அனைத்தும் விஞ்ஞானத்தின் மூலம் ஒவ்வொருவருடைய ஒலியை கேட்ச் செய்ய முடிகிறது மற்றும் கேட்க முடிகிறது. அதுவோ வயர்லெஸ் மூலமாக நடக்கிறது மற்றும் இது ஆன்மிக சக்தி மூலம் நடக்கிறது. அதுவும் ஒருவேளை, விருத்தி சக்திசாலியாக உள்ளது எனில், விருத்தி மூலம் என்ன அதிர்வலைகள் ஏற்படுமோ, அது அந்த ஆத்மாவிற்கு, வானொலியில் ஸ்விட்சை போட்டவுடன் தெளிவாக சப்தம் கேட்பது போல, தெளிவாக அனுபவம் ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0751
{
  question: " தொலைக்காட்சி ஞானம்  ",
  answer  : " தொலைக்காட்சி மூலமும் நடிப்பு, சப்தத்தைத் தெளிவாக அறிய முடிகிறது. அவ்வாறே இப்பொழுது விருத்திகள் மூலம் மிகுந்த சேவை செய்ய முடியும். எவ்வாறு தொலைக்காட்சி மற்றும் வானொலி நிலையம் ஒரே இடத்தில் இருந்த போதிலும் எங்கெங்கு வரையோ அந்த அதிர்வலைகள் சென்றடைகின்றன. அவ்வாறே விருத்தியில் அவ்வளவு சக்தி இருக்க வேண்டும். நீங்கள் எங்கு அமர்ந்திருந்தாலும் சரி, ஆனால், எந்தளவு சக்திசாலி நிலையில் இருப்பீர்களோ, அந்தளவு தூரம் வரை செல்கிறது. இவ்விதமே எந்த ஆத்மாவினுடைய விருத்தி எவ்வளவு சக்திசாலியாக உள்ளதோ, அந்தளவு ஒரு இடத்தில் இருந்தவண்ணம் நாலாபுறங்களில் இருக்கும் ஆத்மாக்களை விருத்தி மூலம் கவர்ச்சி செய்வார்கள். இப்பொழுது இந்த சேவை செய்ய வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0752
{
  question: " டி.வி.யில் நடிப்பு ஒலி   ",
  answer  : "  எவ்வாறு தற்சமயம் சினிமா மற்றும் டி.வி.யில் நடிப்பு, ஒலி ஆகிய இரண்டுமே இணைந்துள்ளன. இரண்டு காரியங்களும் இணைந்தே நடக்கின்றன அல்லவா. விருத்தி மற்றும் பேச்சு ஆகிய இரண்டின் சேவையும் இணைந்தே நடக்க வேண்டும், இதற்கான பயிற்சி செய்ய வேண்டும். அதிகமாகப் பேச்சில் வரும் காரணத்தினால், விருத்தி மூலம் எந்தளவு வாயுமண்டலத்தை சக்திசாலியாக ஆக்க முடியுமோ, அதை செய்ய முடியவில்லை. பேச்சு மட்டும் இருக்கும் காரணத்தினால், எவ்வளவு சமயம் எதிரில் மற்றும் அருகாமையில் இருக்கின்றார்களோ, அவ்வளவு சமயமே பேச்சின் சக்தி இருக்கின்றது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0753
{
  question: "விருத்தி சூட்சுமம் ஆனது   ",
  answer  : " விருத்தி பேச்சை விட சூட்சுமமானது அல்லவா. எனவே, சூட்சுமத்தின் பிரபாவம் அதிகமாக ஏற்படும். பெரிய விசயத்தின் பிரபாவம் குறைவாக ஏற்படும். எனவே, சூட்சும சக்தியும் இருக்க வேண்டும் மற்றும் ஸ்தூலமும் இருக்க வேண்டும். இரண்டு சக்திகள் மூலம் வளர்ச்சி இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2   "
},
//Q0754
{
  question: " மேடையில் மகான் வித்தியாசம்   ",
  answer  : " இப்பொழுது மகான் வித்தியாசம் தெரிவதில்லை. ஒரே மேடையில் இரண்டு விதமான ஆத்மாக்கள் இணைந்து வீற்றிருக்கின்றனர் எனில், மக்களுக்கு மகான் வித்தியாசம் தென்பட வேண்டும். சாட்சியாகிப் பார்த்தீர்கள் என்றால் மகான் வித்தியாசம் தென்படுகிறதா? எவ்வாறு ஒரு மிகவும் சக்தி வாய்ந்த பொருள் உள்ளது எனில், மற்ற பொருட்களின் தாக்கம் அதன் மீது ஏற்படாது. இங்கேயும் ஒருவேளை, ஸ்தூல மேடையில், தன்னுடைய சூட்சும சக்திசாலியான நிலை உள்ளது எனில், பிறர் எவ்வளவு தான் சக்திசாலியாகப் பேசினாலும் வாயுமண்டலத்தில் அதனுடைய பிரபாவம் ஏற்பட முடியாது.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0755
{
  question: " விந்தையைக் காண்பிக்கட்டும்   ",
  answer  : "  விருத்தி மூலம் ஆத்மாக்களை ஆன்மிகத்தன்மையின் எல்லைக்குள் கொண்டுவர முடியவில்லை. எவ்வாறு ஒரு ஆத்மாவை பிடிக்க வேண்டும் எனில், அவர் வெளியேற முடியாத அளவு சுற்றி வளைக்கின்றனர் அல்லவா. விருத்தி மூலம் ஆன்மிகத்தன்மையின் வேலியை வாயுமண்டலத்தில் போடுவதன் மூலம் எந்த ஒரு ஆத்மாவும் ஆன்மிகக் கவர்ச்சியில் இருந்து வெளியில் செல்ல முடியாது. இப்பொழுது இத்தகைய சேவை செய்ய வேண்டும். ஏனெனில், அவர்கள் விந்தையானதைப் பார்க்கப் பழக்கப்பட்டுள்ளனர் அல்லவா, எனவே, ஏதாவது விந்தையைக் காண்பிக்கட்டும் என்று அனைவரும் யோசிக்கின்றனர். ஆனால், இங்கு விந்தைக்குப் பதிலாக அற்புதத்தைக் காண்பிக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0756
{
  question: " சூட்சுமமான நியமம்   ",
  answer  : " தன்னுடைய அதிகாரத்தின் ஃபோர்ஸ் (சக்தி) என்ன இருக்க வேண்டுமோ, அது பிறர் பக்கம் பார்வை செல்வதனால், பலவீனம் ஆகிவிடுகிறது. ஏனெனில், இது கூட பெரிய சூட்சுமமான நியமம் ஆகும். விருத்தியில், கேட்பதில், பார்ப்பதில், சிந்திப்பதில் ஒருவரைத் தவிர எவரும் இல்லை என்று வாக்களித்திருக்கிறீர்கள். ஆத்மாக்களின் பிரபாவத்தை புத்தியில் வைத்துக்கொண்டு அல்லது ஆத்மாக்களின் பிரபாவத்தைப் பார்த்துக்கொண்டு செய்வது - இது கூட சூட்சுமத்தில் தொடர்பு துண்டிக்கப்பட்டது என்பதாகும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0757
{
  question: " ஞானத்தினுடைய ரீஃபைன்   ",
  answer  : " எவ்வாறு அவ்வப்போது ஒரு பொருளை அதிகமாக சுத்திகரிக்கின்றனர் (ரீஃபைன்) எனில், சுத்தம் ஆகிவிடுகிறது, ஆனால், சக்தியற்றதாகிவிடுகிறது. தற்சமயத்தின் பொருட்களில் சுத்திகரிக்கப்பட்டிருந்த போதிலும் சக்தி உள்ளதா? ஞானத்தின் ரூபமானது ரீஃபைன் ஆகிவிட்டது, சாமர்த்தியம் ரீஃபைன் ஆகிவிட்டது, ஆனால், சக்தி குறைவாக உள்ளது. முன்னர் நடந்த விசயங்களை ஒருவேளை, நினைவில் கொண்டுவாருங்கள், அந்த பெருமை எவ்வளவு இருந்தது! ஞானத்தினுடைய கவர்ச்சி இல்லாமல் இருந்தது, ஆனால், நெற்றி மற்றும் கண்களில் கவர்ச்சி இருந்தது. இவர்கள் யாரோ அல்லாவின் குழந்தைகள் வந்திருக்கின்றனர் என்பதைக் கண்களின் மூலம் அனைவரும் அனுபவம் செய்தனர்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0758
{
  question: " சட்னி எவ்வளவு ருசி  ",
  answer  : " முன்னர் நடந்த விசயங்களை ஒருவேளை, நினைவில் கொண்டுவாருங்கள், அந்த பெருமை எவ்வளவு இருந்தது! ஞானத்தினுடைய கவர்ச்சி இல்லாமல் இருந்தது, ஆனால், நெற்றி மற்றும் கண்களில் கவர்ச்சி இருந்தது. இவர்கள் யாரோ அல்லாவின் குழந்தைகள் வந்திருக்கின்றனர் என்பதைக் கண்களின் மூலம் அனைவரும் அனுபவம் செய்தனர். இப்பொழுது கலப்படத்தின் (mix) காரணத்தினால் கலப்படமாகத் (mixed) தென்படுகின்றனர். அதிகமான கலப்படமான பொருள் என்ன உள்ளதோ, அது அல்ப காலத்திற்கு அதிக ருசி அளிக்கிறது, ஆனால், அதில் சக்தி இருக்காது. சட்னி எவ்வளவு கார சாரமாக இருந்தாலும் சரி, ஆனால், அதில் சக்தி உள்ளதா? அல்ப காலத்திற்காக மட்டும் நாக்கின் ருசி கவர்ச்சிக்கின்றது. இது கூட மிகுந்த கலப்படம் கலப்பதால் அல்பகாலத்திற்காக, கேட்பதற்கு மிக நன்றாக உள்ளது, ஆனால், சக்தி இல்லை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0759
{
  question: " காலத்திற்காக சக்தி ரூபமாக   ",
  answer  : " எவ்வாறு சக்திவாய்ந்த பொருள் எனர்ஜியை (பலத்தை) அதிகரிக்கிறது. மேலும், அந்த பலம் சதா காலத்திற்குமானதாக ஆகிவிடுகிறது. இவ்விதமே அதிகாரப்பூர்வமான மற்றும் உண்மையான வார்த்தைகள் என்ன உள்ளனவோ, அது சதா காலத்திற்காக சக்தி ரூபமாக ஆக்கிவிடுகிறது மற்றும் எது இரமணீகரமான ரூபமாக அல்லது கலப்படமான ரூபமாகச் செய்கிறார்களோ, அது அல்பகாலத்திற்கு மட்டும் விருப்பம் (ருசி ) உடையவராக ஆக்குகின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0760
{
  question: " புரொஜெக்டர் சிலைட்ஸ்  ",
  answer  : " எப்பொழுது மேடைக்கு வருகிறீர்களோ, அப்பொழுது இந்த ஆத்மாக்கள் நீண்ட காலம் உள்நோக்குமுகம், ஆன்மிகத்தன்மை என்ற குகையிலிருந்து வெளிப்பட்டு சேவைக்காக வந்திருக்கின்றனர் என்ற அனுபவம் ஏற்பட வேண்டும். தபஸ்வி ரூபமாகத் தென்பட வேண்டும். எல்லையற்ற வைராக்கியத்தின் ரேகைகள் முகத்தில் தென்பட வேண்டும். ஒருவருக்கு சிறிது வைராக்கியம் இருந்தாலும் கூட அவரது பிரகாசம் இவர் வைராக்கியம் கொண்டவர் என்பதை நிரூபிக்கிறது அல்லவா. எனவே, எல்லையற்ற வைராக்கிய விருத்தி தென்பட வேண்டும். மேடையில் எப்பொழுது சேவைக்காக வருகிறீர்களோ, அப்பொழுது உங்களுடைய முகமானது அப்படி அனுபவம் ஆக வேண்டும் - எப்படி புரொஜெக்டர் (சினிமா படகாட்சி இயந்திரம்) இயந்திரத்தில் சிலைட்ஸ் (திரையில் காட்டப்படவேண்டிய படத்தைக் கொண்ட ஒரு கண்ணாடி வில்லை) மாறிக்கொண்டே இருக்கும். எவ்வளவு கவனத்துடன் பார்க்கின்றனர்! அந்தக் காட்சி தெளிவாகத் தென்படும். அவ்வாறே எப்பொழுது சேவையின் மேடைக்கு வருவீர்களோ, ஒவ்வொருவருடைய முகம் புரொஜெக்டர் ஷோவின் இயந்திரம் போன்று தென்பட வேண்டும். கருணை உள்ளத்தின் குணம் முகத்தில் தென்பட வேண்டும். எல்லையற்ற வைராக்கியம் உடையவராக இருக்க வேண்டும், எல்லையற்ற வைராக்கியத்தின் ரேகைகள் முகத்தில் தென்பட வேண்டும். சர்வசக்திவான் (அல்மைட்டி அதாரிட்டி) மூலம் நிமித்தம் ஆகியிருக்கிறீர்கள், எனவே, அதிகார (அதாரிட்டி) ரூபம் தென்பட வேண்டும். எவ்வாறு அந்த இயந்திரத்தில் கூட சிலைட்ஸை நிறைத்து வைத்துவிடுகின்றனர், பிறகு, ஒவ்வொன்றாக தெளிவான காட்சியாகத் தோன்றும். இவ்விதமாக ஆத்மாவில் சர்வ குணங்களின் மற்றும் சர்வ சக்திகளின் சம்ஸ்காரம் என்ன நிறைந்துள்ளனவோ, அந்த ஒவ்வொரு சம்ஸ்காரமும் முகத்தில் தெளிவாகத் தெரிய வேண்டும். இதையே சேவை என்று கூறப்படுகிறது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0761
{
  question: " பிரத்யட்சமான சான்று  ",
  answer  : "  எவ்வாறு சாகார ரூபத்தில் உதாரணத்தைப் பார்த்திருக்கிறீர்கள். முகத்தில் இருந்து ஒவ்வொரு குணத்தின் பிரத்யட்ச காட்சி கிடைத்தது. தந்தையைப் பின்பற்றுங்கள். எத்தகைய அதிகாரம் உடையவர்கள் வந்தாலும் அல்லது எத்தகைய மனோநிலை உடையவர்கள் வந்தாலும் சரி, ஆனால், குணங்களின் பெர்சனாலிட்டி, ஆன்மிகத்தன்மையின் பெர்சனாலிட்டி, சர்வசக்திகளின் பெர்சனாலிட்டிக்கு முன்னால் அவர்கள் என்ன செய்வார்கள்? தலை வணங்குவார்கள். தன்னுடைய பிரபாவத்தை ஏற்படுத்த முடியாது. விருத்தி மூலம் வாயுமண்டலத்தை சக்திசாலியானதாக ஆக்கக்கூடிய காரணத்தினால், அவர்களுடைய விருத்தி மற்றும் அவர்களுடைய உள்ளத்தின் வைப்ரேஷன் (அதிர்வலைகள்) மாறிவிடும். அனைவருடைய வாயிலிருந்தும் விருத்தியின் சக்தியைப் பற்றிய வர்ணனை செய்யபட்டது அல்லவா. எனவே, விருத்தி மற்றும் வார்த்தையின் அதிகாரத்தினுடைய பிரத்யட்சமான சான்றைப் பார்த்தீர்கள், எனில், பின்பற்ற வேண்டும்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0762
{
  question: " இராக்கெட் ஃபோர்ஸை  ",
  answer  : "  எந்த ஆத்மாக்களின் நிமித்தமாக ஆகியிருக்கிறீர்களோ, அந்த ஆத்மாக்களுக்குள்ளும் கூட சக்தி ரூபத்தின் மூலம் சக்தியை நிறைப்பதற்கான அவசியம் உள்ளது. நிகழ்கால சமயத்தின் பெரும்பான்மையான ஆத்மாக்களுடைய ரிசல்ட் என்ன தென்படுகின்றது? பின்னால் செல்வதும் இல்லை மற்றும் முன்னேறுவதும் இல்லை. மாட்டிக்கொள்ளவும் இல்லை எதிலும் தொங்கவும் இல்லை, ஆனால், தாண்டிக் குதிப்பதற்கு சக்தியும் இல்லை. அதிகப்படியான சக்தி (ஃபோர்ஸ்) தேவை. எவ்வாறு இராக்கெட்டில் ஃபோர்ஸை நிறைத்து அவ்வளவு மேலே அனுப்புகின்றனர் அல்லவா. எனவே, இப்பொழுது ஆத்மாக்களுக்கு பரிபாலனம் தேவை. தன்னுடைய சக்திக்கேற்ப தாண்டிக் குதிக்க (ஜம்ப்) முடியவில்லை. விசேஷ ஆத்மாக்கள் விசேஷ சக்தியை நிறைத்துக்கொண்டு தாண்டிக் குதிக்கச் (ஹை ஜம்ப்) செய்ய வேண்டும். விரும்புகின்றனர், முயற்சியும் செய்கின்றனர், ஆனால், இப்பொழுது ஃபோர்ஸ் வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0763
{
  question: " ஃபோர்ஸை எவ்வாறு கொடுப்பீர்கள்  ",
  answer  : " முதலில் தனக்குள் அந்தளவு ஃபோர்ஸ் இருக்க வேண்டும், அந்த ஃபோர்ஸ் மூலம் தன்னையும் முன்னேற்ற முடிய வேண்டும், சக்தியின் தானமும் கொடுக்க முடிய வேண்டும். எவ்வாறு ஞானத்தின் தானம் செய்கிறீர்களோ, அவ்வாறே இப்பொழுது சக்தியின் பலம் தேவை. இப்பொழுது வரங்களை வழங்கும் வள்ளலின் காரியத்தைச் செய்ய வேண்டும். ஞானத்தை வழங்கும் வள்ளலாகி அதிகம் செய்துவிட்டீர்கள், இப்பொழுது சக்திகளின் வரதாதா (வரங்களை வழங்கும் வள்ளல்) ஆக வேண்டும்.  வரதானி ஆகி தன்னால் படைக்கப்பட்ட படைப்புக்கு சர்வசக்திகளின் வரதானத்தை வழங்க வேண்டும். விசேஷ ஆத்மாக்கள் யார் நிமித்தம் ஆகியிருக்கின்றீர்களோ, அவர்களே அதிகமாக இந்த சேவை செய்ய முடியும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0764
{
  question: " மைக்கா  மைட்டா  ",
  answer  : " மைக் ஆகுவது மிகவும் சுலபம் ஆகும், மைக்காக அனேகர் ஆகிவிடுவர், ஆனால், மைட் (சக்தி) நிறைக்கக்கூடியவர்கள் நீங்கள் ஆவீர்கள். இப்பொழுது இதுவே அவசியம் ஆகும். இப்பொழுது தன்னுடைய முயற்சி செய்வதற்கான சமயம் அல்ல, இப்பொழுது தன்னுடைய முயற்சியின் மூலம் பிரத்யட்சம் ஆகி பிரபாவத்தை ஏற்படுத்துவதற்கான சமயம் ஆகும் மற்றும் அந்த பிரபாவமே ஆத்மாக்களைத் தானாகவே கவர்ச்சி செய்யும் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0765
{
  question: " கர்ஜனையின் படைப்பு   ",
  answer  : " எவ்வாறு ஸ்தூல மேடையில் பிரத்யட்சம் ஆகிக்கொண்டே செல்கிறீர்கள், இப்பொழுது தனது சூட்சும நிலையை பிரத்யட்சம் செய்ய வேண்டும். கர்ஜனையின் படைப்பு படையுங்கள். ஒருவேளை, பலவீனமான படைப்பைப் படைத்தீர்கள் என்றால் பலவீனமாக படைப்பைப் பாதுகாப்பதிலேயே சமயம் கழிந்துவிடும். சக்திசாலியான படைப்பாக இருப்பதனால் சகயோகி ஆகுவார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 5  "
},
//Q0766
{
  question: " இப்பொழுது முழக்கம் முழங்க வேண்டும்  ",
  answer  : "  கர்ஜனையின் படைப்பு படையுங்கள். ஒருவேளை, பலவீனமான படைப்பைப் படைத்தீர்கள் என்றால் பலவீனமாக படைப்பைப் பாதுகாப்பதிலேயே சமயம் கழிந்துவிடும். சக்திசாலியான படைப்பாக இருப்பதனால் சகயோகி ஆகுவார்கள். இப்பொழுது முழக்கம் முழங்க வேண்டும். தேவிகளின் பூஜையில் முழக்கம் எழுப்பியே பூஜை நடக்கிறது. இந்த சக்தியின் அடையாளம் நினைவுச்சின்ன ரூபத்தில் உள்ளது. வேக வேகமாகக் கத்துகின்றனர். தன்னுடைய உள்ளத்தின் சக்தியை இவ்விதமாக வெளிப்படுத்துகின்றனர். தேவிகளின் பூஜையை அமைதியாகச் செய்யமாட்டார்கள், தடபுடலாகச் செய்கின்றனர். எனவே, தன்னுடைய கொள்கைகளை வெற்றி அடையச் செய்வதில் இப்பொழுது சக்திகள் முழக்கம் மற்றும் கர்ஜனை செய்ய வேண்டும், அப்பொழுதே வெற்றியைப் பிராப்தியாக அடைவீர்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 5  "
},
//Q0767
{
  question: " மீதமுள்ளது இறுதிப் பாடம்  ",
  answer  : " சக்தி ரூபம் ஆக வேண்டும். இப்பொழுது ஜெகத்மாதாவாக அதிகமாக ஆகியிருக்கிறீர்கள், இப்பொழுது சக்தி ரூபத்தோடு மேடைக்கு வர வேண்டும். சக்திகள் அசுர சம்ஸ்காரங்களை ஒரே வேகத்தில் அழித்துவிடுகின்றனர் மற்றும் அன்பான தாய் கொஞ்சம் கொஞ்சமாக அன்போடு பாலனை செய்கின்றார். முதலில் அது அவசியமாக இருந்தது, ஆனால், இப்பொழுது சக்தி ரூபம் ஆகி அசுர சம்ஸ்காரங்களை ஒரேயடியாக அழிப்பதே அவசியம் ஆகும். எவ்வாறு அவர்கள் பலி கொடுக்கும்பொழுது முதலில் அலங்காரம் செய்கின்றனர், அதில் சமயம் எடுக்கிறது. ஆனால், எப்பொழுது பலி கொடுக்கப்படுகிறதோ, அப்பொழுது ஒரு வினாடியில் முடிந்துவிடுகிறது. அலங்காரம் அதிகம் செய்தனர், இப்பொழுது ஒரே வேகத்தில் வாயுமண்டலத்தில் இருந்தும் கூட அசுர சம்ஸ்காரங்களை அழிப்பதற்கான சக்தி இருக்க வேண்டும். கருணை உள்ளத்தின் கூடவே சக்தி ரூபத்தின் போதையும் இருக்க வேண்டும். கருணை உள்ளம் உடையவராக மட்டும் இருக்கக்கூடாது. எவ்வளவு அதிகமான போதை உள்ளதோ, அவ்வளவு அதிகமான கருணை இருக்க வேண்டும். வார்த்தைகளில் கூட கருணை உள்ளத்தின் உணர்வு இருக்க வேண்டும். இத்தகைய சேவைக்கான சமயம் இப்போதைய சமயம் ஆகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 5   "
},
//Q0768
{
  question: " பார்வையிலேயே பலி ஆக்குவது  ",
  answer  : "  சக்திகளுடைய சித்திரங்களில் எப்பொழுதும் கண்களின் அழகை நீங்கள் பார்ப்பீர்கள். வேறு எதுவும் இந்தளவு கவர்ச்சிக்கக் கூடிய பொருள் கிடையாது. கண்கள் மூலமே அனைத்து இயல்புகளையும் வெளிப்படுத்துகின்றனர். எனவே, பார்வையிலேயே பலி ஆக்குவது என்ற இந்த சக்திகளுடைய சேவை மகிமை செய்யப்பட்டுள்ளது. கண்களின் கவர்ச்சி இருக்க வேண்டும், கண்களில் ஆன்மிகத்தன்மை இருக்க வேண்டும், கண்களில் போதை இருக்க வேண்டும், கண்களில் கருணை இருக்க வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 5  "
},
//Q0769
{
  question: "  அண்டர்கிரவுண்ட் குழு  ",
  answer  : "  . தங்களுக்குள் சந்திக்க மட்டும் கூடாது, ஆனால், சந்தித்து ஏதாவது சக்தி வாய்ந்த ஆயுதத்தைத் தயார் செய்ய வேண்டும். எது மிகவும் சக்திவாய்ந்த பொருளாக இருக்குமோ, அது அண்டர்கிரவுண்டாக(இரகசியமாக) இருக்கும். எனவே, இந்தக் குழு கூட அண்டர்கிரவுண்ட் குழு ஆகும். உள்நோக்குமுகத்தில் உள்ளே சென்று சிந்திக்கும் குழு ஆகும். ஏதாவது அதிசயம் செய்து காண்பிக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 7  "
},
//Q0770
{
  question: " சம்ஹாரம் அழித்தல் செய்பவர்கள்   ",
  answer  : "  இப்பொழுது சம்ஹாரம்(அழித்தல்) செய்பவர்கள் ஆகுங்கள். தன்னுடைய சம்ஸ்காரங்களை சம்ஹாரம் செய்பவர் மற்றும் ஆத்மாக்களின் தமோகுண சம்ஸ்காரங்களையும் கூட சம்ஹாரம் செய்பவர்கள் ஆகுங்கள். சங்கரருடைய நடிப்பு நடைமுறையில் நடக்க வேண்டும், ஆனால், சக்திகளே சம்ஹாரம் செய்யும் நடிப்பு நடிக்கின்றனர், சங்கரர் நடிக்க வேண்டியதில்லை. சக்திகள் சம்ஹார ரூபத்தைத் தாரணை செய்ய வேண்டும், இதன் மூலம் சம்ஹாரம் செய்ய வேண்டும். கர்த்தவ்யம் செய்திருக்கிறீர்கள், இப்பொழுது இந்த ரூபத்தைக் காட்டுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 7  "
},
//Q0771
{
  question: "  சம்ஹாரி ரிசல்ட் ",
  answer  : "  இந்த ரூபத்தைத் தாரணை செய்வதால் ரிசல்ட் என்ன கிடைக்கும்? உங்களுடைய படைப்பு, நாளுக்கு நாள் அதிகப்படியான லிஃப்ட் கிடைத்துக்கொண்டே இருக்கிறது என்ற அனுபவம் செய்வார்கள். அவரவர் சக்திக்கேற்ப தன்னுடைய வேகத்தை ஈடுபடுத்தி இருக்கிறார்கள், தன்னுடைய உழைப்பினால் இப்பொழுது நடக்க முடியாது. இப்பொழுது அவர்களுக்கு வரதானத்தின் லிஃப்ட் தேவை. இதுநாள் வரை எந்த விசயங்கள் அவர்களுக்குக் கடினமாக இருந்ததோ, உங்களுடைய இந்த சக்திசாலியான சேவை மூலம் அவர்களுடைய வாயில் இருந்து கடினம் என்ற வார்த்தை முடிந்து போக வேண்டும், அனைத்து விசயங்களும் சுலபமானதாக அனுபவம் செய்ய வேண்டும். எப்பொழுது தன்னுடைய படைப்பில் இந்த நிலையைக் காண்பீர்களோ, அப்பொழுது சம்ஹார ரூபம் உடையவர்கள் ஆகியிருக்கிறீர்கள் என்று புரிந்துகொள்ள வேண்டும். தெளிவான ரிசல்ட் தென்பட வேண்டும். பிறகு, புயல், புயலாக அல்ல, பரிசாகத் தோன்றும். அவ்வாறு ரூபம் மாறிவிடும்பொழுதே தன்னுடைய உண்மை நிலையின் சாட்சாத்காரத்தை செய்வித்துக்கொண்டு இருக்கின்றேன் என்று புரிந்துகொள்ளுங்கள் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 7  "
},
//Q0772
{
  question: " நெருக்கத்தில் வருவீர்கள்  ",
  answer  : " எப்பொழுது இங்கு உள்ளம் நெருக்கத்தில் இருக்குமோ. இங்கு உள்ளத்தின் நெருக்கும், அங்கு உள்ளத்தின் நெருக்கத்தை கொண்டு வரும். பிறருடைய சுபாவம், மனதின் கருத்து ஆகிய இரண்டிலும் நெருக்கம் இருக்க வேண்டும். சுபாவத்தில் வேறுபாடு இருக்கும் காரணத்தினாலேயே நெருக்கம் இருப்பதில்லை. யாராவது இரமணீகரமாக இருந்தால் நெருக்கம் இருக்கும், யாராவது அதிகாரத்துடன் இருந்தால் நெருக்கம் இருக்காது. ஆனால், இங்கேயோ சர்வ குணங்களிலும் சம்பன்னமாக, 16 கலை சம்பூரணமானவராக ஆக வேண்டும் அல்லவா. இந்தக் கலை கூட ஏன் குறைகிறது? உங்களுடைய உண்மையான சம்ஸ்காரம் அதிகாரம் கொண்டது என்று வைத்துக்கொள்ளுங்கள், ஆனால், சமயம், குழு இரமணீகரத் தன்மையைக் கொண்டுவருகிறது. சுபாவத்தை இணைக்கும் கலையும் இருக்க வேண்டும். இவ்வாறே 16 கலை சம்பன்னம் ஆக முடியும். எனவே, மனதின் கருத்துக்களைக் கூட இணைக்க வேண்டும் மற்றும் சுபாவத்தையும் இணைக்க வேண்டும், அப்பொழுதே நெருக்கத்தில் வருவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 8 "
},
//Q0773
{
  question: " உண்மை, தூய்மைக்கு சாதாரண அர்த்தம்  ",
  answer  : " உண்மை, தூய்மைக்கு சாதாரண அர்த்தம் கொள்ளக்கூடாது. எவ்வளவு தூய்மை இருக்குமோ, அவ்வளவு இலகுவான தன்மையும் இருக்கும். எவ்வளவு இலகுவாக இருப்பீர்களோ, அவ்வளவு ஒருவருக்கொருவர் நெருக்கத்தில் வருவீர்கள் மற்றும் பிறரையும் இலகுவாக ஆக்க முடியும். இலகுவாக இருக்கும் காரணத்தினால் முகத்தில் இருந்து ஒளி தென்படும். எனவே, இப்பொழுது இந்த மாற்றத்தைக் கொண்டு வாருங்கள். முதன் முதலில் உங்களுடைய முகத்தின் மூலம் அதிக சாட்சாத்காரம் ஏற்பட்டது, ஒளி தென்பட்டது. துவக்கத்தில் செய்த சேவையை நினைவில் கொண்டுவாருங்கள், பிறருக்கு அதிக சாட்சாத்காரம் கிடைத்தது, தேவியின் உருவமாக அனுபவம் செய்தனர்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 9 "
},
//Q0774
{
  question: " அன்பு என்ற நூலில் முத்துக்கள்   ",
  answer  : " அன்பு என்ற நூல் தயாராகிவிட்டது என்றால் மணிகளை சுலபமாகக் கோர்க்க முடியும். அன்பு என்ற நூலில் முத்துக்கள் மிகவும் நெருக்கமாக இருக்கின்றன, ஆகையினாலேயே மாலை உருவாகிறது. நெருக்கமே மாலையை உருவாக்குகிறது. எனவே, அன்பு என்ற நூல் தயாராகிவிட்டது, ஆனால், அனைத்து மணிகளும் ஒருவருக்கொருவர் நெருக்கமாக மனதின் பாவனை மற்றும் சுபாவத்தை இணைக்க வேண்டும், அப்பொழுதே மாலை பிரத்யட்சமாகத் தென்படும். இதை அவசியம் செய்ய வேண்டும். இத்தகைய அதிசயம் செய்து காண்பிக்க வேண்டும்.(  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 9 "
},
//Q0775
{
  question: " உண்மையான தீபாவளி   ",
  answer  : " உண்மையான தீபாவளி கொண்டாட வேண்டும். பழைய சம்ஸ்காரம், பழைய எண்ணம், பழைய பாவனைகள், பழைய சுபாவம் ஆகிய அனைத்தும் அழிந்து சம்பூரணத்தன்மையின், அனைத்து விசேஷத்தன்மைகளின் கணக்கை ஆரம்பித்து செல்ல வேண்டும். தீபாவளியை முதலில் விசேஷ ஆத்மாக்கள் எப்பொழுது கொண்டாடுவார்களோ, அப்பொழுதே பிறகு, மற்றவர்கள் கொண்டாடுவார்கள்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 9 அக்டோபர் 1971, பத்தி 12 "
},
//Q0776                           18 அக்டோபர் 1971
{
  question: " கணக்குவழக்கு சோதனை   ",
  answer  : " முதலில் தனது மனதின் எண்ணங்களை, கணக்குவழக்குகளை சோதனையிடுங்கள். இப்பொழுது வரை சம்பூரண சிரேஷ்ட சங்கல்பங்களின் முயற்சியில் எந்தளவு வெற்றி கிடைத்துள்ளது? வீணான சங்கல்பங்கள் மற்றும் விகல்பங்களின் மீது எந்தளவு வெற்றியாளர் ஆகியிருக்கிறேன் மற்றும் வார்த்தையின் மூலம் எந்தளவு ஆத்மாக்களுக்கு பாபாவின் அறிமுகத்தைக் கொடுக்க முடிந்தது, எத்தனை ஆத்மாக்களை தந்தையின் சிநேகி மற்றும் சகயோகியாக ஆக்கமுடிந்தது? சொல்லில் எந்தளவு ஆன்மிகம் மற்றும் அலௌகீகத்தன்மை மற்றும் கவர்ச்சி வந்துள்ளது? அதேபோன்று காரியத்தின் மூலம் சதா விடுபட்ட மற்றும் அன்பான, அலௌகீக, அசாதாரண கர்மம் எந்தளவு செய்ய முடிந்தது? கர்மங்களில் எந்தளவு கர்மயோகி, யோகயுக்த், யுக்தியுக்த், சினேகயுக்த் ரூபத்தைக் கொண்டு வந்திருக்கின்றேன்? தனது சம்ஸ்காரங்கள் மற்றும் சொரூபங்களில் அதாவது முகத்தில் எந்தளவு தந்தைக்கு சமமான கவர்ச்சி செய்யும் ரூபம், சினேகத்தின் ரூபம், சகயோகியின் ரூபம் ஆகியிருக்கிறேன்?” இவ்வாறு தனது கணக்குவழக்கை சோதனை செய்யும்பொழுது இப்பொழுது வரை மீதமுள்ள குறைகள் பலவீனங்கள் என்னென்ன இருக்கின்றனவோ, அவற்றை சமாப்தி செய்து புதிய கணக்கை ஆரம்பம் செய்ய முடியும். இவ்வாறு தனது கணக்கை சோதனை செய்யுங்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0777
{
  question: " தீபாவளியைக் கொண்டாடுவது   ",
  answer  : " திடமான சங்கல்பங்களின் நினைவுச்சின்னம் தீபத்தின் ஜோதிரூபமாக உள்ளது. எனவே, இரண்டு ரூபத்தில் கொண்டாடினீர்களா? புது ஆடை அணிந்தீர்களா? ஆத்மாவிற்கு புது ஆடை எந்த ஆதாரத்தில் கிடைக்கின்றது? சம்ஸ்காரத்தின் ஆதாரத்தில் கிடைக்கின்றது அல்லவா. ஆத்மாவில் என்ன சம்ஸ்காரம் இருக்குமோ அதன் ஆதாரத்தில் சட்டை தயாராகின்றது. எனவே, எத்தகைய புது சட்டை அதாவது புது ஆடை அணிவீர்கள்? ஆத்மாவில் புது யுகத்தின் சம்ஸ்காரம் அல்லது புதிய யுகத்தின் ஸ்தாபகரான தந்தையைப்போல் சம்பூரண சம்ஸ்காரங்களை தாரணை செய்வது தான் புது ஆடை அணிவதாகும். சரீரத்தில் புது ஆடை எவ்வளவு தான் அணிந்தாலும் இன்றைய பழைய   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0778
{
  question: " வெள்ளை அடித்தல்   ",
  answer  : "  புதிய சம்ஸ்காரத்தை தாரணை செய்துவிட்டீர்கள் எனில், கணக்குவழக்கு வைக்கும்பொழுது சுத்தமாகி விடும் அல்லவா. எனவே, கணக்குவழக்கு வைக்கவேண்டும் - இதுவே வெள்ளை அடித்தல் அதாவது சுத்தம் மற்றும் தூய்மைப்படுத்துதல். எவ்வாறு வெள்ளை அடிக்கின்றனர் எனில், என்ன அழுக்கு மற்றும் கிருமிகள் உள்ளனவோ அவை தானாகவே அழிந்துவிடுகிறது. அவ்வாறு தனது கணக்கை சோதனை செய்யும்பொழுது என்னவெல்லாம் பலவீனங்கள் இருக்குமோ அது தானாக அழிந்து போய்விடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0779
{
  question: " விசேஷமான செலவு   ",
  answer  : " விசேஷமான நாளில் விசேஷமான செலவு என்ன செய்ய வேண்டும்? இப்பொழுது வரை தனது முயற்சியின் மூலம் சகஜ வெற்றி என்ன அடைந்திருக்கிறீர்களோ, அனுபவம் என்ன செய்திருக்கிறீர்களோ, அப்படிப்பட்ட தனது அனுபவத்தின் ஞான இரத்தினங்களின் மூலம் நடைமுறையில் அனுபவியாகி, அனுபவியாக ஆக்கமுடிகிறதா? அப்படிப்படட ரத்தினத்தை ஒருவர் மற்றவர்களுக்கு செலவு ரூபத்தில் விசேஷமாகக் கொடுக்க வேண்டும். புரிந்ததா? தத்தையின் கஜானாக்களை தனது அனுபவத்தின் மூலம் யார் தனனுடையதாக ஆக்கினார்களோ, அப்படி தன்னுடையதாக ஆக்கிய ஞானரத்தினத்தை ஒருவர் மற்றவர்களுக்குக் கொடுக்கவேண்டும். இதன் மூலமாக அந்த ஆத்மாவும் சகஜமான அனுபவியாகிவிடும். இது தான் அந்த செலவாகும். ஒருவருக்கொருவர் அத்தகைய செலவு செய்ய வேண்டும், அது சதா காலத்திற்கு நினைவு ரூபம் ஆகிவிடவேண்டும். அப்படிப்பட்ட இரத்தினத்தை யாருக்கேனும் கொடுத்தால், அது சதாகாலத்திற்கு அந்த ஆத்மாவிற்கு, தந்தையுடன் சேர்த்து உங்களால் கொடுக்கப்பட்ட இரத்தினமும் அவசியம் நினைவு இருக்கும். எனவே, சதாகாலத்திற்கு சம்பன்னமாக்கும் செலவு கொடுக்க வேண்டும். அப்படிப்பட்ட தீபாவளி கொண்டாடுங்கள். அப்படிப்பட்ட சிரேஷ்ட ஆத்மாவாகி மற்ற ஆத்மாக்களுக்கு சிரேஷ்ட சேவை செய்யுங்கள்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0780
{
  question: " செல்வத்தை யார் கேட்பார்கள்  ",
  answer  : "  இன்றைய நாளில் அனைத்து ஆத்மாக்களும் செல்வத்தின் தாகமுடையவராக உள்ளார்கள். அப்படிப்பட்ட தாகமான ஆத்மாக்களுக்கு இந்தமாதிரி ஆன்மிக செல்வத்தை அப்படிக் கொடுக்கவேண்டும், அதன்மூலம் அவர்களுக்கு ஒருபொழுதும் செல்வத்தை கேட்கவேண்டும் என்ற அவசியமே ஏற்படக்கூடாது. செல்வத்தை யார் கேட்பார்கள்? பிச்சைக்காரர்கள். இன்றைய நாளில் ஆத்மா பிச்சைக்காரனாகின்றது. இராயல் பிச்சை என்று கூறலாம். எவ்வளவு தான் கோடீஸ்வரனாக இருந்தாலும், இன்றைய நாளில் பிச்சைக்காரன் ஆகின்றார்கள். அப்படிப்பட்ட பிச்சைக்கார ஆத்மாக்களை யாசிப்பதிலிருந்து விடுவியுங்கள். இதுதான் எல்லையற்ற சேவை ஆகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 அக்டோபர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0781
{
  question: " இராயல் பிச்சை   ",
  answer  : " இன்றைய நாளில் அனைத்து ஆத்மாக்களும் செல்வத்தின் தாகமுடையவராக உள்ளார்கள். அப்படிப்பட்ட தாகமான ஆத்மாக்களுக்கு இந்தமாதிரி ஆன்மிக செல்வத்தை அப்படிக் கொடுக்கவேண்டும், அதன்மூலம் அவர்களுக்கு ஒருபொழுதும் செல்வத்தை கேட்கவேண்டும் என்ற அவசியமே ஏற்படக்கூடாது. செல்வத்தை யார் கேட்பார்கள்? பிச்சைக்காரர்கள். இன்றைய நாளில் ஆத்மா பிச்சைக்காரனாகின்றது. இராயல் பிச்சை என்று கூறலாம். எவ்வளவு தான் கோடீஸ்வரனாக இருந்தாலும், இன்றைய நாளில் பிச்சைக்காரன் ஆகின்றார்கள். அப்படிப்பட்ட பிச்சைக்கார ஆத்மாக்களை யாசிப்பதிலிருந்து விடுவியுங்கள். இதுதான் எல்லையற்ற சேவை ஆகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 அக்டோபர் 1971, பத்தி 4   "
},
//Q0782                         24 அக்டோபர் 1971
{
  question: "பிராமணர்கள் ஜென்மம் கர்மம்   ",
  answer  : " நிகழ்கால சமயத்தில் இந்த சுயஸ்திதியின் மனோநிலையினால் தான் அனைத்து பிரச்சனைகளைக் கடக்க முடியும். அதாவது பாஸ் வித் ஹானர் ஆகமுடியும். ஒரு சுயம் என்ற சப்தம் மட்டும் நினைவில் இருந்தாலே சுய சொரூபம். சுயதர்மம், சுயதேசம் என்பதெல்லாம் தானாக நினைவில் இருக்கும். எனவே, இந்த ஒரு “சுய” என்ற சப்தத்தை நினைவில் வைத்துக்கொள்ளமுடியாதா என்ன? அனைத்து ஆத்மாக்களையும் சுய-சொரூபம் மற்றும் சுயதர்மத்தில் நிலைக்கவைத்து சுயதேசத்தைச் சேர்ந்தவர்களாக ஆக்குவதற்கான அவசியம் உள்ளது. எனவே, எந்தக் காரியத்திற்காக நிமித்தமாகியுள்ளீர்களோ, அதாவது எந்தக் காரியத்திற்காக அவதரித்துள்ளீர்களோ, அந்தக் காரியத்தையும் தனக்குத் தானே அறிந்திருந்தும், ஏற்றுக்கொண்ட பிறகும் மறக்கமுடியுமா என்ன? இன்று தனது லௌகீகக் கடமைகளை செய்யும்பொழுது தனது காரியத்தை மறந்துவிடுவீர்களா என்ன? ஒரு மருத்துவர் நடந்தாலும், சுற்றினாலும், சாப்பிட்டாலும், குடித்தாலும், அனேக காரியங்களைச் செய்தாலும் தனது மருத்துவக் காரியத்தை மறந்துவிடுவாரா என்ன? நீங்கள் பிராமணர்கள், உங்களின் ஜென்மம் மற்றும் கர்மம், என்னவென்றால் அனைத்து ஆத்மாக்களையும் சுய சொரூபம், சுயதர்மத்தின் ஸ்திதியில் நிலைக்க வைப்பதே ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0783
{
  question: " கேட் பாஸ்   ",
  answer  : " , யார் தந்தையின் மூலம் முக்தி ஜீவன்-முக்திக்கான ஆஸ்தியை அடைகின்றார்களோ, அந்த அனுபவத்தை இப்பொழுது தான் செய்யமுடியும் அல்லவா! நிர்வாண நிலை மற்றும் முக்தியின் ஸ்திதியை பற்றி இப்பொழுதே அறிந்து கொள்ளமுடியும். எனவே, முக்தி, ஜீவன்-முத்தியின் அனுபவத்தை இப்பொழுதே செய்யவேண்டும். எப்பொழுது சுயம் முக்தி, ஜீவன்-முக்தியின் அனுபவியாக ஆவீர்களோ, அப்பொழுதே மற்ற ஆத்மாக்களுக்கு முக்தி என்ற தனது வீட்டிற்கு மற்றும் தனது இராஜ்யம் அதாவது சொர்க்கத்தின் வாயிலுக்கு செல்ல பாஸ் கொடுக்க முடியும். எப்பொழுது வரை பிராமண ஆத்மாக்களாகிய நீங்கள் கேட்பாஸ் கொடுக்கவில்லையோ, அதுவரை அவர்கள் பாஸாக முடியாது. எனவே, முக்தி மற்றும் ஜீவன்-முக்தி தாமத்தின் கேட் பாஸ் வாங்கக்கூடியவர்களின் நீண்ட வரிசை உங்களின் முன் நிற்கப்போகின்றது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0784
{
  question: " டூலேட் ஆகிவிடும்  ",
  answer  : " எப்பொழுது சுயம் முக்தி, ஜீவன்-முக்தியின் அனுபவியாக ஆவீர்களோ, அப்பொழுதே மற்ற ஆத்மாக்களுக்கு முக்தி என்ற தனது வீட்டிற்கு மற்றும் தனது இராஜ்யம் அதாவது சொர்க்கத்தின் வாயிலுக்கு செல்ல பாஸ் கொடுக்க முடியும். எப்பொழுது வரை பிராமண ஆத்மாக்களாகிய நீங்கள் கேட்பாஸ் கொடுக்கவில்லையோ, அதுவரை அவர்கள் பாஸாக முடியாது. எனவே, முக்தி மற்றும் ஜீவன்-முக்தி தாமத்தின் கேட் பாஸ் வாங்கக்கூடியவர்களின் நீண்ட வரிசை உங்களின் முன் நிற்கப்போகின்றது. ஒருவேளை, கேட்பாஸ் கொடுப்பதில் காலதாமதம் ஆனால் சமயம் டூலேட் ஆகிவிடும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0785
{
  question: " பார்வையால் பலி செய்யமுடியும்  ",
  answer  : " தன்னை சதா சுயசொரூபம், சுயதர்மம், சுயதேசி எனப் புரிந்து கொண்டால், சதா இந்த ஸ்திதியில் நிலைத்திருந்தாலேயே ஒரு நொடியில் எந்த ஆத்மாவையும் பார்வையால் பலி செய்யமுடியும். தனது நன்மைக்கான விருத்தியினால் அவர்களுக்கு நினைவை ஏற்படுத்தி ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்கும் கேட்-பாஸ் கொடுக்கமுடியும். பாவம் துடித்துக் கொண்டிருக்கும் ஆத்மாக்கள், சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களான உங்களிடம் ஒரு நொடியில் தனது ஜென்ம ஜென்மங்களின் ஆசையை பூர்த்தி செய்து கொள்வதற்கான தானத்தை கேட்க வருவார்கள். மாஸ்டர் சர்வசக்திவான் ஆகி ஒரு நொடியின் விதிப்படி அந்த ஆத்மாக்களுக்கு வெற்றியை அடைய வைக்கும் அளவிற்கு சர்வ சக்திகளை சேமிப்பு செய்துள்ளீர்களா  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0786
{
  question: " இறை தொண்டன்   ",
  answer  : " அறிவியல் படைப்பின் சக்தி நாளுக்கு நாள் காலத்தின் மீது வெற்றியை அடைந்து கொண்டு செல்கின்றது, ஒவ்வொரு காரியத்திலும் குறைந்த காலத்தின் விதி மூலம் காரியத்தை வெற்றியடைந்து கொண்டு செல்கின்றது. ஸ்விச் ஆன் செய்ததும் காரியம் முடிவடைந்துவிடுகின்றது. இந்த விதி உள்ளது அல்லவா. எனவே, மாஸ்டர் படைப்பவர்கள் தனது அமைதி சக்தியின் மூலம் அல்லது சர்வ சக்திகளின் மூலம் ஒரு நொடியின் விதிப்படி யாருக்கேனும் வெற்றியைக் கொடுக்கமுடியாதா? இப்பொழுது இந்த சிரேஷ்ட சேவையின் அவசியம் ஏற்பட்டுள்ளது. அப்படிப்பட்ட சேவாதாரி மற்றும் இறை தொண்டன் ஆகுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0787
{
  question: " வெற்றி என்றால்   ",
  answer  : " கண்களின் ஈஸ்வரிய போதை சேவை செய்ய வேண்டும். ஏனெனில், ஆத்மாக்கள் அனேக ஜென்மங்களாக அனேக விதமான சாதனா (தவம்) செய்து செய்து களைப்படைந்துவிட்டார்கள். இப்பொழுது வெற்றியை விரும்புகின்றார்களே தவிர சாதனாவை அல்ல. வெற்றி என்றால் சத்கதியாகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0788
{
  question: "  கண்களின் ஈஸ்வரிய போதை சேவை  ",
  answer  : " கண்களின் ஈஸ்வரிய போதை சேவை செய்ய வேண்டும். ஏனெனில், ஆத்மாக்கள் அனேக ஜென்மங்களாக அனேக விதமான சாதனா (தவம்) செய்து செய்து களைப்படைந்துவிட்டார்கள். இப்பொழுது வெற்றியை விரும்புகின்றார்களே தவிர சாதனாவை அல்ல. வெற்றி என்றால் சத்கதியாகும். அப்படி துடித்துக்கொண்டிருக்கும், களைப்படைந்து இருக்கும் ஆத்மாக்கள் மற்றும் தாகமான ஆத்மாக்களின் தாகத்தை சிரேஷ்ட ஆத்மாக்களாகிய உங்களைத் தவிர வேறு யார் தணிக்கமுடியும் மற்றும் வெற்றியை அடையச் செய்ய முடியும்? உங்களைத் தவிர வேறு எந்த ஆத்மாக்களாவது செய்யமுடியுமா? அனேக முறை தன்னால் செய்யப்பட்ட உயர்ந்த காரியம் நினைவுக்கு வருகின்றதா? எவ்வளவுக்கெவ்வளவு சிரேஷ்ட ஸ்திதியை உருவாக்கிக் கொண்டே செல்கின்றீர்களோ, அவ்வளவு ஆத்மாக்களின் அழைப்பின் கூக்குரல், ஆத்மாக்களாகிய, சக்திகளாகிய உங்களை அழைக்கும் கூக்குரல் கேட்கும், துடித்துக் கொண்டிருக்கும் ஆத்மாக்களின் ஆதரவற்ற முகம், களைத்துப்போன முகங்கள் தென்படும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0789
{
  question: " பொம்மை விளையாட்டு தானே  ",
  answer  : " எல்லையற்றதில் இருங்கள், அப்பொழுது எல்லைக்குட்பட்ட விசயங்கள் தானாக அழிந்து போய்விடும். நீங்கள் எல்லைக்குட்பட்ட விசயங்களில் நேரத்தை விரயம் செய்துவிட்டு, பிறகு, எல்லையற்றதில் நிலைத்திருக்க விரும்புகின்றீர்கள். ஆனால், இப்பொழுது அந்த சமயம் சென்றுவிட்டது. இப்பொழுது எல்லையற்ற சேவையில் சதா நிலைத்திருங்கள், அப்பொழுது எல்லைக்குட்பட்ட விசயங்கள் தானாக விடுபட்டுவிடும். பக்தியில் சமயத்தை வீணாக்குவது என்றால் பொம்மை விளையாட்டில் காலத்தை இழப்பதாகும் என்று மற்ற ஆத்மாக்களுக்கு கூறுகின்றீர்கள், ஏனெனில், இப்பொழுது பக்திக்கான காலம் முடிவாகிக் கொண்டிருக்கின்றது. இவ்வாறு கூறுகின்றீர்கள் அல்லவா. பிறகு, நீங்கள் இந்த எல்லைக்குட்பட்ட விசயங்கள் என்ற பொம்மை விளையாட்டில் காலத்தை ஏன் வீணடிக்கின்றீர்கள்? இதுவும் பொம்மை விளையாட்டு தானே, இதில் எந்த பிராப்தியும் இல்லை, காலமும் சக்தியும் வீணாகின்றது. எனவே, இந்த பொம்மைக்கான விளையாட்டுக்கான காலம் இப்பொழுது முடிந்து கொண்டிருக்கிறது என்று தந்தையும் கூறுகின்றார்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 24 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3 "
},
//Q0790                           26 அக்டோபர் 1971
{
  question: " செயலுக்கு ஆதாரம் விருத்தி  ",
  answer  : "  செயலுக்கு ஆதாரம் விருத்தி ஆகும். இல்லற விருத்தியால் தான் பவித்திரமானது அபவித்திரம் ஆகிறது. எனவே, பாண்டவ சேனை விருத்தியை சதா ஒரு தந்தையுடன் ஈடுபடுத்தியிருந்தால், அந்த விருத்தியால் தனது முன்னேற்றத்தில் முன்னேறி செல்ல முடியும். முன்னேற்றத்திற்குக் காரணம் விருத்தியாகும். விருத்தியில் என்ன செய்ய வேண்டும்? ஒருவேளை, விருத்தி உயர்ந்ததாக இருந்தால் பிருவிருத்தி(குடும்பம்) உயர்ந்ததாக இருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1   "
},
//Q0791
{
  question: " விருத்தியில் எதை வைத்தால்  ",
  answer  : " விருத்தியில் சதா ஒரு தந்தையைத் தவிர வேறு யாரும் இல்லை என்ற நினைவு சதா இருக்க வேண்டும். ஒரு தந்தையிடம் அனைத்து சம்பந்தங்கள், அனைத்து பிராப்திகள் கிடைக்கின்றன. இந்த விருத்தி சதா இருந்தால் பார்வையில் சகோதரர் சகோதரர் என்ற ஆத்மீக சொரூபமும் சதா இருக்கும். எப்பொழுது ஒரு தந்தையிடம் அனைத்து சம்பந்தங்களின் பிராப்தியின் நினைவு மறக்கிறதோ, அப்பொழுது தான் விருத்தி சஞ்சலமாகிறது. ஒரு தந்தையைத் தவிர இரண்டாவது எந்த சம்பந்தமும் இல்லையெனில், விருத்தி ஏன் சஞ்சலமாகிறது! உயர்ந்த விருத்தி இருந்தால் சஞ்சலமான விருத்தி இருக்காது. விருத்தியை உயர்ந்ததாக ஆக்கிவிட்டால் இல்லறம் தானாக உயர்ந்துவிடும். ஆகையால், தனது விருத்தியை(உணர்வை) உயர்ந்தாக ஆக்குங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0792
{
  question: " இல்லறம் கீழிறங்குவதற்கான காரணமாக ஆகாது  ",
  answer  : " விருத்தியில் சதா ஒரு தந்தையைத் தவிர வேறு யாரும் இல்லை என்ற நினைவு சதா இருக்க வேண்டும். ஒரு தந்தையிடம் அனைத்து சம்பந்தங்கள், அனைத்து பிராப்திகள் கிடைக்கின்றன. இந்த விருத்தி சதா இருந்தால் பார்வையில் சகோதரர் சகோதரர் என்ற ஆத்மீக சொரூபமும் சதா இருக்கும். எப்பொழுது ஒரு தந்தையிடம் அனைத்து சம்பந்தங்களின் பிராப்தியின் நினைவு மறக்கிறதோ, அப்பொழுது தான் விருத்தி சஞ்சலமாகிறது. ஒரு தந்தையைத் தவிர இரண்டாவது எந்த சம்பந்தமும் இல்லையெனில், விருத்தி ஏன் சஞ்சலமாகிறது! உயர்ந்த விருத்தி இருந்தால் சஞ்சலமான விருத்தி இருக்காது. விருத்தியை உயர்ந்ததாக ஆக்கிவிட்டால் இல்லறம் தானாக உயர்ந்துவிடும். ஆகையால், தனது விருத்தியை(உணர்வை) உயர்ந்தாக ஆக்குங்கள். இதுதான் இல்லற முன்னேற்றத்திற்குக் காரணமாகிறது மற்றும் முன்னேற்றத்தினால் கதி மற்றும் சத்கதியை சகஜமாக அடைய முடியும், பிறகு, இந்த இல்லறம் கீழிறங்குவதற்கான காரணமாக ஆகாது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0793
{
  question: " இல்லற வாழ்க்கையில் இருப்பவர்கள்   ",
  answer  : "  உயர்ந்த விருத்தி இருந்தால் சஞ்சலமான விருத்தி இருக்காது. விருத்தியை உயர்ந்ததாக ஆக்கிவிட்டால் இல்லறம் தானாக உயர்ந்துவிடும். ஆகையால், தனது விருத்தியை(உணர்வை) உயர்ந்தாக ஆக்குங்கள். இதுதான் இல்லற முன்னேற்றத்திற்குக் காரணமாகிறது மற்றும் முன்னேற்றத்தினால் கதி மற்றும் சத்கதியை சகஜமாக அடைய முடியும், பிறகு, இந்த இல்லறம் கீழிறங்குவதற்கான காரணமாக ஆகாது. எனவே, இல்லற வாழ்க்கையில் இருப்பவர்கள் முன்னேற்றத்திற்கு விருத்தியை சரியாக ஆக்க வேண்டும். இந்த விருத்தியின் சஞ்சல நிலை பற்றிய புகார்கள் (கம்ப்ளைண்ட்) முடிந்து (கம்ப்ளீட்) போய்விடும். நினைவு மற்றும் விருத்தியில் சதா நிர்வாணதாமம் மற்றும் நிர்வாண (சைலென்ஸ்) ஸ்திதி இருக்க வேண்டும்.. மற்றும் சரித்திரத்தில் பணிவு இருக்க வேண்டும் ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0794
{
  question: " மறதியைக் களைவதற்காக   ",
  answer  : " பணிவு, படைப்பு மற்றும் நிர்வாணநிலை (சைலென்ஸ்) ஆகிய இந்த மூன்றும் நினைவில் இருந்தால் தான் சரித்திரம், கடமை மற்றும் மனோநிலை (ஸ்திதி) என்ற மூன்றும் இந்த நினைவினால் சக்திசாலி ஆகிவிடும் அதாவது நினைவில் சக்தி வந்துவிடும். எங்கு சக்திசாலியான நிலை இருக்கிறதோ, அங்கு இந்த மூன்றின் மறதி ஏற்படாது. மறதியைக் களைவதற்காக சக்திசாலியான நினைவை ஏற்படுத்துங்கள். இது மிகவும் எளிது அல்லவா.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0795
{
  question: " பணிவு படைப்பு மற்றும் நிர்வாணநிலை  ",
  answer  : " சரித்திரத்தில் (நடத்தை) பணிவு இருந்தால் உலக முன்னேற்றம் என்ற கடமை தானாக நடக்கும். பணிவு என்றால் நிர்அகங்கார நிலை. எனவே, பணிவில் தேக அகங்காரம் தானாக அழிந்து போகிறது. அத்தகைய பணிவான ஸ்திதியில் இருக்கக் கூடியவர்கள் சதா நிர்வாணநிலையில் (சைலென்ஸ் நிலைத்திருந்து சப்தத்தில் வரும்பொழுது சப்தமும் யதார்த்தமாகவும் மற்றும் சக்திசாலியாகவும் இருக்கும். எந்த ஒரு பொருளும் எவ்வளவு அதிக சக்தி கொண்டதாக இருக்குமோ, அவ்வளவு எண்ணிக்கையில் குறைவாக இருக்கும், ஆனால், தரத்தில் உயர்வாக இருக்கும். அதேபோன்று பணிவான ஸ்திதியில் நிலைத்து இருந்து சப்தத்தில் வரும்பொழுது வார்த்தையிலும் சப்தங்கள் குறையும், ஆனால், சக்திசாலியான நிலை அதிகமாக இருக்கும். இப்பொழுது விஸ்தாரம் அதிகமாக செய்ய வேண்டியுள்ளது, ஆனால், சக்திசாலியான ஸ்திதி உருவாக்கிக் கொண்டே செல்ல செல்ல உங்கள் ஒரு வார்த்தையில் ஆயிரக்கணக்கான வார்த்தைகளின் ரகசியம் புதைந்து இருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0796
{
  question: " ஒரு வார்த்தையில் ",
  answer  : " சக்திசாலியான நிலை அதிகமாக இருக்கும். இப்பொழுது விஸ்தாரம் அதிகமாக செய்ய வேண்டியுள்ளது, ஆனால், சக்திசாலியான ஸ்திதி உருவாக்கிக் கொண்டே செல்ல செல்ல உங்கள் ஒரு வார்த்தையில் ஆயிரக்கணக்கான வார்த்தைகளின் ரகசியம் புதைந்து இருக்கும். இதனால் வீணான வார்த்தைகள் தானாக முடிந்துவிடும். எவ்வாறு முழு ஞானத்தின் சாரம் சிறிய பேட்ஜ்ஜில் அடங்கியிருக்கிறது. முழு கடலும் இந்த சிறிய சித்திரத்தில் சார ரூபத்தில் அடங்கி இருக்கிறது, அதுபோன்று உங்களின் ஒரு சப்தம் அனைத்து ஞான ரகசியங்கள் நிறைந்ததாக வெளிப்படும். அவ்வாறு வார்த்தையிலும் சக்தியை நிரப்ப வேண்டும். விருத்தி மற்றும் வார்த்தை எப்பொழுது சக்திசாலியாக ஆகுமோ, அப்பொழுது செயல் சதா யதார்த்தம் மற்றும் சக்திசாலியாக இருக்கும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0797
{
  question: " பேட்டரியை சார்ஜ் செய்ய ",
  answer  : "இங்கு பேட்டரியை சார்ஜ் செய்ய வந்துள்ளீர்கள், எனவே, பேட்டரியை சார்ஜ் செய்வதற்காக சதா தன்னை உலக நிர்மாணம் (படைப்பு) செய்வதற்குப் பொறுப்பாளி (இன்சார்ஜ்) என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். ஒருவேளை, சதா தன்னை இந்த சிருஷ்டியின் கடமைக்குப் பொறுப்பாளி எனப் புரிந்திருந்தால், சதா பேட்டரி சார்ஜாகி இருக்கும். இந்த சார்ஜில் (பொறுப்பு) இருந்து தன்னை விலக்கிக் கொள்வதனால் அனைத்து பேட்டரியும் டிஸ்சார்ஜ் ஆகிறது. ஆகையினால் சதா தன்னை இந்த கடமையில் இன்சார்ஜ் எனப் புரிந்து கொள்ளுங்கள் மற்றும் பிறகு தனது பேட்டரியினுடைய சார்ஜ்ஜின் சார்ட்டை அடிக்கடி சோதனையிடுங்கள். அப்பொழுது ஒருபோதும் சங்கல்பம் மற்றும் கர்மத்தில் மற்றும் ஆத்ம ஸ்திதியில் டிஸ்சார்ஜ் ஆகாது.",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0798
{
  question: " நான் என்ன காரியம் செய்வேனோ  ",
  answer  : " பாண்டவர்களின் பட்டிக்கு இந்த ஆழமான சுலோகன் அவசியமாக இருக்கிறது. அது என்ன? நான் என்ன காரியம் செய்வேனோ, என்னைப் பார்த்து மற்றவர்கள் செய்வார்கள்” என்ற இந்த சுலோகன் சொல்லப்பட்டது. இதேபோன்று நிமித்தமாக இருக்கும் ஆத்மாவின் விருத்தி எவ்வாறு இருக்குமோ, அவ்வாறு வாயுமண்டலம் உருவாகும். எவ்வாறு எனது விருத்தியோ அவ்வாறு வாயுமண்டலம். எனவே, வாயுமண்டலத்தை மாற்றக்கூடியது விருத்தியே. செயலைக் காட்டிலும் விருத்தியே சூட்சுமாக இருக்கிறது. இப்பொழுது செயலின் மீது மட்டும் கவனம் வைக்காமல், விருத்தியினால் வாயுமண்டலத்தை மாற்றும் பொறுப்பாளியாகவும் நான் இருக்கின்றேன் என்பதில் கவனம் இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0799
{
  question: " விருத்தி சஞ்சலமாகுமா   ",
  answer  : " பாண்டவர்களின் பட்டிக்கு இந்த ஆழமான சுலோகன் அவசியமாக இருக்கிறது. அது என்ன? நான் என்ன காரியம் செய்வேனோ, என்னைப் பார்த்து மற்றவர்கள் செய்வார்கள்” என்ற இந்த சுலோகன் சொல்லப்பட்டது. இதேபோன்று நிமித்தமாக இருக்கும் ஆத்மாவின் விருத்தி எவ்வாறு இருக்குமோ, அவ்வாறு வாயுமண்டலம் உருவாகும். எவ்வாறு எனது விருத்தியோ அவ்வாறு வாயுமண்டலம். எனவே, வாயுமண்டலத்தை மாற்றக்கூடியது விருத்தியே. செயலைக் காட்டிலும் விருத்தியே சூட்சுமாக இருக்கிறது. இப்பொழுது செயலின் மீது மட்டும் கவனம் வைக்காமல், விருத்தியினால் வாயுமண்டலத்தை மாற்றும் பொறுப்பாளியாகவும் நான் இருக்கின்றேன் என்பதில் கவனம் இருக்க வேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0800
{
  question: " விருத்தியை என்ன செய்ய வேண்டும்  ",
  answer  : "  தொந்தரவு செய்யும் குழந்தையை விதவிதமான முறைகளில் ஏதாவது பந்தனத்தில் கட்டிப்போட முயற்சி செய்யப்படுகிறது - ஸ்தூல பந்தனத்தினாலோ, வார்த்தையின் மூலமாகவோ அல்லது பொருள்களின் ஆதாரத்தைக் கொடுத்து தனது அன்பில் கட்டுவிக்கப்படுகிறது. அதேபோன்று புத்தியையும், சங்கல்பத்தையும் ஏதாவது பந்தனங்களில் கட்டிப்போட வேண்டும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0801
{
  question: " புத்திக்கும் சங்கல்பத்திற்க்கும் பந்தனம்  ",
  answer  : " முதலில் புத்தி எங்கு செல்கின்றது என்பதை சோதனையிடுங்கள். சோதனை செய்த பிறகு, எங்கு சங்கல்பம் மற்றும் விருத்தி செல்கிறதோ, அந்த லௌகீக மற்றும் தேகதாரிகளை, பொருட்களை மாற்றம் செய்து கொண்டே, இந்த தேகதாரி மற்றும் லௌகீகப் பொருளுடன் அலௌகீக மற்றும் அழிவற்ற பொருட்களின் வித்தியாசத்தின் நினைவைக் கொண்டு வாருங்கள். எவ்வாறு யாராவது தேகதாரியிடம் விருத்தி சஞ்சலமாகின்றது, எந்த சம்பந்தத்தில் சஞ்சலமாகிறதோ, அந்த சம்பந்தத்தை அழிவற்ற தந்தை மூலம் நடைமுறையில் அனுபவம் செய்யுங்கள். இல்லற சம்பந்தத்தில் விருத்தி சஞ்சலமடைகின்றது என்று வைத்துக்கொள்ளுங்கள், அந்த சம்பந்தத்தின் அலௌகீக அனுபவத்தை சர்வசம்பந்தங்களை வகிக்கும் தந்தையிடமிருந்து அடையுங்கள், அப்பொழுது பிராப்திகள் அனைத்தும் பூர்த்தியடைந்துவிடும். பிறகு, சஞ்சலத்தன்மை மறைந்துவிடும். புரிந்ததா? ஒருவேளை, அனைத்து சம்பந்தங்களும் மற்றும் அனைத்துப் பிராப்திகளும் ஒரு தந்தை மூலம் ஏற்பட்டுவிட்டால், மற்ற பக்கங்களில் புத்தி சஞ்சலமடையுமா என்ன? எனவே, அனைத்து சம்பந்தங்களையும் விட ஒரே ஒரு மிகப்பெரிய பந்தனம் இதுதான். தன்னுடைய சஞ்சலமான விருத்தியை அனைத்து சம்பந்தங்களின் பந்தனத்தில் ஒரு தந்தையிடம் ஈடுபடுத்திவிடுங்கள், பிறகு, அனைத்து சஞ்சலங்களும் எளிதாக முடிந்துபோய்விடும். வேறு எந்த சம்பந்தம் மற்றும் பிராப்தியின் சாதனங்களும் தென்படாது  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0802
{
  question: " சீதைக்கு கோட்டிற்குள் இருக்கவேண்டும்  ",
  answer  : "  கதைகளில் சீதைக்கு கோட்டிற்குள் இருக்கவேண்டும் என்ற கட்டளையிடப்பட்டது போன்று தன்னைத்தானே அப்படி கட்டிப்போட்டுக் கொள்ளுங்கள். அவ்வாறு தனது ஒவ்வொரு அடியை எடுத்து வைக்கும்பொழுதும், ஒவ்வொரு எண்ணங்களை செய்யும் பொழுதும் தந்தையின் கட்டளையின் கோட்டிற்குள் இருப்பதாக புரிந்து கொள்ளுங்கள். ஒருவேளை, எண்ணங்களில் கூட கட்டளையின் கோட்டிலிருந்து வெளியேறினீர்கள் என்றால் வீணானவைகள் நம்மிடம் போர் புரியும். சதா கட்டளை என்ற கோட்டிற்குள் இருந்தால் சதா பாதுகாப்பாக இருப்பீர்கள். எந்த விதமான இராவண சம்ஸ்காரமும் போர் புரியாது மற்றும் அவ்வப்போது தனது சமயத்தை இந்த விசயங்களைக் களைவதிலேயே வீணாக்கமாட்டீர்கள். போரும் இருக்காது, அடிக்கடி சமயம் வீணாக விரயமாகாது. ஆகையால், இப்பொழுது இந்தக் கட்டளையை சதா நினைவில் வையுங்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 26 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0803                            31 அக்டோபர் 1971
{
  question: "  இது வேண்டும் அது வேண்டும் ",
  answer  : " இப்பொழுதோ விதாதா மற்றும் வரதாதாவாக ஆகி உலகத்தின் ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்கும் ஏதவாது ஏதாவது தானம் மற்றும் வரதானம் கொடுக்கவேண்டும். இவ்வாறு அல்லாமல் இது வேண்டும், அது வேண்டும்... என்ற சங்கல்பத்தை இப்பொழுது வரை எழுப்பக் கூடாது. வள்ளலின் குழந்தைகள் அனைத்து சக்திகளிலும் நிறைந்தவர்களாக இருப்பார்கள். இந்த சம்பன்ன ஸ்திதி, சம்பூரண ஸ்திதியை அருகாமையில் கொண்டு வருகின்றது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0804
{
  question: " அபிராப்தி என்று எதுவும் இல்லை  ",
  answer  : "  சதா தன்னை சர்வ சக்திகளால் நிறைந்திருக்கும் அனுபவம் செய்ய வேண்டும், இதுவே விசேஷ ஆத்மாக்களின் விசேஷத்தன்மையாக வெளிப்படையாகத் தென்படவேண்டும். “அபிராப்தி என்று எதுவும் இல்லை”... என்ற இந்தப் புகழ் என்ன உள்ளதோ, அதன் படி இந்த சமயம் சர்வசக்திகளால் தன்னை சம்பன்னமாக்கிக் கொள்ளும் பொழுதுதான், எதிர்காலத்தில் சதா அனைத்து குணங்களிலும் சம்பன்னம், அனைத்து பொருள்களிலும் (பதார்த்தங்களிலும்) சம்பன்னம் மற்றும் சம்பூரண நிலையையும் அடையமுடியும்.  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0805
{
  question: " அனுபவத்தின் விசயங்கள்  ",
  answer  : " எப்பொழுது அனுபவ சொரூபம் ஆகிவிடுகிறீர்களோ, அப்பொழுது அனுபவத்தின் விசயங்கள் அழிவற்றதாக ஆகின்றன. கேட்ட விசயங்கள், வாயுமண்டலத்தின் பிரபாவத்தின் ஆதாரத்தில் அடைந்த விசயங்கள் மற்றும் ஏதேனும் சிரேஷ்ட ஆத்மாக்கள் மூலம் கேட்டறிந்த விசயங்களின் ஆதாரத்தில், அதன் பிரபாவத்தில் அடைந்த விசயங்கள் அல்பகாலத்திற்கானதாக ஆகிவிடுகிறது. ஆனால், தனது அனுபவத்தின் விசயங்கள் சதாகாலத்திற்கு அழிவற்றதாக இருக்கின்றது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0806
{
  question: " அனுபவி ஆத்மா  ",
  answer  : "  அனைத்தைக்காட்டிலும் சக்திசாலியான நிலை தனது அனுபவமாகும். ஏனெனில், அனுபவி ஆத்மாக்களிடம் மனோபலம்(வில்பவர்) இருக்கின்றது. அனுபவத்தின் மனோதிடத்தால் மாயாவின் எந்த சக்தியையும் எதிர்கொள்ள முடியும். யாருக்குள் மனோதிடம் இருக்குமோ, அவர்கள் எளிதாக அனைத்து விசயங்களையும், அனைத்து பிரச்சனைகளையும் எதிர்கொள்வார்கள் மற்றும் அனைத்து ஆத்மாக்களையும் சதா திருப்தியும் செய்வார்கள். எனவே, எதிர்கொள்ளும் சக்தியால் அனைவரையும் திருப்திப்படுத்தும் சக்தியை தனது அனுபவத்தின் மனோதிடத்தால் எளிதாக அடையமுடிகிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0807
{
  question: " தோல்வியின் பெயர் அடையாளமே இல்லை   ",
  answer  : " அனைத்தைக்காட்டிலும் சக்திசாலியான நிலை தனது அனுபவமாகும். ஏனெனில், அனுபவி ஆத்மாக்களிடம் மனோபலம்(வில்பவர்) இருக்கின்றது. அனுபவத்தின் மனோதிடத்தால் மாயாவின் எந்த சக்தியையும் எதிர்கொள்ள முடியும். யாருக்குள் மனோதிடம் இருக்குமோ, அவர்கள் எளிதாக அனைத்து விசயங்களையும், அனைத்து பிரச்சனைகளையும் எதிர்கொள்வார்கள் மற்றும் அனைத்து ஆத்மாக்களையும் சதா திருப்தியும் செய்வார்கள். எனவே, எதிர்கொள்ளும் சக்தியால் அனைவரையும் திருப்திப்படுத்தும் சக்தியை தனது அனுபவத்தின் மனோதிடத்தால் எளிதாக அடையமுடிகிறது. இரண்டு சக்திகளையும் தனக்குள் அனுபவம் செய்து கொண்டிருக்கின்றீர்களா? இந்த இரண்டு சக்திகளும் வந்துவிட்டால் பிறகு, வெற்றியாளர் ஆகிவிடுவீர்கள். அப்படிப்பட்ட வெற்றியாளராக அகிவிட்டீர்களா? வெற்றியாளர் என்றாலே கனவிலும் எண்ணங்களிலும் தோல்வியே இல்லை. கனவிலும் தோல்வியில்லை எனில் நடைமுறை வாழ்க்கையிலும் இருக்காது அல்லவா! இவ்வாறு ஒவ்வொரு சங்கல்பம், ஒவ்வொரு வார்த்தை. ஒவ்வொரு கர்மம் வெற்றியாகிறது என்றால் தோல்வியின் பெயர் அடையாளமே இல்லை என்று அர்த்தமாகும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0808
{
  question: " மாற்றம் மற்றும் சேவை  ",
  answer  : "கண்கள் ஆன்மிகத்தின் அனுபவம் செய்விக்க வேண்டும், நடத்தை தந்தையின் சரித்திரத்தின் காட்சியை செய்விக்க வேண்டும், நெற்றி நெற்றிமணியின் காட்சியை செய்விக்கவேண்டும். இந்த அவ்யக்த முகமானது தெய்வீக, அலௌகீக ஸ்திதியின் பிரத்யட்ச சொரூபத்தைக் காட்ட வேண்டும், தனது அலௌகீக விருத்தி எப்படிப்பட்ட தமோகுண விருத்தியுடையவர்களுக்கும் தனது சதோகுணமான விருத்தியின் நினைவை ஏற்படுத்த வேண்டும். இதைத்தான் மாற்றம் மற்றும் சேவை என்றும் கூறப்படுகின்றது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0809
{
  question: " ஃபுல் ஃபெயில் ஃபீல் ஃப்ளா  ",
  answer  : "  அனைத்து விசயங்களிலும் நிறைவாக (ஃபுல்-full) ஆகவேண்டும். தந்தையின் மகிமைகள் அனைத்திலும் ஃபுல் என்ற சப்தம் வருகின்றது அல்லவா! எனவே, அனைத்து விசயங்களிலும் ஃபுல்லாக இருப்பவர்கள் ஃபெயில் ஆகமாட்டார்கள். நிறைவான நிலையில் (ஃபுல்-full) குறைகள் (ஃப்ளா-flaw) இருக்காது, ஆகையால், தோல்வி (ஃபெயில்) அடையமாட்டார்கள். ஃபெயிலும் (fail) அடைவதுமில்லை. எந்த வீண் விசயங்களை உணர்வதும் (ஃபீல்-feel) இல்லை. சிறிய சிறிய விசயங்களை ஃபீல் செய்கின்றீர்கள் அல்லவா. யார் ஃபுல்லாக (full) இருப்பார்களோ, அவர்கள் வீண் விசயங்களை ஃபீல் (feel) பண்ணமாட்டார்கள். ஃபெயில் (fail) ஆவதும் இல்லை.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0810
{
  question: " ஸ்வாஹா என்று   ",
  answer  : " இந்த தைரியம் மற்றும் உற்சாகத்தை சதாகாலத்திற்கும் தனது விருத்தியாக (உள்ளுணர்வு) ஆக்கவேண்டும். நிலம் மிருதுவாகவும் பலன் தரவல்லதாகவும் இருக்கிறது. ஆனால், தனது பலன் தரும் நிலத்தில் கடந்துபோன பழைய வாழ்க்கையின் விகர்மங்கள் மற்றும் விகர்மங்கள் என்ற முட்களை நாற்றாக நடாதீர்கள். முட்களை தந்தைக்கு முன் சமர்ப்பணம் செய்து விட்டீர்களா? இப்பொழுது வரை உள்ளத்தில் அநேக முட்கள் இருப்பதனால் நஷ்டம் விளைவித்துக் கொண்டு இருக்கிறதோ, அது இப்பொழுது தந்தைக்கு முன்னே ஸ்வாஹா ஆகிவிட்டது. ஸ்வாஹா என்று சாம்பலையும் கூறுகின்றனர். சாம்பலான பொருள் அதாவது பஸ்பமான பொருள் பிறகு ஒருபொழுதும் மீண்டும் தனது நிலத்தில் பயிரிடக்கூடாது, அதாவது நினைவில் கொண்டு வரக் கூடாது. ஸ்வாஹா என்றால் பெயர், உருவமும் அழிந்துவிடுவதாகும்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 31 அக்டோபர் 1971, பத்தி 3  "
},
//Q0811                           1 டிசம்பர் 1971
{
  question: "  ஹை ஜம்ப் தாண்டிச் செல்ல ",
  answer  : " இந்த சிறிய சங்கமயுக சமயத்தில் வரதாதாவின் மூலம் வரதானம் கிடைக்கிறது - எந்த ஒரு ஆத்மாவும் தனது தீவிர முயற்சியின் மூலம், வரதாதா மூலம் எவ்வளவு வரதானம் பெற விரும்புகிறார்களோ, அவ்வளவு பெறமுடியும். ஆகையால், புதிய புதிய நந்தவனம் யாரெல்லாம் எதிரில் அமர்ந்துள்ளீர்களோ, எதிரில் வந்துள்ள நந்தவனம் என்ன விரும்பினாலும், எப்படி விரும்பினாலும், எத்தனை சமயம் விரும்பினாலும் வரதாதா தந்தையிடமிருந்து வரதானங்களின் ரூபத்தில் ஆஸ்தியை அடைய முடியும். ஆகையால், விசேஷமாக பாப்தாதாவிற்கு இந்த புதிய நந்தவனத்தின் மீது, அன்பான ஆத்மாக்களின் மீது விசேஷமான அன்பும் சகயோகமும் இருக்கின்றது. இந்த தந்தையின் சகயோகத்தை சகஜ யோகத்தின் ரூபத்தில் தாரணை செய்து கொண்டே செல்லுங்கள். இந்த வரதானம் கொஞ்ச சமயத்தில் ஹை ஜம்ப் (தாண்டிச் செல்ல) செய்ய வைத்துவிடும். ஆத்மாவாகிய எனக்கு இந்த நாடகத்தில் விசேஷமான பாகம் உள்ளது என்ற நினைவு மட்டும் சதா இருக்கவேண்டும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0812
{
  question: " நிரந்தர யோகி  ",
  answer  : " யார் நிரந்தர யோகியாக இருக்கின்றார்களோ, அவர்களின் ஒவ்வொரு எண்ணம், சொல் மற்றும் செயல் தந்தையினுடைய மற்றும் தனது இராஜ்ய ஸ்தாபனையின் காரியத்தில் சதா சகயோகியாக இருப்பதாகத் தோன்றும். இவர்களைத் தான் ஞானம் நிறைந்த ஆத்மா, யோகம் நிறைந்த ஆத்மா மற்றும் உண்மையான சேவாதாரி என்று கூறப்படுகின்றது. எனவே, சதா சகயோகி ஆகுவது என்றாலே சகஜயோகமாகும். ஒருவேளை, புத்தியின் மூலமாக சதா சகயோகி ஆகுவதில் ஏதோ ஒரு காரணத்தினால் கடினம் அனுபவம் ஆகின்றது என்றாலும் சொல் மற்றும் செயலின் மூலம் தன்னை சகயோகியாக ஆக்கினாலே அவர்களும் யோகி தான்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 1  "
},
//Q0813
{
  question: "  சகயோகியாக ஆகுவதும் ஒரு யோகமாகும் ",
  answer  : "  ஒருவேளை, புத்தியின் மூலமாக சதா சகயோகி ஆகுவதில் ஏதோ ஒரு காரணத்தினால் கடினம் அனுபவம் ஆகின்றது என்றாலும் சொல் மற்றும் செயலின் மூலம் தன்னை சகயோகியாக ஆக்கினாலே அவர்களும் யோகி தான். அப்படிப்பட்ட நிரந்தர யோகியாக ஆகமுடியும் தானே அல்லது இதுவும் கடினமாக உள்ளதா? மனதால் இயலவில்லை என்றால் உடலால், உடலால் முடியவில்லை என்றால் செல்வத்தால், செல்வத்தால் இயலவில்லை எனில் யாருக்கு எதன் மூலம் சகயோகியாக முடியுமோ அதில் அவருக்கு சகயோகியாக ஆகுவதும் ஒரு யோகமாகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 1 "
},
//Q0814
{
  question: " உங்களின் சகயோகம் என்ற பாடத்தில்   ",
  answer  : "  ஒன்று, தன்னை தைரியம், தைரியத்துடன் சகயோகியாக ஆக்க வேண்டும். ஒரு வேளை தைரியம் இல்லை எனில், உடலிலும் தைரியம் இல்லை, மனதிலும் இல்லை மற்றும் பொருளிலும் இல்லை எனில் என்ன செய்வீர்கள்? எப்படி வேண்டுமானாலும் சதா யோகியாக ஆகமுடியும் - சிலர் இவ்வாறும் இருக்கிறார்கள் அதாவது அவர்களிடத்தில் தைரியம் இல்லை எனினும் மகிழ்ச்சி, உற்சாகம் இருக்கின்றது. செல்வத்தின் சக்தியில்லை, மனதில் கட்டுப்படுத்தும் சக்தியில்லை, வீணான எண்ணங்கள் அதிகமாக வருகின்றன, ஆனால், எந்த விசயம் வாழ்க்கையின் அனுபவத்தில் உற்சாகத்தையும் மகிழ்ச்சியையும் கொடுக்கக் கூடியதோ, அதன் மூலம் மற்றவர்களுக்கு மகிழ்ச்சியைக் கொடுங்கள், அப்பொழுது மற்றவர்களுக்குள் தைரியம் வருவதால் உங்களுக்கும் அதன் பங்கு கிடைத்துவிடும். ஆதியிலிருந்து வந்திருந்தாலும் அல்லது இப்பொழுது வந்திருந்தாலும், ஒவ்வொரு ஆத்மாவிற்கும் தனது வாழ்க்கையில் ஏதோ பிராப்தியின் அனுபவம் அவசியம் ஆகியிருக்கும், அதனால் தான் வந்திருக்கிறார்கள். இந்த விசேஷ அனுபவத்தை அனேக ஆத்மாக்களின் ஊக்கம் மற்றும் உற்சாகத்தை அதிகரிக்கும் காரியத்தில் பயன்படுத்த முடியும். இந்த செல்வத்திலிருந்து எவரும் வஞ்சிக்கப்பட்டவர்கள் அல்ல. எது தன்னிடம் உள்ளதோ, எவ்வளவு உள்ளதோ, அதன் மூலம் மற்றவர்களை தைரியசாலியாக ஆக்குவது மற்றும் சகயோகியாக ஆக்குவது - இதுவும் உங்களின் சகயோகம் என்ற பாடத்தில் மதிப்பெண்ணைச் சேமிக்கச் செய்யும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 2 "
},
//Q0815
{
  question: " இயற்கையானதாக இயல்பானதாக ",
  answer  : "  . இயற்கையானதாக மற்றும் இயல்பானதாக ஆகிவிடவேண்டும். எவ்வாறு சிலருக்கு விசேஷமான இயல்புகள் இருக்கும், அந்தப் இயல்புக்கு வசமாக இருப்பதால் விரும்பாமலேயே அதன்படி நடப்பார்கள். எனது இயல்பு அப்படி, விரும்பவில்லை ஆனால், இயல்பாக உள்ளது என்று கூறுகின்றார்கள் அல்லவா. அதேபோன்று நிரந்தர சகஜயோகி அதாவது சகயோகியின் இயல்பு உருவாகவேண்டும், இயற்கையாக ஆகவேண்டும். என்ன செய்வேன், எவ்வாறு யோகம் செய்வது - இந்த விசயங்கள் முடிந்துபோக வேண்டும். சதா சகயோகி என்றாலே யோகியாக இருப்பதாகும். இந்த ஒரு விசயத்தை இயல்பு மற்றும் இயற்கையாக ஆக்கினாலே பாடத்தில் பரிபக்குவம் (perfect) ஆகிவிடலாம். பரிபக்குவம் என்றாலே அனைத்து தாக்கத்திற்கும் (effect) அப்பால், குறைகளுக்கும் (defct) அப்பால் இருப்பதாகும். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 2  "
},
//Q0816
{
  question: "  விநாடியில் அச்சிடமுடியும்  ",
  answer  : "  ஒரு விநாடியில் எந்த பேச்சுமில்லாமல், எந்த உழைப்புமின்றி, தனது சக்திசாலியான நிலையால் தெய்வீக இராஜ்யத்தின் ஆத்மாக்கள் மீது முத்திரையைப் பதித்துவிட முடியும்.. இது தான் சர்வசக்திவானின் புகழ் ஆகும். வரதானியாகி ஒரு நொடியில் பக்தர்களுக்கு வரதானம் கொடுக்கவேண்டும். வரதானம் கொடுப்பதில் உழைப்பு ஏற்படுவதில்லை, ஆஸ்தியை அடைவதில் உழைப்பு இருக்கின்றது. ஆஸ்தி அடையக்கூடியவர்கள் முயற்சி செய்து கொண்டேயிருப்பார்கள், முயற்சி எடுத்து கொண்டு உள்ளார்கள். ஆனால், வரதானி முர்த்தியாக எப்பொழுது ஆகிவிடுவீர்களோ, பிறகு, உழைப்பைப் பெறக்கூடியவர்கள் உழைப்பைப் பெறமாட்டார்கள், உழைப்பைக் கொடுக்கக் கூடியவர்களும் உழைக்க மாட்டார்கள். எனவே, உங்களின் இறுதி நிலையே வரதானி மூர்த்தியாவதாகும். ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0817
{
  question: " இறுதி ரூபம்  ",
  answer  : " இலட்சமியின் கைகளிலிருந்து ஸ்தூல பொற்காசுகள் வருவதாக காட்டுகின்றார்கள். இது உங்களின் இறுதி சக்தியின் ரூபமே தவிர, இலட்சுமியின் ரூபம் அல்ல. சக்தியின் ரூபத்தில் சர்வசக்திவானின் வரதானத்தை கொடுத்துக்கொண்டிருக்கும் சித்திரம் இது, இதை ஸ்தூல செல்வமாக காட்டிவிட்டார்கள்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 4 "
},
//Q0818
{
  question: " இலட்சுமியின் ரூபம் இது அல்ல  ",
  answer  : " இலட்சமியின் கைகளிலிருந்து ஸ்தூல பொற்காசுகள் வருவதாக காட்டுகின்றார்கள். இது உங்களின் இறுதி சக்தியின் ரூபமே தவிர, இலட்சுமியின் ரூபம் அல்ல. சக்தியின் ரூபத்தில் சர்வசக்திவானின் வரதானத்தை கொடுத்துக்கொண்டிருக்கும் சித்திரம் இது, இதை ஸ்தூல செல்வமாக காட்டிவிட்டார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 1 டிசம்பர் 1971, பத்தி 4  "
},
//Q0819                      1976 - 18 ஜனவரி 1976
{
  question: " சக்திசாலியான தினம்  ",
  answer  : " இன்றைய நாளை நினைவு தினத்தின் கூடவே சக்திசாலியான தினம் என்றும் கூறுகிறார்கள். இன்றைய இந்த நினைவு தினத்தில் எப்படி தொடக்கத்தில் பாப்தாதா குழந்தைகளின் தலையில் ஞானக் கலசத்தை வைத்தார், சாகார பாபா மூலமாக சக்திகளுக்கு உடல், மனம், பொருளை தானமாக உயில் எழுதிக் கொடுத்தார். அதே போலவே சாகார உடல் மூலமாக சாகார பங்கின் கடைசி நேரத்தில் சக்தி சேனைக்கு உலக நன்மை காரியத்திற்கான வில் பவரின் (ஆத்ம பலத்தின்) வில் (உயில்) கொடுத்தார். சுயம் தான் சூட்சும வதன வாசியாகி சாகாரத்தில் குழந்தைகளை பொறுப்பாளர் ஆக்கினார். எனவே இது சக்திசாலியான தினம் ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1976, பத்தி 2   "
},
//Q0820
{
  question: " விசேஷ கிஃப்ட்  ",
  answer  : " புதிய குழந்தைகளுக்கு குப்தமான (மறைவான) உதவியின், பிராப்தியின், அனுபவத்தின், ஒளியின் பொக்கிஷத்தின் விசேஷ கிஃப்டை பாப்தாதா கிஃப்டாகக் கொடுக்கிறார்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1976, பத்தி 2  "
},

//Q0821
{
  question: " கடலின் விசேஷம்   ",
  answer  : " எவ்வளவு அலைகளோ அந்த அளவே அமைதியாகவும் இருக்கும். ஆனால் ஒரே நேரத்தில் இரண்டு விசேஷங்களும் இருக்கின்றன. அதே போலவே தந்தைக்குச் சமமாகுபவர்களிலும் வெளிப்படையாக நினைவு சொரூபம் மற்றும் உள்ளே சக்தி சொரூபம் என்ற இந்த விசேஷம் இருக்கிறது. எவ்வளவு சாகார சொரூபத்தில் நினைவு சொரூபமோ அந்த அளவே உள்ளே சக்தி சொரூபம் இருக்க வேண்டும்.   ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1976, பத்தி 4 "
},
//Q0822
{
  question: " வில் பவர்   ",
  answer  : "என்ன விரும்புகிறீர்களோ எந்த நேரம் விரும்புகிறீர்களோ, அந்த மாதிரி தன்னுடைய சொரூபத்தை தாரணை செய்ய முடிய வேண்டும். இதைத் தான் வில் பவர் என்று கூறுவது.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1976, பத்தி 5  "
},
//Q0823
{
  question: " அன்பு சொரூபம் லௌகீகத்தன்மை ",
  answer  : " அன்பு சொரூபத்திலும் சக்திசாலியான சொரூபம் சேர்ந்தே நிரம்பியிருக்க வேண்டும். அன்பில் மட்டும் சொரூபம் ஆகிவிடுவது, இது லௌகீகத்தன்மை ஆகிவிட்டது. அன்பு சொரூபத்தின் கூடவே சக்திசாலியான சொரூபமும் இருப்பது தான் ஆன்மீகத் தன்மையாகும். எனவே சக்திசாலி சொரூபத்தின் கடைசி காட்சியாக பற்றுதலை வென்று நினைவு சொரூபத்தில் இருப்பது என்பதை காண்பித்திருக்கிறார்கள்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 18 ஜனவரி 1976, பத்தி 5   "
},
//Q0824                              22 ஜனவரி 1976
{
  question: "  எல்லைக்குட்பட்ட ஜோதி நமஸ்காரம்  ",
  answer  : " விசேஷமாக இந்த அந்தி மாலை நேரத்தில் எப்பொழுது சூரியன் அஸ்தமமாகிறதோ, அப்படிப்பட்ட சமயத்தில் தந்தையின் கூட கூடவே, ஞான சூரியனின் கூடவே, அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரங்களை, இருளை அகற்றக்கூடிய ஜோதி சொரூபம் என்று புரிந்துக் கொண்டு இந்த எல்லைக்குட்பட்ட ஜோதியை நமஸ்காரம் செய்கிறார்கள். தந்தையும் கூட அந்த மாதிரி உயர்ந்த ஆத்மாக்களை உலகம் மற்றும் பிரம்மாண்டத்தின் அதிபதி ஆத்மாக்களை தினசரி நமஸ்காரம் செய்கிறார். எனவே உலகின் ஆத்மாக்களும் கூட தினசரி நமஸ்காரம் செய்வது என்ற நியமத்தை உருவாக்கி விட்டார்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0825
{
  question: " புதுப்புது குழந்தைகள் உயரத்தாண்டுதல்  ",
  answer  : " தீவிர முயற்சியினால் செல்லக்கூடிய புதுப்புதுக் குழந்தைகள் பாப்தாதாவின் கண்களில் விசேஷமாக அடங்கியிருக்கிறார்கள். எப்படிக் குழந்தைகளின் கண்களில் எப்பொழுதும் பாபா அடங்கியிருக்கிறார். எப்பொழுதும் துணையின் மற்றும் அருகாமையின் அனுபவம் செய்கிறார்கள். அப்படி தாமதமாக வந்த போதிலும் கூட தூரத்தில் இருக்கவில்லை, அருகாமையில் இருக்கிறார்கள். அதனால் கடைசியில் வரக்கூடிய குழந்தைகளுக்கு நாடகப்படி உயரத்தாண்டுதல் மூலமாக வேகமாக அதாவது முதலில் செல்வதற்கான கிடைத்துள்ள பொன்னான வாய்ப்பை எப்பொழுதும் நினைவில் வைத்துக் கொண்டே முழு கவனம் வைக்கவும். பாப்தாதாவும் கூட புதிய குழந்தைகளின் ஊக்கம், உற்சாகம் மற்றும் தைரியத்தைப் பார்த்து மகிழ்ச்சியும் கூட அடைகிறார். மேலும் கூட கூடவே சகயோகம் மற்றும் விசேஷமான அன்பையும் கூட அளித்துக் கொண்டிருக்கிறார்  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 2  "
},
//Q0826
{
  question: " மற்றவர்களின் ஆசைகளை நிறைவேற்றுவது  ",
  answer  : " உலகத்தின் ஆத்மாக்களின் அனேக விதமான ஆசைகள் அதாவது விருப்பங்களை நிறைவேற்றுவதற்கான திட எண்ணத்தை தாரணை செய்யுங்கள். மற்றவர்களின் ஆசைகளை நிறைவேற்றுவது என்றால் சுயம் தன்னை 'ஆசை என்றால் என்னவென்று அறியாத நிலையில்' உள்ளவராக ஆக்குவது ஆகும். எப்படி கொடுப்பது என்றால் பெறுவது என்பதாகிறதோ, அப்படித் தான் மற்றவர்களின் ஆசைகளை நிறைவேற்றுவது என்றால் சுயம் தன்னை நிரம்பியவராக ஆக்குவது ஆகும்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 3  "
},
//Q0827
{
  question: " அதிவேக முயற்சி   ",
  answer  : " மற்றவர்களின் ஆசைகளை நிறைவேற்றுவது என்றால் சுயம் தன்னை 'ஆசை என்றால் என்னவென்று அறியாத நிலையில்' உள்ளவராக ஆக்குவது ஆகும். எப்படி கொடுப்பது என்றால் பெறுவது என்பதாகிறதோ, அப்படித் தான் மற்றவர்களின் ஆசைகளை நிறைவேற்றுவது என்றால் சுயம் தன்னை நிரம்பியவராக ஆக்குவது ஆகும். தற்போதைய கடைசி நேரத்தின் அதிவேக முயற்சி இது தான் - ஒரே நேரத்தில் இரண்டு காரியம் செய்ய வேண்டும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 3  "
},
//Q0828
{
  question: " ஒரே நேரத்தில் இரண்டு காரியம்   ",
  answer  : " மற்றவர்களின் ஆசைகளை நிறைவேற்றுவது என்றால் சுயம் தன்னை 'ஆசை என்றால் என்னவென்று அறியாத நிலையில்' உள்ளவராக ஆக்குவது ஆகும். எப்படி கொடுப்பது என்றால் பெறுவது என்பதாகிறதோ, அப்படித் தான் மற்றவர்களின் ஆசைகளை நிறைவேற்றுவது என்றால் சுயம் தன்னை நிரம்பியவராக ஆக்குவது ஆகும். தற்போதைய கடைசி நேரத்தின் அதிவேக முயற்சி இது தான் - ஒரே நேரத்தில் இரண்டு காரியம் செய்ய வேண்டும். அவை என்ன? மற்றவர்களுக்காக கொடுப்பது என்றால் சுயம் தன்னிலும் கூட அந்தக் குறையை நிரப்புவது, அதாவது மற்றவர்களை ஆக்குவது தான் ஆவது ஆகும்.   ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 3   "
},
//Q0829
{
  question: " குறையை நிரப்ப  ",
  answer  : " மற்றவர்களுக்காக கொடுப்பது என்றால் சுயம் தன்னிலும் கூட அந்தக் குறையை நிரப்புவது, அதாவது மற்றவர்களை ஆக்குவது தான் ஆவது ஆகும். எப்படி பக்தி மார்க்கத்தில் எந்தப் பொருளின் குறை இருக்கிறதோ அதே பொருளை தானம் செய்கிறார்கள். அப்படி தானம் செய்வதினால் அந்தப் பொருளின் குறை ஒருபொழுதும் இருக்காது. எனவே கொடுப்பது என்றால் பெறுவதாக ஆகிவிடுகிறது. அப்படித்தான் எந்தப் பாடத்தில், எந்த விசேஷத்தில், எந்த குணத்தின் குறையை தன்னுள் உணருகிறீர்களோ, அந்த விசேஷம் மற்றும் குணத்தை தானம் செய்யுங்கள். அதாவது மற்ற ஆத்மாக்களுக்காக சேவையில் ஈடுபடுத்துங்கள் அப்போது சேவைக்காக பதிலாக பிரத்யட்சமான பலனை பிராப்தியின் ரூபத்தில் சுயம் தன்னில் அனுபவம் செய்வீர்கள்  ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 3   "
},
//Q0830
{
  question: "  இரட்டைக் கிரீடம் அணிந்தவராக  ",
  answer  : " சேவை என்றால் பலன் கிடைப்பது. முதலில் தனக்காக நேரம் அளித்து பிறகு மற்ற ஆத்மாக்களின் சேவைக்காக நேரம் அளிப்பது என்று முயற்சி செய்வதற்கு அவ்வளவு நேரம் இப்பொழுது இல்லை. அதிவேக முயற்சி என்றால் சுயம் தனக்கும் மற்றும் மற்ற ஆத்மாக்களுக்கும் கூட கூடவே சேவை இருக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு விநாடி மற்றும் ஒவ்வொரு எண்ணத்தில் தன்னுடைய நன்மையின் மற்றும் உலகத்தின் நன்மைக்கான பாவனை சேர்ந்தே இருக்கட்டும். ஒரே விநாடியில் இரண்டு காரியம் இருக்கும். அப்பொழுது தான் இரட்டைக் கிரீடம் அணிந்தவராக ஆவீர்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 3  "
},
//Q0831
{
  question: "கடைசியில் வந்தாலும் அதிவேகமான முயற்சி  ",
  answer  : " சேவை என்றால் பலன் கிடைப்பது. முதலில் தனக்காக நேரம் அளித்து பிறகு மற்ற ஆத்மாக்களின் சேவைக்காக நேரம் அளிப்பது என்று முயற்சி செய்வதற்கு அவ்வளவு நேரம் இப்பொழுது இல்லை. அதிவேக முயற்சி என்றால் சுயம் தனக்கும் மற்றும் மற்ற ஆத்மாக்களுக்கும் கூட கூடவே சேவை இருக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு விநாடி மற்றும் ஒவ்வொரு எண்ணத்தில் தன்னுடைய நன்மையின் மற்றும் உலகத்தின் நன்மைக்கான பாவனை சேர்ந்தே இருக்கட்டும். ஒரே விநாடியில் இரண்டு காரியம் இருக்கும். அப்பொழுது தான் இரட்டைக் கிரீடம் அணிந்தவராக ஆவீர்கள். ஒருவேளை ஒருசமயத்தில் ஒரு காரியம் மட்டுமே செய்வீர்கள் என்றால் தன்னுடைய மற்றும் உலகின் , ஒரு சமயத்தில் ஒரு காரியம் செய்வதற்கான பிராப்தியாக புது உலகில் ஒரு ஒளியின் கிரீடம் அதாவது தூய்மையான வாழ்க்கை – சுகம், செல்வம் நிரம்பிய வாழ்க்கை பிராப்தி ஆகும். ஆனால் ராஜ்ஜியத்தின் ஆசனம் மற்றும் கிரீடம் பிராப்தி ஆகாது அதாவது பிரஜையின் பதவிக்கான பிராப்தி இருக்கும். அப்படி இரட்டைக் கிரீடத்தைப் பிராப்தி செய்வதற்கான ஆதாரம் ஒவ்வொரு நேரமும் இரட்டை சேவை - சுயம் தனக்கும் மற்றும் மற்ற ஆத்மாக்களுக்கும் செய்யுங்கள். இது தான் கடைசியில் வந்தாலும் அதிவேகமான முயற்சி ஆகும்.",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 3 "
},
//Q0832
{
  question: "மாற்றத்திற்கான மூல ஆதாரம் ",
  answer  : " மாற்றத்திற்கான மூல ஆதாரம் ஒவ்வொரு நொடியும் சேவையில் பிசியாக இருப்பது. ஒவ்வொரு மகாரதியின் உள்ளே எப்போதும், எந்த மாதிரி சமயமாக இருந்தாலும் கூட அவர்கள் சேவைக்காக தான் அளிக்க வேண்டும் என்ற இந்த எண்ணம் இருக்கிறது. தனது தேகம் அல்லது சரீரத்திற்கு அவசியமான காரியத்தில் கூட சமயத்தை ஈடுபடுத்தினார்கள் என்றாலும் கூட, சுயம் தனக்காக ஈடுபடுத்தினாலும், மனதார உலக நன்மைக்கான சேவையைக் கூட கூடவே செய்ய முடியும். ஒருவேளை சொல் மற்றும் கர்மத்தில் செய்ய முடியவில்லை என்றால் மனதால் நன்மை செய்யும் பாவனையின் எண்ணம் இருந்தது என்றால் அது கூட சேவையின் பாடத்தில் சேமிப்பாகி விடும்",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 5"
},
//Q0833
{
  question: "இதன் மூலம் தான் மாற்றம்  ",
  answer  : "பக்தி மார்க்கத்தில் மகாதானி என்று யாருக்கு கூறப்படுகிறது? யார் சுயம் தனக்காக அல்லாமல் மாறாக ஒவ்வொரு பொருள், ஒவ்வொரு சமயம், பிறருக்காக தானம், புண்ணியம் செய்வதில் ஈடுபடுகிறார்களோ அவர்களுக்கு மகாதானி என்று கூறப்படுகிறது. இல்லையெனில் தானி என்று சொல்லப்படுகிறது. யார் அழியாத தானத்தைச் செய்துக் கொண்டே இருக்கிறார்களோ, எப்போதும் தானம் நடக்கிறதோ, அவர்களுக்குத் தான் மகாதானி என்று சொல்லப்படுகிறது. அப்படியே சுயம் தனக்காக சமயத்தை அளித்தாலும் கூட எப்போதும் நான் உலக சேவைக்காக உள்ளேன் என்று புரிந்துக் கொள்வார்கள். எப்படி மேடையில் எப்போது அமர்கிறார்களோ அப்போது நான் இந்த சமயத்தில் சேவையின் மேடையில் இருக்கிறேன் எனவே இலேசாக இருக்க மாட்டேன் என்று முழு நேரமும் விசேஷமான கவனம் இருக்கிறது சேவைக்காக முழு கவனமும் இருக்கிறது . அப்படித் தான் எப்போதும் தன்னை சேவையின் மேடையில் என்று புரிந்துக் கொள்ளுங்கள், இதன் மூலம் தான் மாற்றம் என்பது ஏற்படும். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 6 "
},
//Q0834
{
  question: " பக்தி மார்க்கத்தில் மகாதானி",
  answer  : "பக்தி மார்க்கத்தில் மகாதானி என்று யாருக்கு கூறப்படுகிறது? யார் சுயம் தனக்காக அல்லாமல் மாறாக ஒவ்வொரு பொருள், ஒவ்வொரு சமயம், பிறருக்காக தானம், புண்ணியம் செய்வதில் ஈடுபடுகிறார்களோ அவர்களுக்கு மகாதானி என்று கூறப்படுகிறது. இல்லையெனில் தானி என்று சொல்லப்படுகிறது. யார் அழியாத தானத்தைச் செய்துக் கொண்டே இருக்கிறார்களோ, எப்போதும் தானம் நடக்கிறதோ, அவர்களுக்குத் தான் மகாதானி என்று சொல்லப்படுகிறது. அப்படியே சுயம் தனக்காக சமயத்தை அளித்தாலும் கூட எப்போதும் நான் உலக சேவைக்காக உள்ளேன் என்று புரிந்துக் கொள்வார்கள். எப்படி மேடையில் எப்போது அமர்கிறார்களோ அப்போது நான் இந்த சமயத்தில் சேவையின் மேடையில் இருக்கிறேன் எனவே இலேசாக இருக்க மாட்டேன் என்று முழு நேரமும் விசேஷமான கவனம் இருக்கிறது சேவைக்காக முழு கவனமும் இருக்கிறது . அப்படித் தான் எப்போதும் தன்னை சேவையின் மேடையில் என்று புரிந்துக் கொள்ளுங்கள், இதன் மூலம் தான் மாற்றம் என்பது ஏற்படும். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 6 "
},
//Q0835
{
  question: "மாற்றம் ஏற்படுவதற்கான சாதனம் ",
  answer  : " எந்த ஒரு பலவீனத்தை சுயம் தனக்குள் உணர்ந்தால் அவை அனைத்தும் இந்த சேவையின் காரியத்தில் நிரந்தரமாக இருப்பதால், சேவையின் பலன் சொரூபம் மற்ற ஆத்மாக்களின் உள்ளத்திலிருந்து ஆசீர்வாதத்தின் பிராப்தி அல்லது புகழாக இருக்கிறது. அந்த பிராப்தியின் ஆதாரத்தினால் குஷி மற்றும் அதன் ஆதாரத்தினால் மகிழ்ச்சி மற்றும் அதன் ஆதாரத்தினால் மேலும் பிசியாக இருப்பதனால் அந்த பலவீனம் முடிந்து போய்விடும். எனவே யாருக்கு ஒருவர் மற்றவரின் கவனத்தை ஈர்ப்பதற்கு நடைமுறையில் கொண்டு வர வேண்டும் இதுவே மாற்றம் ஏற்படுவதற்கான சாதனம் ஆகும்.",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 6 "
},
//Q0836
{
  question: " மகாரதிகளின் வரையறை ",
  answer  : " மகாரதி என்றால் இரட்டை கிரீடதாரி அதாவது இரட்டை சேவாதாரி. சுயம் தனது மற்றும் அனைவரின் சேவையின் சமநிலை இருக்கும் அவர்களுக்குத் தான் மகாரதி என்று சொல்லப்படும். குழந்தைகளுக்கு குழந்தை பருவத்தின் சமயம் சுயம் தனக்காக இருக்கும், மேலும் பொறுப்பான ஆத்மாக்களின் சமயம் சேவைக்காக இருக்கும். எனவே குதிரை வீரர் அல்லது காலாட்படை வீரரின் சமயம் சுயம் தனக்காக அதிகமாக போய்விடும். சுயம் தான் சிலசமயம் கெட்டுப் போவது, சில சமயம் தாரணை செய்வது, சிலசமயம் தாரணையில் தோல்வி அடைந்து விடுவது . சிலசமயம் தீவிர முயற்சியாளராக, சிலசமயம் சாதாரண முயற்சியாளராக இருக்கின்றனர்.சிலசமயம் ஏதாவது சம்ஸ்காரத்தினால் யுத்தம் எனவே சிலசமயம் ஏதாவது சம்ஸ்காரத்துடன் யுத்தம். அவர்கள் சுயம் தனக்காக அதிக சமயத்தை இழக்கிறார்கள். ஆனால் மகாரதிகள் அப்படி செய்ய மாட்டார்கள். எப்படி குழந்தைகள் இருக்கிறார்கள் பொம்மைகளுடன் விளையாடுவார்கள், மேலும் மோசமாக ஆக்கி விடுவார்கள் கூட. இவர்கள் கூட தனது சம்ஸ்கார ரூபத்தில் உள்ள பொம்மைகளுடன் சிலசமயம் விளையாடுகிறார்கள், சிலசமயம் மோசமாக்குகிறார்கள் சிலசமயம் ஆக்குகிறார்கள், சிலசமயம் வசப்படுகிறார்கள், மேலும் சிலசமயங்களில் அவர்களை கவருகின்றனர். ஆனால் இது குழந்தைப் பருவத்தின் அடையாளம் ஆகும், மகாரதியினுடையது அல்ல",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 22 ஜனவரி 1976, பத்தி 7 "
},
//Q0837                            23 ஜனவரி 1976
{
  question: " உயர்ந்த பிராமணன்",
  answer  : "உயர்ந்தவன் என்றால் உயர்ந்ததிலும் உயர்ந்த பிராமணன். பிராமணர்களுக்கு விராட ரூபத்தில் உச்சிக்குடுமியின் இடம் வழங்கப்பட்டுள்ளது. எப்படி இடம் உயர்ந்த உச்சிக்குடுமியினுடையதோ அதேபோலத் தான் இடத்தின் கூட கூடவே ஸ்திதியும் கூட உயர்ந்ததாக இருக்கிறதா? எப்படி உயர்ந்த பெயரோ அதேபோல் உயர்ந்த பெருமை, மற்றும் அப்படியே தான் உயர்ந்த காரியம். எப்படி பாபாவிற்கு புகழ் உள்ளது - உயர்ந்ததிலும் உயர்ந்த பகவான், அதே போல, குழந்தைகளுக்கும் கூட புகழ் இருக்கிறது உயர்ந்ததிலும் உயர்ந்த பிராமணன்.  ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0838
{
  question: "பிராமணர்களின் சமயம்  ",
  answer  : "எப்படி பிராமணர்கள் உயர்ந்தவர்களோ அதேபோல பிராமணர்களின் சமயம் கூட அனைத்து யுகங்களையும் விட சர்வசிரேஷ்ட யுகம், அதாவது சங்கமயுகத்தின் சமயம், அதாவது அமிர்தவேளை அல்லது பிரம்மமுஹூர்த்தத்தின் சமயம் ஆகும். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0839
{
  question: " உயர்ந்த நிலை பிராமணர்களுக்கு ஏன் ",
  answer  : "ஏனென்றால், பிராமணர்கள் தான் உயர்ந்ததிலும் உயர்ந்தவர்கள் அதாவது உயர்ந்த கடமையில் உதவியாளர் ஆவதற்கான உயர்ந்த அதிர்ஷ்டத்தைப் பிராப்தி செய்கிறார்கள்.  ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0840
{
  question: "புனிதமானவர்களுக்கு என்ன புகழ் ",
  answer  : "தாமரை-கண்கள், தாமரை-கைகள் மற்றும் தாமரை-முகம் போன்ற ரூபங்களில் இதுவரையில் கூட புகழ்ந்துக் கொண்டு இருக்கிறார்கள். ஒவ்வொரு கர்மேந்திரியங்களும் தாமரை மலருக்கு சமமாக விடுபட்டு இருக்கிறதாஎன்பதை இப்போது நடைமுறையில் சோதனை செய்யுங்கள்.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1976, பத்தி 2"
},
//Q0
{
  question: "ஆத்மாக்களின் ஆசை  ",
  answer  : " சுகம் சாந்தியின் பிராப்தியினுடையது சுகம் சாந்தியின் பிராப்திகளின் ஆசையானது இருக்கிறது ஆனால் விசேஷமாக யார் பக்த ஆத்மாக்களோ அவர்களின் ஆசை என்ன ஆகும்? பெரும்பான்மையான பக்தர்களின் ஆசை ஒரு நொடிக்காக ஒளியைப் பார்ப்பது மட்டுமே ஆகும் ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1976, பத்தி 6 "
},
//Q0841
{
  question: " பிராமணர்களின் கண்கள் ",
  answer  : " பெரும்பான்மையான பக்தர்களின் ஆசை ஒரு நொடிக்காக ஒளியைப் பார்ப்பது மட்டுமே ஆகும் எனவே அந்த ஆசை எப்படி பூர்த்தியாகும்? அந்த ஆசையைப்பூர்த்தி செய்வதற்கான சாதனம் பிராமணர்களின் கண்கள் ஆகும். இந்த கண்கள் மூலம் பாபாவின் ஜோதி சொரூபத்தின் சாட்சாத்காரம் ஏற்படும். இந்த கண்கள், கண்களாகதோன்றாது மாறாக ஒளியின் உருண்டைகளாக தோன்றும். எப்படி ஆகாயத்தில் ஒளிவீசும் நட்சத்திரங்களைப் பார்க்க முடிகிறதோ அதேபோல் இந்த கண்கள் என்ற நட்சத்திரமானது நட்சத்திரங்களுக்கு சமமாக ஜொலிப்பதாக தோன்றும். ஆனால் அவை, எப்போது சுயம் ஒளி சொரூபத்தில் நிலைத்திருக்கிறார்களோ அப்போது தோன்றும். கர்மத்தில் கூட இலேசாக அதாவது இலேசானதன்மை, மற்றும் சொரூபம் கூட ஒளியாக, நிலை கூட இலேசாக இருக்கும். எப்போது அப்படிப்பட்ட முயற்சி மற்றும் ஸ்திதியில் மற்றும் நினைவு சொரூபமாக விசேஷ ஆத்மாக்கள் இருப்பார்களோ அப்போது விசேஷமான ஆத்மாக்களைப் பார்த்து அனைத்து முயற்சியாளர்கள் கூட இந்த முயற்சியில் இருப்பார்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1976, பத்தி 6"
},
//Q0842
{
  question: " தனது முன்னேற்றம் செய்ய ",
  answer  : "இந்த நன்மை செய்யும் யுகத்தில் எந்த ஒரு சூழ்நிலை வருகிறது என்றாலும் கூட அந்த சூழ்நிலையைப் பார்க்காமல் நிகழ்காலத்தைப் பார்க்காமல், நிகழ்காலத்தில் வருங்காலத்தைப் பாருங்கள். ஒருவேளை யாராவது துக்கத்தை அளித்தார்கள் அல்லது நிந்தனை செய்கிறார்கள் என்றால் அப்போது அதில் கூட எனது நன்மை இருக்கிறது என்று பாருங்கள். நன்மை இதுவாகும் அந்த துக்கம் அதாவது நிந்தனை தான் சுகத்தின் வள்ளலின் நினைவிற்கு அருகாமையில் கொண்டு வரும். வெளிப்புறமான தோற்றத்தில் பார்க்காதீர்கள் நன்மையின் ரூபத்தில் பாருங்கள் அப்போது எந்த ஒரு சூழ்நிலையும் கடினமான சூழ்நிலையாக இருக்காது. இதனால் தனது முன்னேற்றம் செய்ய முடியும். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 23 ஜனவரி 1976, பத்தி 8 "
},
//Q0843                            24 ஜனவரி 1976
{
  question: " டீச்சர்களின் விசேஷ முயற்சி",
  answer  : " தற்சமயம் விசேஷமாக என்ன முயற்சி செய்ய வேண்டும் மற்றும் இருக்க வேண்டும்? அது ஒவ்வொரு எண்ணமும் சக்திசாலியாக இருக்க வேண்டும், சாதாரணமானதாக மற்றும் வீணானதாக இல்லாமல் சக்திசாலியாக இருக்க வேண்டும்.",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0844
{
  question: " டீச்சரின் அர்த்தம்",
  answer  : "சேவை செய்பவர்கள். ஒரு விநாடி கூட சேவை இல்லாமல் இருக்க வேண்டாம். முரளி படிப்பது மற்றும் சோதனை செய்வது இதுவோ மேலோட்டமான விஷயம் ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜனவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0845
{
  question: "நேரத்தை விட மிக வேகமாக ஓட  ",
  answer  : "எப்படி நேரம் அருகில் வந்து கொண்டிருக்கிறது என்றால் பொறுப்பாளர் ஆகியிருக்கும் விசேஷ ஆத்மாக்களுக்கு நேரத்தை விட மிக வேகமாக ஓட வேண்டும் என்ற முயற்சி (புருஷார்த்தம்) தான் செய்ய வேண்டும். இன்னும் நேரம் இருக்கிறது, போகப் போக குறைகள் நீங்கிவிடும் என்று அப்படி கூறக்கூடாது. ''இப்பொழுது இல்லையென்றால் எப்பொழுதும் இல்லை'' என்பது புத்தியில் இருக்க வேண்டும். ஒவ்வொரு எண்ணம், ஒவ்வொரு விநாடிக்காக ''இப்பொழுது இல்லையென்றால் எப்பொழுதும் இல்லை'' என்ற சுலோகன் இருக்கிறது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜனவரி 1976, பத்தி 2"
},
//Q0846
{
  question: "இப்பொழுது எப்பொழுது ",
  answer  : " எப்பொழுது அந்த மாதிரி 'இப்பொழுது' என்ற சம்ஸ்காரத்தை நிரப்பினீர்கள் என்றால், அப்படி 'இப்பொழுது' என்று கூறும் ஆத்மாக்கள் சத்யுகத்தின் தொடக்கத்தில் வந்து விடுவார்கள். எப்பொழுது என்று கூறுபவர்கள் மத்தியில் வருவார்கள். எப்பொழுது என்று கூறுபவர்கள் நேரத்திற்காக காத்திருக்கிறார்கள் என்றால் பதவிக்காகவும் காத்திருப்பார்கள். எனவே ஒவ்வொரு விநாடி ஒவ்வொரு எண்ணத்தில் இந்த சுலோகன் நினைவிருக்கட்டும். ஒருவேளை இந்தப் பாடம் உறுதியாக இருக்கவில்லை என்றால் எப்பொழுதும் பலஹீனத்தின் சம்ஸ்காரம் இருக்கும். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0847
{
  question: " மஹாவீரரின் சம்ஸ்காரம் ",
  answer  : " மஹாவீரரின் சம்ஸ்காரம் ''இப்பொழுது இல்லையென்றால் எப்பொழுதும் இல்லை'' என்பதாகும். என்னைவிட இவர் முன்பு வந்தவர், இவர் செய்தார் என்றால் நான் செய்வேன் என்ற இது அலட்சியத்தின் சம்ஸ்காரம் ஆகும். என்ன எண்ணம் வருகிறதோ அதை இப்பொழுது செய்யத் தான் வேண்டும். நாளை இல்லை இன்று, இன்று இல்லை இப்பொழுது, அதாவது இப்பொழுது செய்ய வேண்டும்.",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0848
{
  question: "சிறியவர், பெரியவர்  ",
  answer  : " முயற்சி செய்வதில் ஒவ்வொருவரும் பெரியவர்கள். காரிய விவகாரத்தில் பெரியவர்கள், சிறியவர்கள் இருக்கிறார்கள், ஆனால் முயற்சி செய்வதில் சிறியவர்கள், பெரியவர் என்பது கிடையாது. முயற்சி செய்வதில் சிறியவர்கள் முன்னுக்குச் செல்ல முடியும். காரிய விவகாரத்தில் மரியாதைக்கான விஷயம் இருக்கிறது. முயற்சி செய்வதில் மரியாதைக்கான விஷயம் இல்லை. முயற்சி செய்வதில் யார் செய்வாரோ, அவர் அடைவார்.",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜனவரி 1976, பத்தி 3"
},
//Q0849
{
  question: " பலஹீனமாக்குவதற்கான காரணமானவராக ",
  answer  : "டீச்சர்களுக்கு அனேகரின் ஆசீர்வாதத்தின் லிஃப்ட்டும் கிடைக்கிறது. மேலும் ஒருவேளை யாரையாவது பலஹீனமாக்குவதற்கான காரணமானவராக ஆகிவிடுகிறீர்கள் என்றால், அந்தப் பாவமும் ஏறுகிறது. இந்த சுமையின் காரணமாக என்ன விரும்புகிறார்களோ அதைச் செய்ய முடிவதில்லை. சுமையுள்ளவர் மேலே செல்ல முடியாது. எனவே விரும்பிய போதிலும் மாற்றம் ஏற்படவில்லை என்றால் அவசியம் சுமை இருக்கிறது. அந்த சுமையை விசேஷ யோகா மூலம், மரியாதைகள் மூலம் மற்றும் முழு ஈடுபாட்டின் மூலம் பஸ்பம் செய்யுங்கள். இல்லையென்றால் சுமையில் நேரம் கடந்து சென்று விடும். முன்னேறிச் செல்ல முடியாது.  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 24 ஜனவரி 1976, பத்தி 3"
},
//Q0850                              25 ஜனவரி 1976
{
  question: "கொடுக்கக்கூடிய தேவி  ",
  answer  : " லஷ்மினுடைய கை திறந்ததாக, கொடுக்கக்கூடிய ரூபத்தில் காண்பிக்கப்படுகிறது. செல்வங்கள் ஜொலித்துக் கொண்டிருக்கின்றது. இது சக்திகளின் நினைவுச் சின்னமாகும். லஷ்மி என்றால் செல்வத்தின் தேவி. அந்த ஸ்தூல செல்வங்கள் இல்லை. ஞானத்தின் செல்வம், சக்திகள் ரூப செல்வங்களின் தேவி அதாவது கொடுக்கக் கூடியவர். எனவே எப்படி சித்திரங்கள் உருவாக்கி இருக்கிறார்களோ அப்படி செல்வங்களின் தேவி ஆக வேண்டும். ஞானம் கொடுப்பதாகட்டும் சக்திகள் கொடுப்பதாகட்டும், அப்படி எது நினைவு சின்னத்தின் சித்திரமாக இருக்கின்றதோ சைத்தன்யத்தில் தன்னை அப்படி அனுபவம் செய்கின்றீர்களா? ஒரு வினாடி கூட யாராவது உங்கள் முன்னால் வருகிறார்கள் என்றால் பார்வையினால் அதுபோல அனுபவம் செய்யட்டும் - நான் இவரிடம் இருந்து கொஞ்சம் அடைந்தேன். அப்பொழுது சொல்வார்கள் கொடுக்கக்கூடிய தேவி என்று",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0851
{
  question: "இந்த சேவை தான் தேவை ",
  answer  : " லஷ்மினுடைய கை திறந்ததாக, கொடுக்கக்கூடிய ரூபத்தில் காண்பிக்கப்படுகிறது. செல்வங்கள் ஜொலித்துக் கொண்டிருக்கின்றது. இது சக்திகளின் நினைவுச் சின்னமாகும். லஷ்மி என்றால் செல்வத்தின் தேவி. அந்த ஸ்தூல செல்வங்கள் இல்லை. ஞானத்தின் செல்வம், சக்திகள் ரூப செல்வங்களின் தேவி அதாவது கொடுக்கக் கூடியவர். எனவே எப்படி சித்திரங்கள் உருவாக்கி இருக்கிறார்களோ அப்படி செல்வங்களின் தேவி ஆக வேண்டும். ஞானம் கொடுப்பதாகட்டும் சக்திகள் கொடுப்பதாகட்டும், அப்படி எது நினைவு சின்னத்தின் சித்திரமாக இருக்கின்றதோ சைத்தன்யத்தில் தன்னை அப்படி அனுபவம் செய்கின்றீர்களா? ஒரு வினாடி கூட யாராவது உங்கள் முன்னால் வருகிறார்கள் என்றால் பார்வையினால் அதுபோல அனுபவம் செய்யட்டும் - நான் இவரிடம் இருந்து கொஞ்சம் அடைந்தேன். அப்பொழுது சொல்வார்கள் கொடுக்கக்கூடிய தேவி என்று. தற்பொழுது இந்த சேவை தான் தேவையாக இருக்கின்றது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0852
{
  question: "கொடுக்கக்கூடிய சொரூபம்  ",
  answer  : " அவ்வளவு அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் கொடுப்பது அவசியமாக இருக்கிறது. எனவே கொடுக்கக்கூடிய சொரூபம் சூட்சுமமானது மற்றும் மிக சக்தி சாலியானது. சமயம் குறைவு மற்றும் பிராப்தி உயர்ந்தது அப்படி கொடுக்கக்கூடிய சக்திகள் மற்றும் தேவிகள் எவ்வளவு பேர் தயாராக ஆகி இருக்கின்றீர்கள்? அப்படி எத்தனை தேவிகள் இருக்கிறார்கள்? இதன் பிரமாணம் நினைவுச் சின்னத்தில் கூட நம்பர் இருக்கின்றது .சிலர் ஒவ்வொரு சமயமும் கொடுக்கக் கூடியவர்களாக இருக்கிறார்கள். சிலர் அவ்வப்போது கொடுக்கக் கூடியவர்களாக இருக்கிறார்கள். சிலர் கொஞ்சம் - கொஞ்சம் கொடுக்கக் கூடியவர்களாக இருக்கிறார்கள் சிலர் அனைவருக்கும் கொடுக்கக் கூடியதாக இருக்கிறார்கள். சிலர் வாய்ப்பு கிடைத்தால் செய்வோம் என்று சொல்கிறார்கள் .களம் கிடைக்கட்டும் மற்றும் சக யோகம் கிடைத்தால் செய்வோம் -இப்படி சில பேர் சொல்கிறார்கள். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0853
{
  question: "கொடுக்கக்கூடிய சொரூபம் நினைவுச்சின்னம் ",
  answer  : "சிலர் வாய்ப்பு கிடைத்தால் செய்வோம் என்று சொல்கிறார்கள் .களம் கிடைக்கட்டும் மற்றும் சக யோகம் கிடைத்தால் செய்வோம் -இப்படி சில பேர் சொல்கிறார்கள். அவர்களுடைய நினைவுச்சின்னம் என்ன?அவருடைய நினைவு சின்னத்தில் கூட நேரம், தேதி பிக்ஸ் ஆயிருக்கிறது . யார் சதா செய்யக்கூடியவர்களாக இருக்கிறார்களோ அவருடைய பூஜை கூட சதா நடைபெறுகிறது .யார் சமயம் மற்றும் சக யோகத்தின் ஆதாரத்தில் வாய்ப்பு எடுக்கின்றார்களோ, அவர்களுடைய நினைவுச் சின்னத்தின் தேதி பிக்ஸ் ஆகிவிடுகிறது . சில தேவதைகளுக்கு வஸ்திரம் மாற்றுவது, ஒவ்வொரு கர்மத்தின் பூஜை நடைபெறுகிறது. இதிலிருந்து நிரூபணம் ஆகின்றது. அவர்கள் ஒவ்வொரு கர்மம் செய்வது, முழு சமயமும் தானம்செய்து இருப்பது- அவர்களை தான் மகாதானி என்று சொல்வார்கள். ஆகவே அவர்களுக்கு மகான் பூஜை, மகான் நினைவுச் சின்னம் இருக்கின்றது.  ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0854
{
  question: "நினைவுச் சின்னம்  ",
  answer  : "சிலர் அனைவருக்கும் கொடுக்கக் கூடியதாக இருக்கிறார்கள். சிலர் வாய்ப்பு கிடைத்தால் செய்வோம் என்று சொல்கிறார்கள் .களம் கிடைக்கட்டும் மற்றும் சக யோகம் கிடைத்தால் செய்வோம் -இப்படி சில பேர் சொல்கிறார்கள். அவர்களுடைய நினைவுச்சின்னம் என்ன?அவருடைய நினைவு சின்னத்தில் கூட நேரம், தேதி பிக்ஸ் ஆயிருக்கிறது . யார் சதா செய்யக்கூடியவர்களாக இருக்கிறார்களோ அவருடைய பூஜை கூட சதா நடைபெறுகிறது .யார் சமயம் மற்றும் சக யோகத்தின் ஆதாரத்தில் வாய்ப்பு எடுக்கின்றார்களோ, அவர்களுடைய நினைவுச் சின்னத்தின் தேதி பிக்ஸ் ஆகிவிடுகிறது . சில தேவதைகளுக்கு வஸ்திரம் மாற்றுவது, ஒவ்வொரு கர்மத்தின் பூஜை நடைபெறுகிறது. இதிலிருந்து நிரூபணம் ஆகின்றது. அவர்கள் ஒவ்வொரு கர்மம் செய்வது, முழு சமயமும் தானம்செய்து இருப்பது- அவர்களை தான் மகாதானி என்று சொல்வார்கள். ஆகவே அவர்களுக்கு மகான் பூஜை, மகான் நினைவுச் சின்னம் இருக்கின்றது. ஒன்று யார் சதா துணைவர்களுடன் சினேகம் பராமரித்துக் கொண்டே செல்கின்றார்கள். இரண்டாவது துணையாக இருந்து கொண்டே சினேகத்தின் துணையை பராமரிப்பது கிடையாது. அவர்களுடைய நினைவு சின்னத்தில் கூட முழு சமயமும் பூஜாரிகளுடைய துணை கிடைப்பதில்லை. யார் இங்கு சுயநலத்திற்காக வருகின்றார்களோ, நினைவு சின்னத்தில் கூட இது யாருடைய நினைவுச் சின்னம் என்பது தெளிவாக இருக்கிறது. இது கூட ரகசியம்.. இப்பொழுது அது போல் ஆக வேண்டும் துணைவர்களுடன் சினேகத்தை பராமரிக்க வேண்டும். சமய பிரகாரம் மட்டும் கிடையாது. சதா காலத்திற்கும் துணையை பராமரிக்க வேண்டும். சுயநலத்தினால் அல்ல, காரியம் செய்வதற்காக அல்ல, ஆனால் சினேகத்தினால் மற்றும் சதாகாலத்திற்கு துணையை பராமரிக்க வேண்டும் ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0855
{
  question: "உறுதிமொழியின் பலனை எடுங்கள்   ",
  answer  : "யார் சதா துணையின் அனுபவம் செய்கின்றார்களோ, அவர்கள் ஒரு பொழுதும் எந்த தேககதாரிகளின் துணையின் அவசியத்தை அனுபவம் செய்ய மாட்டார்கள். ஓருபோதும் எந்த சேவையிலும் தேகதாரினுடைய ஆதாரத்தை எடுக்க மாட்டார்கள். மரியாதைபூர்வமாக குழுவின் சக யோகத்தை பெறுவது தனிப்பட்ட விஷயம். மற்றபடி எந்த ஒரு பிரச்சனையிலும் இவர்கள் என்னை பிரச்சனையிலிருந்து விடுபட வைப்பார்கள், வழி கொடுப்பார்கள் அல்லது ஆதாரம் கொடுப்பார்கள் என்று தேககதாரிகளின் நினைவு வந்தது என்றால் இதிலிருந்து நிரூபணம் ஆகின்றது- சர்வ சக்திவானுடைய ஆதாரத்தை சதா துணையாக வைத்திருப்பதில்லை .சதா கூட இருக்கக்கூடிய தந்தையிடம் இருந்து சமீபத்தின் சம்பந்தம் இருப்பதன் காரணத்தினால் எண்ணத்தில், ஆன்மீக உரையாடலில் கூட பாபா நினைவு வரும் பாபாவிடம் கேட்போம் என்று. சில நிமித்தமான டீச்சர் நினைவு வரட்டும் பிற துணைவருடைய நினைவு வருவது அல்லது கூட இருப்பவர்கள் நினைவு வருவது இது கூட ஏற்படுகிறது, அது கூட காரியத்தின் காரணமாக. ஆனால் மனதில், புத்தியில் சதா பாபா பாபா நினைவு வரட்டும். எப்பொழுது நேரடியான துணை கொடுப்பதற்கான உறுதிமொழி இருக்கின்றதோ , அந்த உறுதிமொழியின் பலனை எடுங்கள். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0856
{
  question: "முழு கல்பத்திலும் இருக்காது ",
  answer  : " இந்த சமயத்திலும் பாபாவுடன் தனிப்பட்ட அனுபவம் செய்ய முடிகின்றது. பிறகு முழு கல்பத்திலும் இருக்காது. எது இந்த சமயத்தின் பிராப்தியாக இருக்கின்றதோ பிறகு அது ஒரு போதும் கிடைக்காது எனில் அதனுடைய முழு லாபத்தையும் எடுங்கள். எந்த விஷயமாக இருக்கட்டும், சதா பாபா நினைவு இருக்கட்டும்- இதற்கு தான் நிரந்தர யோகி என்று சொல்லப்படுகிறது. ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0857
{
  question: "கடவுளின் ஆஃபர் ",
  answer  : " பாபா சுயம் துணை கொடுப்பதற்கான ஆஃபர் கொடுத்துக் கொண்டிருக்கின்றாரோ, அந்த ஆஃபரை (சலுகை) ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும் அல்லவா? எப்பொழுது அரை கல்பம் பக்தி மார்க்கத்தில் தந்தையை கொண்டாடினீர்கள், துணைக கொடுப்பதற்காக - இப்பொழுது பாபா தானே ஆஃபர் (சலுகை) செய்கிறார் என்றால் அந்த ஆஃபரை (சலுகை) ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும். எப்படி ஸ்தூலத்தில் யாராவது எந்த ஒரு பொருளை கொடுக்கிறார்கள் என்றால் அவர்கள் அதை ஏற்றுக் கொள்ளவில்லை என்றால் அது பண்பாடு இல்லை என்று புரிந்து இருக்கிறார்கள். இது மரியாதை என்று சொல்வார்களா? இதுவோ இறைவனுடைய ஆஃபர். (சலுகை) சதா பாபாவின் துணை அதாவது நிரந்தரமான யோகி. அவர் சதா ஒளி சொருபமாக இருக்கின்றார். எனவே அப்படிப்பட்ட சங்கத்தில் ஒளி ரூபம் மற்றும் லேசாக கூட ஆகிவிட்டீர்கள் என்றால் டபுள் லைட் ஆகிவிட்டது அல்லவா. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 2"
},
//Q0858
{
  question: "குப்பையை காலி செய்வீர்களோ  ",
  answer  : " தன்னை முழுவதுமாக தூய்மைப்படுத்துங்கள். குப்பைகளை உள்ளுக்குள்ளே வைத்து இருக்காதீர்கள். வாய்ப்பு கிடைத்தால் கொடுப்போம் என்று இருக்காதீர்கள். குப்பை தானே, குப்பையில் இருந்து புழுக்கள் உருவாகின்றது .அதை வைத்திருப்பது என்றால் அதை வளர்ப்பது எனவே எப்பொழுது குப்பையை காலி செய்வீர்களோ அப்பொழுதுதான் பாபாவின் மூலம் கிடைத்திருக்கக்கூடிய கஜானாக்களை நிரப்ப முடியும். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 25 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0859                         27 ஜனவரி 1976
{
  question: " சிரேஷ்ட நிலையை பிராப்தி செய்ய",
  answer  : " சிரேஷ்ட நிலையை பிராப்தி செய்வதற்காக எப்பொழுதும் இரண்டு விஷயங்களை நினைவில் வையுங்கள். ஒன்று தன்னை அகால் மூரத் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள் . இரண்டாவது தன்னை சதா திரிகாலதரிசி மூரத் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். நிராகரி நிலையில், அழியாத சிம்மாசன தாரி, அகால் மூரத், கர்ம யோகியின் நிலையில் திரிக்கால தர்ஷி மூர்த்தி திருமூர்த்தி பாபாவின் சிம்மாசனதாரியாக இருக்கிறீர்கள். ஒவ்வொரு சங்கல்பத்தையும் சொரூபத்தில் கொண்டு வருவதற்கு முன்னரே இந்த இரண்டு விஷயங்களை சோதனை செய்யுங்கள் -நிராககாரி மற்றும் சாகாரி என்ற இரண்டு சொரூபத்தில் நிலைத்திருக்கிறேனா",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜனவரி 1976, பத்தி 2"
},
//Q0860
{
  question: "ஹெல்த் வெல்த் ஹேப்பினஸ் ",
  answer  : "சிரேஷ்ட நிலையை பிராப்தி செய்வதற்காக எப்பொழுதும் இரண்டு விஷயங்களை நினைவில் வையுங்கள். ஒன்று தன்னை அகால் மூரத் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள் . இரண்டாவது தன்னை சதா திரிகாலதரிசி மூரத் என்று புரிந்து கொள்ளுங்கள். நிராகரி நிலையில், அழியாத சிம்மாசன தாரி, அகால் மூரத், கர்ம யோகியின் நிலையில் திரிக்கால தர்ஷி மூர்த்தி திருமூர்த்தி பாபாவின் சிம்மாசனதாரியாக இருக்கிறீர்கள். ஒவ்வொரு சங்கல்பத்தையும் சொரூபத்தில் கொண்டு வருவதற்கு முன்னரே இந்த இரண்டு விஷயங்களை சோதனை செய்யுங்கள் -நிராககாரி மற்றும் சாகாரி என்ற இரண்டு சொரூபத்தில் நிலைத்திருக்கிறேனா? இந்த நினைவினால் தானாகவே சக்திசாலி சொருபம் உடையவர்களாக ஆகிவிடுவீர்கள் அதாவது ஹெல்த் வெல்த் மற்றும் ஹேப்பினஸ் -ன் அனுபவம் ஒவ்வொரு சமயமும் ஏற்படும்.  ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0861
{
  question: " தூக்கு மரத்தை விட ",
  answer  : "ஒவ்வொரு கர்மபோகம் தூக்கு மரத்தை விட எவ்வளவு பெரிய ரூபத்தில் இருக்கட்டும், ஆனால் சதா தன்னை சாட்சி என்று புரிந்து கொள்வதினால் கர்மபோகத்தின் வசமாக ஆக மாட்டீர்கள். ஒவ்வொரு கர்மபோகமும் முள்ளுக்கு சமமாக அனுபவம் ஆகும். எதிர்கால ஜென்ம ஜென்மாந்திர கர்மபோகத்திலிருந்து விடுபடுவதற்கான குஷி இந்த கர்மபோகத்தை முடிப்பதற்காக மருந்தின் ரூபம் ஆகிவிடுகிறது. குஷி மருந்தினுடைய டானிக் ஆகிவிடுகிறது ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0862
{
  question: " குஷி மருந்தினுடைய டானிக் ",
  answer  : "ஒவ்வொரு கர்மபோகம் தூக்கு மரத்தை விட எவ்வளவு பெரிய ரூபத்தில் இருக்கட்டும், ஆனால் சதா தன்னை சாட்சி என்று புரிந்து கொள்வதினால் கர்மபோகத்தின் வசமாக ஆக மாட்டீர்கள். ஒவ்வொரு கர்மபோகமும் முள்ளுக்கு சமமாக அனுபவம் ஆகும். எதிர்கால ஜென்ம ஜென்மாந்திர கர்மபோகத்திலிருந்து விடுபடுவதற்கான குஷி இந்த கர்மபோகத்தை முடிப்பதற்காக மருந்தின் ரூபம் ஆகிவிடுகிறது. குஷி மருந்தினுடைய டானிக் ஆகிவிடுகிறது ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0863
{
  question: "எவர் வெல்தி  ",
  answer  : "? வரங்களை வழங்கும் வள்ளல் தந்தை மூலமாக மூன்று வரதானங்கள் -எவர் ஹெல்தி ,வெல்தி மற்றும் ஹேப்பினஸ் பிராப்தி ஆகியிருக்கிறதா? சதாகாலத்திற்கான ஆஸ்தி பிராப்தி ஆகியிருக்கின்றதா அல்லது அல்ப காலத்திற்கானதா? எந்த ஒரு மாயாவி நோயின் வசப்பட்டு தன்னுடைய சதா காலத்திற்கான எவர் ஹெல்தியின் ஆஸ்தியை இழந்து விடவில்லையே? தந்தையின் மூலம் எவர் வெல்தி அதாவது சர்வ சக்திகளின் கஜானாக்களால் நிறைந்திருக்க கூடிய வரதானத்தை பிராப்தி செய்திருக்கிறீர்களா? சர்வ கஜானாக்களின் மாலிக் அனுபவம் செய்கின்றீர்கள் அதாவது தேவதையினுடைய கஜானாவில் அப்ராப்த் வஸ்து எதுவும் கிடையாது- இது மகிமை பாடப்பட்டிருக்கின்றது. ஆனால் தேவதைகளை விடவும் உயர்ந்த பிராமணர்களுடைய மகிமை- பிராமணருடைய கஜானாவில் இல்லாத சக்தி என்று எதுவும் கிடையாது ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜனவரி 1976, பத்தி 3"
},
//Q0864
{
  question: "எவர் ஹேப்பி  ",
  answer  : "எவர் வெல்தியின் கூடவே தன்னை எவர் ஹேப்பி அதாவது சதா மகிழ்ச்சியின் அனுபவம் செய்கின்றீர்களா? ஒருவேளை எந்த ஒரு இயற்கை மற்றும் மாயாவின் ஆகர்ஷணம் இல்லையென்றால் சதா மகிழ்ச்சியாக இருப்பீர்கள். அப்படி சதா மகிழ்ச்சியாக எப்பொழுதுமே ஒரே ஒரு சங்கல்பம் நினைவில் இருக்கின்றது -எதை அடைய வேண்டுமோ, அதை அடைந்து விட்டேன். அடைவதற்கு இனி ஒன்றுமில்லை.அப்படிப்பட்ட சங்கல்பத்தில் நிலைத்து இருக்கக்கூடிய அதாவது எவர் ஹேப்பி ஆக இருக்கக்கூடியவர்களின் அடையாளம் என்னவாக இருக்கும்? சதா மகிழ்ச்சியாக இருக்கக்கூடியவர்களின் மனம் பேச்சு மற்றும் கர்மம் மூலமாக அனைத்து ஆத்மாக்களுக்கும் சதா குஷியின் தானம் கொடுத்துக்கொண்டே இருப்பார்கள். எந்த ஒரு ஆத்மா மீதும் பாபாவுக்கு சமமாக துக்கத்தை நீக்கி சுகத்தை கொடுப்பார்கள். சதா கவலையற்ற பாட்ஷாவாக அனுபவம் செய்வார்கள். பாடாஷா என்றால் வள்ளல். அப்படி மகிழ்ச்சியாக இருக்கக்கூடிய ஆத்மாக்களின் ஒவ்வொரு சங்கல்பத்தின் வைப்ரேஷன் மூலமாக ஒரு நொடியின் ஆன்மீக பார்வை மூலமாக, ஒரு நொடியின் தொடர்பு மூலமாக, வாயின் ஒரு வார்த்தை மூலமாக துக்கம் மற்றும் கவலையில் இருக்கக் கூடிய ஆத்மா தன்னை சுகமானவர்களாக மற்றும் குஷியின் அனுபவம் செய்ய வைக்கும். சுகம் கொடுப்பது மற்றும் சுகம் எடுப்பது இதுவே அவருடைய கர்த்தவ்யமாக இருக்கும். ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜனவரி 1976, பத்தி 4 "
},
//Q0865
{
  question: "கொடுக்கக்கூடிய வள்ளலின் குழந்தை ",
  answer  : " கொடுக்கக்கூடிய வள்ளலின் குழந்தை தந்தைக்கு சமமாக வள்ளலாகட்டும் அல்லது பக்தர்களுக்கு சமமாக எடுக்கக் கூடியவர்களாக இருக்கட்டும் எடுப்பது மற்றும் கொடுப்பது ஒன்றாக நடக்கின்றதா? எடுப்பதும் கொடுப்பதற்காக, கஜானாவும் பிறருக்கு பகிர்ந்து அளிப்பதற்காக மற்றும் உலக நன்மைக்காக இருக்கின்றது. ஒவ்வொரு செகண்டும் எடுப்பதன் கூடவே கொடுக்கக்கூடிய வள்ளலாகவும் ஆகுங்கள், அப்பொழுதே விஷ்வ கல்யாணகாரி என்று கூற முடியும். தன்னுடைய எடுப்பது மற்றும் கொடுப்பதின் கணக்கை சோதனை செய்யுங்கள் . எவ்வளவு எடுக்க வேண்டுமோ, அவ்வளவு எடுக்கின்றீர்கள் மற்றும் எடுப்பதன் கூடவே எவ்வளவு கொடுக்க வேண்டுமா அவ்வளவு கொடுக்கின்றீர்களா? எடுப்பது மற்றும் கொடுப்பது ஒன்றாக மற்றும் சமமானதாக இருக்கின்றதா? அப்படிப்பட்ட விஷ்வ கல்யாணகாரி தான் விஷ்வ மகாராஜன் ஆக முடியும்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 27 ஜனவரி 1976, பத்தி 4 "
},
//Q0866                          28 ஜனவரி 1976
{
  question: " மூன்று வித நட்சத்திரங்கள் ",
  answer  : " ஒன்று, வெற்றி நட்சத்திரங்கள்.இரண்டாவது, அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரங்கள் மற்றும் மூன்றாவது, நம்பிக்கை நட்சத்திரங்கள்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0867
{
  question: " வெற்றி நட்சத்திரங்கள் ",
  answer  : " எண்ணம் உருவாவதின் கூடவே வெற்றி நிச்சயிக்கப்பட்டது என்ற இந்த நிச்சயத்தின் எண்ணம், சேர்ந்தே ஏற்படுகிறதா? எப்படி ஒவ்வொரு அடியிலும் பல மடங்கு பிராப்தி என்ற மகிமை இருக்கிறதோ அதே போல் ஒவ்வொரு அடியிலும் வெற்றி அடங்கியிருக்கிறதா? எண்ணம் மற்றும் காரியத்தின் விதையில் வெற்றி என்ற மரம் அடங்கி யிருக்கிறது. வெற்றி நிழலுக்குச் சமமாக காரியத்தின் பின்னாலேயே வந்து கொண்டிருக்கிறது என்று அப்படி அனுபவம் ஆகட்டும். அவரைத் தான் வெற்றி நட்சத்திரம் என்று கூறமுடியும்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0868
{
  question: " அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரங்கள் ",
  answer  : "இரண்டாவது அதிர்ஷ்டம் நிறைந்தவர்கள். அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரங்களிலும் வரிசைக்கிரமம் இருக்கிறது. அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரங்கள் என்ன எண்ணம் வைக்கிறார்களோ மற்றும் காரியம் செய்வார்களோ அதில் தேவையான அளவு மட்டும் உழைப்பு இருக்கும், ஆனால் பிராப்தி உழைப்பின் கணக்கை விட அதிகமாக இருக்கும். அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரங்கள் தன்னுடைய அதிர்ஷ்டத்தைத் தெரிந்து ஒவ்வொரு நேரமும், என்னுடைய பாக்கியத்தின் பூட்டை திறந்து விட்டீர்கள் என்று பாப்தாதாவிற்கு லட்சக்கணக்கான தடவைகள் நன்றி கூறுவார்கள். அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரங்களின் வார்த்தையில் மகான் ஆக்கக்கூடிய தந்தையின் மகிமை உள்ளத்திலிருந்து தானாகவே வெளிப்பட்டுக் கொண்டிருக்கும். மேலும் அவருடைய ரூபத்தில் ஒளியின் ஜொலிப்பு விசேஷமாகத் தென்படும். அவர்களுடைய விசேஷ திட்டமாக, எப்பொழுதும் தந்தையின் பெயரை புகழடையச் செய்து, நன்றிக் கடனை அடைப்பதாக அதாவது தந்தையின் ஒவ்வொரு காரியத்தை தன்னுடைய வாழ்க்கை மூலம் பிரத்யக்ஷம் செய்வதற்கானதாக இருக்கும்.எப்பொழுதும் தந்தையின் அன்பிற்குரியவராக மற்றும் தந்தை மேல் அன்பானவர்களாக ஆக்குபவர்களாக இருப்பார்கள். எப்பொழுதும் ஆஹா பாபா! ஆஹா எதிர்காலம்! என்ற இந்த சுலோகன் தான் நினைவு மற்றும் வார்த்தைகளில் இருக்கும். அந்த மாதிரி தன்னை அதிர்ஷ்ட நட்சத்திரம் என்று நினைக்கிறீர்களா? ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0869
{
  question: " நம்பிக்கை நட்சத்திரங்கள்",
  answer  : " மூன்றாவது - நம்பிக்கை நட்சத்திரங்கள். அவர்களுடைய விசேஷம் என்னவாக இருக்கும்? சிலர் நம்பிக்கை நட்சத்திரத்தி-ருந்து வெற்றி அடைபவராகவும் ஆகிவிடுகிறார்கள். நம்பிக்கை நட்சத்திரங்கள் எப்பொழுதும் தந்தை மற்றும் உயர்ந்த ஆத்மாக்களின் துணையை எடுத்துக் கொண்டே இருப்பார்கள்.ஒவ்வொரு அடியிலும் ஆதாரத்தின் அனுசாரம் நடந்து கொள்வார்கள். ஒவ்வொரு எண்ணம் மற்றும் காரியத்தில் ஆகுமா அல்லது ஆகாதா, உயர்ந்ததா அல்லது சாதாரணமானதா, செய்யலாமா அல்லது செய்ய வேண்டாமா என்று முடிவெடுக்கும் சக்தி இருக்காது. அதாவது அவரே முடிவெடுப்பவராக ஆக முடியாது. தீர்ப்பு அளிப்பதற்காக அடிக்கடி ஏதாவது நீதிபதியின் அவசியம் இருக்கும். உயர்ந்த எண்ணம் உடையவராக இருப்பார். ஆனால் உறுதியான எண்ணம் வைத்திருப்பவராக இருக்க மாட்டார். ஒவ்வொரு சூழ்நிலையில் மற்றும் சேவையின் காரியத்தில் ஊக்கம், உற்சாகம் இருக்கும். ஆனால் தைரியம் குறைவாக இருக்கும். அதற்காக தைரியத்தை ஊட்டும் உடன் இருப்பவர் ஒருவர் தேவையாக இருக்கிறது. திட்டங்கள் மிக நல்லதாக இருக்கும், எண்ணம் சக்திசாலியானதாகவும் இருக்கும். ஆனால் சொரூபத்தில் முழுமையாக கொண்டு வர முடியாது. பாதியையோ அல்லது முக்கால் பகுதியையோ, கொஞ்சம் வார்த்தைகள் மூலமாக, கொஞ்சம் செயல் மூலமாக முழுமையாக ஆக்க முடியும். ஆனால் அவருடைய ஒரு விசேஷம் இருக்கும். ஒவ்வொரு நேரமும் ஆதாரத்தை எடுக்கும் காரணத்தினால் பாபாவின் நினைவு இருக்கும். அவருடைய வாயிலிருந்து போதையோடு மற்றும் நிச்சயத்தோடு என்னுடைய பாபா, என்னுடன் இருக்கிறார் என்ற வார்த்தைகள் வெளியாகும். எண்ணத்தை காரியத்தில் கொண்டு வந்து காண்பிப்பார்கள் என்ற அந்த நாளும் வரும். அந்த மாதிரியான நம்பிக்கை ஒவ்வொரு நேரமும் இருக்கிறது. மனமுடைந்து போகமாட்டார்கள். உறவு மற்றும் நெருக்கத்திலும் அனைவருக்கும் மரியாதை செய்யும் காரணத்தினால் அன்பானவர்களாக ஆகிறார்கள். அவருடைய முகத்தில் பரிவாரத்தின் மேல் இருக்கும் அன்பின் ஜொலிப்பு எப்பொழுதும் தென்படும். அந்த மாதிரி நம்பிக்கை நட்சத்திரங்கள் மாயாவின் ஒரு முக்கியமான தாக்குதலில் இருந்து பாதுகாப்பாக இருக்கிறார்கள். அது எது? அவர்கள் தேக அபிமானத்தில் ஒருபொழுதும் வருவதில்லை. தேக அபிமானம் என்றால் புத்திசாலித்தனத்தின் அபிமானம் மற்றும் புத்தியின் அபிமானம். அவர்கள் இவற்றிலிருந்து பாதுகாப்பாக இருக்கிறார்கள்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 28 ஜனவரி 1976, பத்தி 3 "
},
//Q0870                            01 பிப்ரவரி 1976
{
  question: " நம்பர் ஒன் விட்டில் பூச்சி ",
  answer  : " யார் நம்பர் ஒன் விட்டில் பூச்சியாக இருக்கிறாரோ அவருக்கு தன்னுடைய அதாவது இந்த தேக உணர்வின், இரவு பகலின், பசி மற்றும் தாகத்தின், தன்னுடைய சுகத்தின் சாதனங்களின், ஓய்வின், அப்படி எந்த விஷயத்தின் ஆதாரமும் இருப்பதில்லை. அனைத்து விதமான உடல் சம்மந்தப்பட்ட நினைவிலிருந்து மறந்திருப்பவர் அதாவது நிரந்தரமாக விளக்கின் அன்பில் ஐக்கியமாகி இருப்பவர். எப்படி விளக்கானவர் ஜோதி சொரூபமாக இருக்கிறாரோ, லைட், மைட் ரூபமாக இருக்கிறாரோ அதே போல் விளக்கிற்கு சமமாக தானும் லைட், மைட் ரூபத்தில் இருக்கிறார்.",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 01 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0871
{
  question: "இரண்டாவது விதமான விட்டில் பூச்சி ",
  answer  : "இரண்டாவது விதமான விட்டில் பூச்சிகள் விளக்கின் லைட் மற்றும் மைட்டைப் பார்த்து அதன் பக்கம் அவசியம் ஈர்க்கப்படுகிறார்கள், அருகில் செல்ல விரும்புகிறார்கள், சமமாக ஆக விரும்புகிறார்கள். ஆனால் தேக உணர்வின் நினைவு மற்றும் தேகத்தின் உறவின் நினைவு, தேகத்தின் வைபவங்களின் நினைவு, தேக உணர்வின் வசமாகி தமோகுண சம்ஸ்காரங்களின் நினைவு அருகில் செல்வதற்கான தைரியம் மற்றும் துணிச்சலை தாரணை செய்ய விடுவதில்லை. இந்த விதவிதமான நினைவுகளின் குழப்பத்தில் நேரத்தை இழந்து விடுகிறார்கள். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 01 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0872
{
  question: "மூன்றாம் நம்பர் விட்டில் பூச்சி ",
  answer  : "மூன்றாம் நம்பர் விட்டில் பூச்சிகள் விளக்கைப் பார்த்து ஈர்க்கவும் படுகிறார்கள், யோசிக்கவும் செய்கிறார்கள். ஆனால் இருவிதமான குழப்பத்தில் இருக்கிறார்கள், அதாவது இரண்டு படகுகளில் கால் வைக்க விரும்புகிறார்கள். மாயாவின் அற்ப காலத்தின் சுகத்தையும் விரும்புகிறார்கள் மற்றும் ஷமா மூலமாக மற்றும் தந்தை மூலமாக அழியாத பிராப்தியையும் விரும்புகிறார்கள். இவர்கள் தான் அடிக்கடி கேட்பவர்கள். அவர்கள் யோசிப்பவர்கள், மேலும் இவர்கள் இந்த மாதிரி செய்யலாமா? அல்லது வேண்டாமா என்று கேட்பவர்கள். பிராப்தி ஆகுமா அல்லது ஆகாதா? ஆக முடியுமா அல்லது ஆக முடியாதா? கடினமா அல்லது சுலபமா? இந்த ஒரு வழி தான் சரியானதா? அல்லது வேறு வழியும் இருக்கிறதா? அந்த மாதிரி தன்னிடமும் மற்றும் மற்ற அனுபவி ஆத்மாக்களிடமும் கேட்பவர்கள். இச்சை இருக்கிறது, ஆனால் இச்சை என்றால் என்னவென்று அறியாத நிலை அடைவதற்கான துணிச்சலே இல்லை. சந்திக்கவும் விரும்புகிறார்கள், ஆனால் உடலில் உயிரோடு இருந்து கொண்டே இறக்க விரும்பவில்லை. உயிரோடு இருந்து கொண்டே இறப்பதில் மற்றும் விடுவதில் இதயம் உடைந்து விடுகிறது. ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 01 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0873
{
  question: "அதிக சாதுர்யமானவர்கள்  ",
  answer  : "அதிக சாதுர்யமானவர்கள் இருக்கிறார்கள். பெறும் நேரத்தில் அனைத்தையும் பெறுவதில் சாதுர்யமானவர்கள். ஆனால் விடும் நேரத்தில் தந்தையோடு தன்னுடைய சாதுர்யத்தைக் காண்பிக்கிறார்கள். என்ன சாதுர்யத்தை செய்கிறார்கள்? விடும் நேரத்தில் வெகுளியாகி விடுகிறார்கள். நான் கடின முயற்சி செய்பவர், வரும் நேரத்தில் விடுபட்டு விடும், சூழ்நிலை அந்த மாதிரி, கடுமையான கணக்குவழக்கு இருக்கிறது, நான் விரும்புகிறேன் ஆனால் என்ன செய்வது? படிப்படியாக நடக்கும் - அந்த மாதிரி வெகுளியாகி காரணத்தை உருவாக்குகிறார்கள். ஞானம் நிறைந்த தந்தைக்கும் ஞானம் சொல்லத் தொடங்கி விடுகிறார்கள். கர்மங்களின் விளைவைத் தெரிந்திருப்பவருக்கு தன்னுடைய கர்மக் கதைகளை கூறிவிடுகிறார்கள். மேலும் பெறும் சமயத்திலோ சாதுர்யமாக ஆகிவிடுகிறார்கள். என்ன சாதுர்யமாக கூறுகிறார்கள் -''நீங்களோ இரக்கமனமுடையவர், வரமளிப்பவர். நானும் அதிகாரி ஆவேன். குழந்தையாகி இருக்கிறேன் என்றால் முழுமையான அதிகாரம் எனக்கு கிடைக்க வேண்டும்''. பெறும் நேரத்தில் முழுமையாக பெற வேண்டும் மற்றும் விடுவதில் கொஞ்சம் கொஞ்சம் மறைக்க வேண்டும் அதாவது தன்னுடைய பழைய சம்ஸ்காரம், சுபாவம் மற்றும் சம்மந்தம் அதையும் சேர்த்தே வைத்துக் கொள்ள வேண்டும். அப்படி சாதுர்யமானவராக ஆகிவிட்டார் இல்லையா? பெறுவது முழுமையாக பெறுவார், ஆனால் கொடுப்பதில் சக்திக்கேற்றபடி கொடுப்பார்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 01 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0874
{
  question: "இராஜ்ய பதவி எப்படி கிடைக்கிறது ",
  answer  : " சொர்க்கத்தின் அதிகாரியாகவோ அனைவரும் ஆகிவிடுகிறார்கள். ஆனால் இராஜ்யத்தில் வரிசைக்கிரமமாகவோ இருக்கவே தான் இருக்கிறார்கள் இல்லையா. சொர்க்கத்தின் ஆஸ்தியை தந்தை அனைவருக்கும் கொடுக்கிறார். ஆனால் பதவி ஒவ்வொருவருக்கும் அவர்களின் வரிசை எண் பிரகாரம் இருக்கிறது. அப்படி நாடகப்படி எப்படி முயற்சியோ அப்படி பதவி தானாகவே பிராப்தி ஆகிவிடுகிறது.தந்தை வரிசை எண்ணை உருவாக்குவதில்லை. யாருக்காவது இராஜாவிற்கான மற்றும் வேறு யாருக்காவது பிரஜைக்கான ஞானத்தை தனித்தனியாகக் கொடுப்பதில்லை. யாருக்காவது சூர்ய வம்சம் மற்றும் வேறு யாருக்காவது சந்திரவம்சத்தின் தனித்தனியான படிப்பை படிப்பிப்பதில்லை. யாரையாவது மகாரதி (யானைப்படை) மற்றும் வேறு யாரையாவது குதிரைப்படை என்ற முத்திரையை இடுவதில்லை. ஆனால் நாடகப்படி எப்படி மற்றும் எவ்வளவு யார் செய்கிறார்களோ அந்த மாதிரியே பதவியை அடைகிறார்.",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 01 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 3 "
},
//Q0875
{
  question: "வெகுளியாக ஆகாதீர்கள் ",
  answer  : " எப்படி பெறுவதில் சாதுர்யமானவர்களாக ஆகிறீர்களோ அதே போல் கொடுப்பதிலும் சாதுர்யமானவர்களாக ஆகுங்கள். வெகுளியாக ஆகாதீர்கள். மாயாவின் சாதுர்யத்தைத் தெரிந்து மாயாவை வென்றவர் ஆகுங்கள். ஒரு யதார்த்த புகலிடத்திற்குப் பதிலாக வேறு ஏதாவது அற்ப காலத்தின் புகலிடமோ இதுவரையிலும் இருந்து விடவில்லையே என்று சோதனை செய்யுங்கள். அங்கு விரும்பாவிட்டாலும் கூட புத்தி சென்று கொண்டிருக்கிறதா? புத்தி செல்கிறது என்றால் வேறு புகலிடம் இருக்கிறது என்பதாகும். எனவே அனைத்து எல்லைக்குட்பட்ட புகலிடங்களை சோதனை செய்து இப்பொழுது அகற்றி விடுங்கள். இல்லையென்றால் இதே புகலிடம் நிரந்தரமான உயர்ந்த புகலிடத்திலிருந்து தூரமாக்கி விடும். தந்தை இந்த மாதிரி செய்யுங்கள் என்று தெளிவாக ஸ்ரீமத் கொடுக்கிறார். ஆனால் குழந்தைகள் அப்படி என்பதை எப்படி என்பதில் மாற்றி விடுகிறார்கள். எப்படி என்பதை முடிவுகட்டி, எப்படி தந்தை நடத்திக் கொண்டிருக்கிறாரோ அப்படி நடக்கவும்.",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 01 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0876                             2 பிப்ரவரி 1976
{
  question: " மூன்று விதமான குழந்தைகள் ",
  answer  : " ஒன்று முகவம்சாவளி பிராமணர்கள், யார் பாப்தாதாவுடன் சேர்ந்து புது உலக ஸ்தாபனை காரியத்தில் சகயோகியாக இருக்கிறார்களோ அவர்கள். இரண்டாவது - பாப்தாதாவின் மற்றும் பிராமணர்களின் நினைவில் மற்றும் அவர்களை அழைப்பதில் எப்பொழுதும் மகிழ்ச்சியில் இருக்கும் பக்தர்கள். மூன்றாவது பழைய உலகை மாற்றம் செய்வதற்காக பொறுப்பாகியிருக்கும் யாதவர்கள். இந்த மூவரின் சம்மந்தத்தினால் ஸ்தாபனையின் காரியம் நிறைவடைய வேண்டும்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0877
{
  question: "பக்தர்களின் கணக்கின் பதிவேடு ",
  answer  : " பக்தர்களின் கணக்கில் பக்தியின் அற்ப கால பலனாக பக்தர்களுக்கு என்ன கிடைக்கிறதோ அதில் 75 சதவிகித பக்தர்கள் தன்னுடைய பெயர், புகழ், மரியாதைக்காக மட்டும் சுயநல சொரூபத்தின் பக்தர்கள் ஆவார்கள். எனவே அவர்கள் செய்யும் காரியத்தின் பலனின் கணக்கு முடிவடைந்து இருக்கிறது. தந்தைக்கு பலன் கொடுப்பதற்கான அவசியம் இல்லை. மீதமிருக்கும் 25 சதவிகித பக்தர்கள் வரிசைக்கிரமமான ஈடுபாட்டின் பிரகாரம் பக்தி செய்து கொண்டிருக்கிறார்கள். அவர்களுடைய பக்தியின் பலன் இதே பழைய உலகத்தில் பிராப்தி ஆக வேண்டும். ஏனென்றால் பக்தியின் கணக்கு இப்பொழுது அரைக்கல்பத்திற்காக முடிவடைய வேண்டும். அவர்களுடைய நிலையாக என்ன பார்த்தோம் என்றால், இப்பொழுது செய்தார்கள், மேலும் இப்பொழுதே கிடைத்தது. அதாவது அற்பகால ஈடுபாட்டின் பலன், இப்பொழுதே அற்பகாலத்தில் பிராப்தி ஆகிவிடுகிறது. எதிர்காலத்திற்காக சேமிப்பு ஆவதில்லை.பக்தர்களின் பிராப்தியின் ரூபமாக எப்படி மழை காலத்தில் எறும்புகளுக்கு இறக்கை முளைத்து விடுமோ மேலும் அவை மிகவும் குஷியோடு பறக்க ஆரம்பித்து விடும் என்பது போல் இருந்தது. ஆனால் அந்த அற்பகாலத்தில் பறந்து செல்வது அதே சீசனிலேயே அவர்களை அழித்து விடுகிறது. அங்கேயே பிராப்தி மற்றும் அங்கேயே முடிவு. அதே போலவே இப்பொழுதைய பக்தர்கள் அதாவது கலியுக தமோபிரதான பக்தர்கள் அற்ப கால பலனின் பிராப்தியில் குஷி ஆகுபவர்கள். எனவே அவர்களுடைய பலனின் பிராப்தியின் காரியம் நாடகப்படி முடிவடைந்தே இருக்கிறது. 5 சதவிகித பிராப்தியின் காரியம் மட்டும் இப்பொழுது மீதம் இருக்கிறது",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2"
},
//Q0878
{
  question: "பக்தியின் அற்ப கால பலனாக ",
  answer  : " பக்தர்களின் கணக்கில் பக்தியின் அற்ப கால பலனாக பக்தர்களுக்கு என்ன கிடைக்கிறதோ அதில் 75 சதவிகித பக்தர்கள் தன்னுடைய பெயர், புகழ், மரியாதைக்காக மட்டும் சுயநல சொரூபத்தின் பக்தர்கள் ஆவார்கள். எனவே அவர்கள் செய்யும் காரியத்தின் பலனின் கணக்கு முடிவடைந்து இருக்கிறது. தந்தைக்கு பலன் கொடுப்பதற்கான அவசியம் இல்லை. மீதமிருக்கும் 25 சதவிகித பக்தர்கள் வரிசைக்கிரமமான ஈடுபாட்டின் பிரகாரம் பக்தி செய்து கொண்டிருக்கிறார்கள். அவர்களுடைய பக்தியின் பலன் இதே பழைய உலகத்தில் பிராப்தி ஆக வேண்டும். ஏனென்றால் பக்தியின் கணக்கு இப்பொழுது அரைக்கல்பத்திற்காக முடிவடைய வேண்டும்.",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2"
},
//Q0879
{
  question: "பக்தர்களின் செய்தி ",
  answer  : "பக்தர்களின் கணக்கில் பக்தியின் அற்ப கால பலனாக பக்தர்களுக்கு என்ன கிடைக்கிறதோ அதில் 75 சதவிகித பக்தர்கள் தன்னுடைய பெயர், புகழ், மரியாதைக்காக மட்டும் சுயநல சொரூபத்தின் பக்தர்கள் ஆவார்கள். எனவே அவர்கள் செய்யும் காரியத்தின் பலனின் கணக்கு முடிவடைந்து இருக்கிறது. தந்தைக்கு பலன் கொடுப்பதற்கான அவசியம் இல்லை. மீதமிருக்கும் 25 சதவிகித பக்தர்கள் வரிசைக்கிரமமான ஈடுபாட்டின் பிரகாரம் பக்தி செய்து கொண்டிருக்கிறார்கள். அவர்களுடைய பக்தியின் பலன் இதே பழைய உலகத்தில் பிராப்தி ஆக வேண்டும். ஏனென்றால் பக்தியின் கணக்கு இப்பொழுது அரைக்கல்பத்திற்காக முடிவடைய வேண்டும். அவர்களுடைய நிலையாக என்ன பார்த்தோம் என்றால், இப்பொழுது செய்தார்கள், மேலும் இப்பொழுதே கிடைத்தது. அதாவது அற்பகால ஈடுபாட்டின் பலன், இப்பொழுதே அற்பகாலத்தில் பிராப்தி ஆகிவிடுகிறது. எதிர்காலத்திற்காக சேமிப்பு ஆவதில்லை.பக்தர்களின் பிராப்தியின் ரூபமாக எப்படி மழை காலத்தில் எறும்புகளுக்கு இறக்கை முளைத்து விடுமோ மேலும் அவை மிகவும் குஷியோடு பறக்க ஆரம்பித்து விடும் என்பது போல் இருந்தது. ஆனால் அந்த அற்பகாலத்தில் பறந்து செல்வது அதே சீசனிலேயே அவர்களை அழித்து விடுகிறது. அங்கேயே பிராப்தி மற்றும் அங்கேயே முடிவு. அதே போலவே இப்பொழுதைய பக்தர்கள் அதாவது கலியுக தமோபிரதான பக்தர்கள் அற்ப கால பலனின் பிராப்தியில் குஷி ஆகுபவர்கள். எனவே அவர்களுடைய பலனின் பிராப்தியின் காரியம் நாடகப்படி முடிவடைந்தே இருக்கிறது. 5 சதவிகித பிராப்தியின் காரியம் மட்டும் இப்பொழுது மீதம் இருக்கிறது ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0880
{
  question: "யாதவ சேனையின் செய்தி ",
  answer  : " ஒவ்வொரு அடியிலும் பல கேள்விக்குறிகளைப் பார்த்தோம். வேகத்தை அதிகரிப்பதற்காக சாதகப் பறவைக்குச் சமமானவர்களை அதிகமாக பார்த்தோம். ஆனால் எவ்வளவு வேகத்தை அதிகரித்தாலும், அந்த அளவே கேள்விக்குறியின் சுவர் அடிக்கடி வரும் காரணத்தினால் வேகத்தை அதிகப்படுத்த முடிவதில்லை. கேள்விக்குறி எது? ஒன்றோ தொடங்குவது யார் - நான் செய்வதா அல்லது அவர்கள் செய்வார்களா? இரண்டாவது இப்பொழுது செய்யவா அல்லது எப்பொழுது செய்வது? மூன்றாவது இதனுடைய ரிசல்ட்டாக என்ன இருக்கும்? இந்த நேரம் கோப அக்னி சுடர்விட்டு எரிகிறது, பிறகு எப்பொழுதாவது ”என்னவாகும்” என்ற எண்ணம் என்ற நீர்த் துளிகள் அக்னியை சீதளமாக்கிவிடுகிறது. நான்காவது கேள்வி, இவை அனைத்தையும் செய்விப்பவர் யார், தூண்டுதல் செய்விப்பவர் யார்? இதில் குழப்பம் அடைந்து விடுகிறார்கள். அதனுடைய நிலைமையாக என்ன பார்த்தோம்? தன்னைத் தானே புரிந்து கொள்வதில்லை. மிகத் தெளிவான நிலை மற்றும் உணர்ச்சி வசப்படுதல் இந்த இரண்டு விதமான எண்ணத்தில் இருக்கிறார்கள். எனவே தன் மேலேயே குழப்பம் அடைந்து விடுகிறார்கள். ஏகாந்தவாசியாக ஆக விரும்புகிறார்கள். ஆனால் புத்தி ஒருநிலைப்படுவதில்லை. எனவே அடிக்கடி உணர்ச்சி வசப்படுதலில் வந்து விடுகிறார்கள். மிக வேகமாக திட்டம் போடுகிறார்கள். முழு ஏற்பாடுகளையும் செய்கிறார்கள். நேரம், படை, ஆயுதம் மற்றும் இடம் அனைத்தையும் முடிவு செய்து விடுகிறார்கள். இப்பொழுதே நடந்து விடும் என்று அப்படியும் நினைக்கிறார்கள். மிக வேகமாக ஏற்பாடுகள் செய்வதில் இருக்கிறார்கள். ஆனால் நடைமுறையில் கடைசி நேரத்தில் குழப்பம் என்ற சிக்னல் போடப்பட்டு விடுகிறது. எனவே அவர்களுடைய தயார் செய்வதில் தூண்டுதல் செய்பவரின் தூண்டுதலின் ஒரு விநாடிக்கான வித்தியாசம் இருக்கிறது. ஏற்பாடுகள் இருக்கின்றன. ஆனால் அந்த ஒரு விநாடியின் காத்தலில் இருக்கிறார்கள். அவர்களுடைய நிலை ஒரு விநாடி வரை வந்து சேர்ந்தது. ஏற்பாடுகளை முடித்து விட்டு காத்திருத்தலில் இருக்கிறார்கள். எனவே அவர்களுடைய கணக்கில் முழுமையான ஏற்பாடுகளைப் பார்த்தோம். இப்பொழுது இன்னும் தரமுள்ளதாக ஆக்க வேண்டும். இந்த ஒரு காரியத்தில் தான் ஈடுபட்டுக் கொண்டிருக்கிறார்கள். ஆனால் தன்னுடைய விவேகம் மூலமாக தன்னுடைய ஏற்பாடுகளின் முடிவை செய்து கொண்டிருக்கிறார்கள். முடிப்பதற்கான ஒரு கோப்பு மிச்சம் இருக்கிறது. இது தான் யாதவர்களின் செய்தியாக இருந்தது. ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 3 "
},
//Q0881
{
  question: " பிராமணர்களின் கணக்கு ",
  answer  : "உலக மாற்றம் மற்றும் உலக நன்மைக்கான சுபபாவனை பெரும்பான்மையோரிடம் வெளிப்பட்டுக் கொண்டிருக்கிறது. ஆனால் சென்று கொண்டிருக்கும்போதே எப்படி யாதவர்களின் வேகம் கேள்விக்குறியின் காரணமாக தீவிரமாக ஆவதில்லை. அதே போல் பிராமணர்களின் உயர்ந்த பாவனையில் பிரத்யக்ஷ பலன் பிராப்தி ஆக வேண்டியது தான் ஆகிறது என்றால் இடையில் ஏதாவது ராயல் ரூபத்தின் விருப்பம் சுபவிருப்பங்களை உள்ளடக்கி விடுகிறது. அப்படி பிராமணர்களின் நிலையில் சுபபாவனை மற்றும் ராயல் ரூபத்தின் விருப்பம் இந்த இரண்டின் கண்கட்டு வித்தை நடந்து கொண்டிருக்கிறது. எப்படி பழுத்த பழத்தை பறவைகள் அருந்தி விடுகின்றன. அதே போல் பாவனையினால் பிராப்தியாகியிருக்கும் பழத்தை (பலனை) விருப்பம் என்ற பறவை அருந்தி விடுகிறது. அப்படி பிராமணர்களின் பரிவர்த்தனை செய்யும் விதி சித்தி சொரூபம் ஆகாத காரணத்தினால் பாவனை மாறி ‘காமனா’ (விருப்பங்கள்) ஆகி விடுகிறது. எனவே முயற்சி செய்வது ஜுவாலா ரூபமாக இருப்பதில்லை. பிராமணர்களின் ஜுவாலா ரூபம், விநாச ஜுவாலையை சுடர்விட்டு எரியச் செய்யும். எனவே பிராமணர்களின் கணக்கில் இப்பொழுது கடைசியில் மிக வேகமாகச் செய்யும் முயற்சி ஜுவாலா ரூபமாக இருக்க வேண்டும் என்பது இன்னும் ஆகவில்லை ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 4 "
},
//Q0882
{
  question: "தன்னுடைய எதிர்காலம் எதிரில்  ",
  answer  : "பொறுப்பாளர் ஆகியிருக்கும் ஆத்மாக்கள் எவ்வளவு தன்னுடைய எதிர்காலத்தை எப்பொழுதும் எதிரில் வைப்பார்களோ அந்த அளவு மற்ற ஆத்மாக்களுக்கும் தன்னுடைய எதிர்காலத்தை உருவாக்கக்கூடிய தூண்டுதலைக் கொடுக்க முடியும். தன்னுடைய எதிர்காலம் தெளிவாக இல்லை என்றால் மற்றவர்களுடையதையும் தெளிவாக ஆக்குவதற்கான வழியைக் கூற முடியாது. உங்களுடைய எதிர்காலம் தெளிவாக இருக்கிறதா? மகாராஜா அல்லது மகாராணி அப்படி எதுவாக ஆனாலும், ஆனால் அதற்கு முன்பு தன்னுடைய எதிர்கால ஃபரிஷ்தா ஆவதின், கர்மாதீத் நிலையை அடைவது, இது எதிரில் தெளிவாக வருகிறதா? நான் ஒவ்வொரு கல்பத்திலும் ஃபரிஷ்தா சொரூபத்தில் இந்த பங்கைச் செய்திருந்திருக்கிறேன் மற்றும் இப்பொழுது செய்ய வேண்டும் என்று அப்படி அனுபவம் ஆகிறதா? அந்த பொலிவு எதிரில் வருகிறதா? எப்படி கண்ணாடியில் தன்னுடைய சொரூபத்தின் பொலிவைப் பார்க்கிறீர்களோ அதே போல் ஞானத்தின் கண்ணாடியில் தன்னுடைய முயற்சியினால் ஃபரிஷ்தா நிலையின் பொலிவு தெளிவாகத் தென்படுகிறதா? எதுவரை ஃபரிஷ்தா நிலையின் பொலிவு தெளிவாகத் தென்படவில்லையோ, அது வரை எதிர்காலமும் தெளிவாக ஆகாது ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 6 "
},
//Q0883
{
  question: "சாட்சாத்காரம் சாட்சாத் ஃபரிஷ்தா  ",
  answer  : " இந்த முயற்சி செய்வதின் பலவீனத்தின் திரை அகன்றது என்றால் தெளிவான ஃபரிஷ்தா ரூபம் ஆகிவிடும். இப்பொழுதோ நடைமுறையில் எப்படி சாகார பாபாவைப் பார்த்தீர்கள். போகும்பொழுதும் வரும்பொழுதும் ஒன்றோ ஃபரிஷ்தா ரூபத்தின் அல்லது எதிர்கால ரூபத்தின் அனுபவம் ஆனது அப்பொழுது தான் மற்றவர்களுக்கும் ஆனது, அந்த மாதிரி உங்களுக்கும் அனுபவம் ஆகிறதா? நான் டீச்சர், நான் சேவாதாரி என்ற இதுவோ எப்படி நேரமோ அப்படி சொரூபம் ஆகிவிடுகிறது. இப்பொழுது தன்னை ஃபரிஷ்தா ரூபத்தில் அனுபவம் செய்தீர்கள் என்றால் சாட்சாத்காரம் ஏற்படும். சாட்சாத்காரத்தின் ரூபம் எது? ஃபரிஷ்தா ரூபம் ஆவது. போகும்பொழுதும் வரும்பொழுதும் ஃபரிஷ்தா சொரூபம். ஒருவேளை சாட்சாத் ஃபரிஷ்தா ஆகவில்லை என்றால் சாட்சாத்காரம் எப்படி செய்விக்க முடியும்",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 6"
},
//Q0884
{
  question: "இப்பொழுது ஹைஜம்ப்  ",
  answer  : " எனவே இப்பொழுது ஹைஜம்ப் (உயரே தாண்டுதல்) செய்யுங்கள். சாகார உலகத்திலிருந்து முற்றிலும் ஃபரிஷ்தாக்களின் உலகத்தில் மற்றும் ஃபரிஷ்தா சொரூபத்தில் சென்று விடுவது - இதைத் தான் ஹை ஜம்ப் என்று கூறுவது. ",
  source  : "  அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 6"
},
//Q0885
{
  question: "திட்டத்தையும் நடைமுறையில் கொண்டு வருவதற்கு  ",
  answer  : " பரிவர்த்தனை (மாற்றம் கொண்டு வருவது) செய்வதின் சக்தி. எது வரை பரிவர்த்தனை செய்வதின் சக்தி இல்லையோ அது வரை நிர்ணயம் செய்ததையும் நடைமுறையில் கொண்டு வர முடியாது. ஏனென்றால், ஒவ்வொரு இடத்தில், ஒவ்வொரு நிலையில், அது தனக்கானதாகவும் மற்றும் சேவைக்கானதாகவும் இருந்தாலும் அவசியம் பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியது இருக்கிறது. எப்படி வெற்றி அடைபவராக ஆக வேண்டுமானால் சம்ஸ்காரம் மற்றும் சுபாவத்தை பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியதாக இருக்கிறது, அதே போலவே சேவையில் தன்னுடைய கருத்துக்களை எங்காவது பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியதாக இருக்கிறது. பரிவர்த்தனை சக்தி உள்ளவர், எப்படிப்பட்ட சூழ்நிலையிலும் வெற்றி அடைந்து விடுகிறார். ஏனென்றால் அவர் பகுரூபி (சூழ்நிலைக்கு ஏற்றபடி பல ரூபங்களை தாரணை செய்வது) ஆக இருப்பார். திட்டத்தை சேவையில் கொண்டு வருவார் மற்றும் ஞான பாயின்டுகளை (விஷயங்களை) நடைமுறை வாழ்க்கையில் கொண்டு வருவார். இரண்டிற்காகவும் பரிவர்த்தனை செய்வதின் சக்தி தேவையாக இருக்கிறது. ஞானம் நிறைந்தவர் ஆன காரணத்தினால் இது நடக்க வேண்டும் என்ற இதையோ நிர்ணயம் செய்து விடுகிறார்கள். ஆனால் பரிவர்த்தனை ஆவதில்லை. இதற்கான காரணம் பரிவர்த்தனை சக்தியின் குறை. யாரிடம் பரிவர்த்தனை சக்தி இருக்கிறதோ, அவர் அனைவரின் அன்பிற்குரியவராக இருப்பார். மேலும் எப்பொழுதும் வெற்றியும் அடைவார். எண்ணத்தில் உறுதித்தன்மையை கொண்டு வருவதினால் பிரத்யக்ஷ பலன் கிடைத்து விடுகிறது. பரிவர்த்தனை செய்து வெற்றி அடைபவராக ஆகத்தான் வேண்டும் என்ற இது தான் திட எண்ணமாகும். வெற்றி, வெற்றி அடைபவரை ஆவாஹனம் செய்து கொண்டிருக்கிறது என்றால் வெற்றி அடைபவர் வந்தால் தானே, நான் (வெற்றி) அவருடைய கழுத்தின் மாலையாக ஆவேன்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 7"
},
//Q0886
{
  question: " பரிவர்த்தனை செய்வதின் சக்தி ",
  answer  : "பரிவர்த்தனை (மாற்றம் கொண்டு வருவது) செய்வதின் சக்தி. எது வரை பரிவர்த்தனை செய்வதின் சக்தி இல்லையோ அது வரை நிர்ணயம் செய்ததையும் நடைமுறையில் கொண்டு வர முடியாது. ஏனென்றால், ஒவ்வொரு இடத்தில், ஒவ்வொரு நிலையில், அது தனக்கானதாகவும் மற்றும் சேவைக்கானதாகவும் இருந்தாலும் அவசியம் பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியது இருக்கிறது. எப்படி வெற்றி அடைபவராக ஆக வேண்டுமானால் சம்ஸ்காரம் மற்றும் சுபாவத்தை பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியதாக இருக்கிறது, அதே போலவே சேவையில் தன்னுடைய கருத்துக்களை எங்காவது பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியதாக இருக்கிறது. பரிவர்த்தனை சக்தி உள்ளவர், எப்படிப்பட்ட சூழ்நிலையிலும் வெற்றி அடைந்து விடுகிறார். ஏனென்றால் அவர் பகுரூபி (சூழ்நிலைக்கு ஏற்றபடி பல ரூபங்களை தாரணை செய்வது) ஆக இருப்பார். திட்டத்தை சேவையில் கொண்டு வருவார் மற்றும் ஞான பாயின்டுகளை (விஷயங்களை) நடைமுறை வாழ்க்கையில் கொண்டு வருவார். இரண்டிற்காகவும் பரிவர்த்தனை செய்வதின் சக்தி தேவையாக இருக்கிறது. ஞானம் நிறைந்தவர் ஆன காரணத்தினால் இது நடக்க வேண்டும் என்ற இதையோ நிர்ணயம் செய்து விடுகிறார்கள். ஆனால் பரிவர்த்தனை ஆவதில்லை. இதற்கான காரணம் பரிவர்த்தனை சக்தியின் குறை. யாரிடம் பரிவர்த்தனை சக்தி இருக்கிறதோ, அவர் அனைவரின் அன்பிற்குரியவராக இருப்பார். மேலும் எப்பொழுதும் வெற்றியும் அடைவார். எண்ணத்தில் உறுதித்தன்மையை கொண்டு வருவதினால் பிரத்யக்ஷ பலன் கிடைத்து விடுகிறது. பரிவர்த்தனை செய்து வெற்றி அடைபவராக ஆகத்தான் வேண்டும் என்ற இது தான் திட எண்ணமாகும். வெற்றி, வெற்றி அடைபவரை ஆவாஹனம் செய்து கொண்டிருக்கிறது என்றால் வெற்றி அடைபவர் வந்தால் தானே, நான் (வெற்றி) அவருடைய கழுத்தின் மாலையாக ஆவேன்.  ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 7 "
},
//Q0887
{
  question: "மாற்றம் கொண்டு வரும் சக்தி ",
  answer  : "பரிவர்த்தனை (மாற்றம் கொண்டு வருவது) செய்வதின் சக்தி. எது வரை பரிவர்த்தனை செய்வதின் சக்தி இல்லையோ அது வரை நிர்ணயம் செய்ததையும் நடைமுறையில் கொண்டு வர முடியாது. ஏனென்றால், ஒவ்வொரு இடத்தில், ஒவ்வொரு நிலையில், அது தனக்கானதாகவும் மற்றும் சேவைக்கானதாகவும் இருந்தாலும் அவசியம் பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியது இருக்கிறது. எப்படி வெற்றி அடைபவராக ஆக வேண்டுமானால் சம்ஸ்காரம் மற்றும் சுபாவத்தை பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியதாக இருக்கிறது, அதே போலவே சேவையில் தன்னுடைய கருத்துக்களை எங்காவது பரிவர்த்தனை செய்ய வேண்டியதாக இருக்கிறது. பரிவர்த்தனை சக்தி உள்ளவர், எப்படிப்பட்ட சூழ்நிலையிலும் வெற்றி அடைந்து விடுகிறார். ஏனென்றால் அவர் பகுரூபி (சூழ்நிலைக்கு ஏற்றபடி பல ரூபங்களை தாரணை செய்வது) ஆக இருப்பார். திட்டத்தை சேவையில் கொண்டு வருவார் மற்றும் ஞான பாயின்டுகளை (விஷயங்களை) நடைமுறை வாழ்க்கையில் கொண்டு வருவார். இரண்டிற்காகவும் பரிவர்த்தனை செய்வதின் சக்தி தேவையாக இருக்கிறது. ஞானம் நிறைந்தவர் ஆன காரணத்தினால் இது நடக்க வேண்டும் என்ற இதையோ நிர்ணயம் செய்து விடுகிறார்கள். ஆனால் பரிவர்த்தனை ஆவதில்லை. இதற்கான காரணம் பரிவர்த்தனை சக்தியின் குறை. யாரிடம் பரிவர்த்தனை சக்தி இருக்கிறதோ, அவர் அனைவரின் அன்பிற்குரியவராக இருப்பார். மேலும் எப்பொழுதும் வெற்றியும் அடைவார். எண்ணத்தில் உறுதித்தன்மையை கொண்டு வருவதினால் பிரத்யக்ஷ பலன் கிடைத்து விடுகிறது. பரிவர்த்தனை செய்து வெற்றி அடைபவராக ஆகத்தான் வேண்டும் என்ற இது தான் திட எண்ணமாகும். வெற்றி, வெற்றி அடைபவரை ஆவாஹனம் செய்து கொண்டிருக்கிறது என்றால் வெற்றி அடைபவர் வந்தால் தானே, நான் (வெற்றி) அவருடைய கழுத்தின் மாலையாக ஆவேன்.  ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 02 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 7 "
},
//Q0888                         03 பிப்ரவரி 1976
{
  question: " தர்மம் மற்றும் கர்மம்",
  answer  : " சங்கம யுகத்தில் பிராமணர்கள் தர்மம் மற்றும் கர்மத்தை இணைந்து செய்கிறார்கள். ஆகவே முழுநாளில் தர்மம் மற்றும் கர்மம் இணைந்த ரூபத்தில் இருக்கின்றதா? தர்மத்தின் அர்த்தம்-திவ்ய குணங்களை தாரணை செய்வது. அனைத்து விதமான தாரணைகள் என்றால் ஞான சொரூபத்தின், திவ்ய குணங்களின் மற்றும் நினைவு சொரூபத்தின் தாரணை. எந்த ஒரு தாரணையும் தர்மம் என்று சொல்லப்படுகிறது. எனவே முழு நாளிலும் எந்த ஒரு பொறுப்பினுடைய காரியமாக இருக்கட்டும், ஸ்தூல கர்மமாக இருக்கட்டும், சாதாரண கர்மமாக இருக்கட்டும் அல்லது புத்தியை ஈடுபடுத்துவதற்கான கர்மமாக இருக்கட்டும் ஆனால் ஒவ்வொரு கர்மத்திலும் தாரணை அதாவது கர்மம் மற்றும் தர்மம் இணைந்து இருக்கின்றதா",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 03 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0889
{
  question: "தர்மத்தின் அர்த்தம் ",
  answer  : " தர்மத்தின் அர்த்தம்-திவ்ய குணங்களை தாரணை செய்வது. அனைத்து விதமான தாரணைகள் என்றால் ஞான சொரூபத்தின், திவ்ய குணங்களின் மற்றும் நினைவு சொரூபத்தின் தாரணை. எந்த ஒரு தாரணையும் தர்மம் என்று சொல்லப்படுகிறது. ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 03 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1 "
},
//Q0890
{
  question: "கர்மத்தின் அர்த்தம் ",
  answer  : "முழு நாளிலும் எந்த ஒரு பொறுப்பினுடைய காரியமாக இருக்கட்டும், ஸ்தூல கர்மமாக இருக்கட்டும், சாதாரண கர்மமாக இருக்கட்டும் அல்லது புத்தியை ஈடுபடுத்துவதற்கான கர்மமாக இருக்கட்டும் ஆனால் ஒவ்வொரு கர்மத்திலும் தாரணை அதாவது கர்மம் மற்றும் தர்மம் இணைந்து இருக்கின்றதா ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 03 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0891
{
  question: "ஒரு கையில் இரண்டு லட்டு ",
  answer  : " எப்படி பழமொழி உள்ளது ஒரு பையில் இரண்டு வாள்கள் இருக்க முடியாது அதாவது ஒரு கையில் இரண்டு லட்டு வராது . ஆனால் சங்கம யுகத்தில் அசம்பவ விஷயமும் கூட சம்பவம் ஆகிவிடுகிறது. இங்கு ஒரே நேரத்தில் இரண்டு விஷயங்களும் கூடவே இருக்கின்றது. தர்மம் இருக்கட்டும், கருமமும் இருக்கட்டும். இதற்கு தான் பயிற்சி கற்றுத் தரப்படுகின்றது",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 03 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0892
{
  question: "ஒரு பையில் இரண்டு வாள்கள்  ",
  answer  : " எப்படி பழமொழி உள்ளது ஒரு பையில் இரண்டு வாள்கள் இருக்க முடியாது அதாவது ஒரு கையில் இரண்டு லட்டு வராது . ஆனால் சங்கம யுகத்தில் அசம்பவ விஷயமும் கூட சம்பவம் ஆகிவிடுகிறது. இங்கு ஒரே நேரத்தில் இரண்டு விஷயங்களும் கூடவே இருக்கின்றது. தர்மம் இருக்கட்டும், கருமமும் இருக்கட்டும். இதற்கு தான் பயிற்சி கற்றுத் தரப்படுகின்றது",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 03 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2"
},
//Q0893
{
  question: "சன்னியாசி மார்க்கம்  ",
  answer  : " தர்மம் மற்றும் கர்மம் இரண்டும் இணைந்து இருக்கிறதா அல்லது தர்மத்தை ஒதுக்கிவிட்டு ஒவ்வொரு கர்மத்தையும் செய்து கொண்டிருக்கிறோமா அல்லது தர்மத்தின் சமயத்தில் கர்மத்தை ஒதுக்கிவிடவில்லை தானே? இது கூட சன்னியாசி மார்க்கம் ஆகிவிடுகிறது எப்படி சன்னியாசி மார்க்கத்தில் தனியாக இருக்கிறார்களோ அது போல.. இல்லறம் என்றால் இணைந்து இருப்பது. ஆகவே எப்பொழுது நடிப்பில் ஆரம்பத்திலிருந்து இணைந்து இருக்கின்றீர்களோ, இல்லறத்தில் இருப்பவர்கள் என்றால் புருஷார்த்தத்திலும் கூட இல்லறத்தின் புருஷார்த்தம் இருக்கட்டும். சன்யாசி மார்க்கத்தினராக ஆக வேண்டாம் அதாவது தனியாக இருக்க வேண்டாம். எப்படி அவர்கள் விட்டுவிட்டு ஒதுக்கி விட்டு சென்று விடுகிறார்கள் அதைப்போல தர்மத்தை விட்டு விட்டு கர்மத்தை செய்தால், இது கூட சன்யாசி மார்க்கம் ஆகிவிடுகிறது",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 03 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 3 "
},
//Q0894
{
  question: "இல்லற மார்க்கம் ",
  answer  : " சதா இல்லற மார்க்கத்தில் இருங்கள். அப்படிப்பட்ட பயிற்சி எப்பொழுது அனைவரும் செய்து முடிக்கிறார்களோ, அப்பொழுது சமயம் கூட சம்பன்னம் ஆகிவிடும். ஏனென்றால் இல்லற மார்க்கத்தினுடைய சமஸ்காரத்தை புருஷார்த்தி வாழ்க்கையில் நிரப்ப வேண்டும். ஆகவே இப்பொழுதிலிருந்து இணைந்த சொரூபத்தின் சமஸ்காரத்தை நிரப்ப வில்லை என்றால் அங்கு எப்படி இருப்பீர்கள்? அதிசயம் இல்லற மார்க்கத்தினுடையது அல்லவா? தர்மம் மற்றும் கர்மத்தை இல்லற மார்க்கம் என்று சொல்லுங்கள் அல்லது கருமம் மற்றும் யோகத்தை இல்லற மார்க்கம் என்று சொல்லுங்கள், விஷயம் ஒன்று தான். ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 03 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 3"
},
//Q0895                           06 பிப்ரவரி 1976
{
  question: " தந்தையின் சகயோகி சொரூபம்",
  answer  : "தந்தையின் சகயோகி சொரூபத்தின், தன்னுடைய நினைவுச் சின்னத்தை தெரிந்திருக்கிறீர்களா மற்றும் பார்த்திருக்கிறீர்களா? அது எது? சகயோகி சொரூபமானது புஜங்களின் ரூபத்தில் காண்பிக்கப்பட்டிருக்கிறது. எப்படி விசேஷமாக காரியம் செய்வது உடலின் புஜங்களாகுமோ அதே போல் பாப்தாதாவின் காரியத்தில் காரியம் செய்யும் பொறுப்பாளர் ரூபத்தில் நீங்கள் அனைத்து குழந்தைகளும் இருக்கிறீர்கள். எப்பொழுதும் தந்தையின் சகயோகி அதாவது தன்னை தந்தையின் புஜங்கள் என்று புரிந்து காரியம் செய்கிறீர்களா?  ",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0896
{
  question: "புஜங்களின் ரூபம் ",
  answer  : " அனைவருமே கரங்களாக இருக்கிறீர்கள். கரங்கள் இன்றி எந்தக் காரியமும் நிறைவேற முடியாது. எனவே இந்த சாகார உலகத்திலும் இந்தக் காரியத்தில் விரல் கொடுங்கள் அல்லது இந்தக் காரியத்தில் உதவிக்கரம் நீட்டுங்கள் என்ற ஒரு பழமொழியும் இருக்கிறது. அப்படி கை என்றால் புஜம் மற்றும் விரல், இது சகயோகத்தின் அடையாளம் ஆகும். நீங்கள் அனைவருமே சகயோகிகள் தான்,",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 1"
},
//Q0897
{
  question: "வலதுகரத்தின் விசேஷமானது  ",
  answer  : "வலதுகரத்தின் விசேஷமானது எப்பொழுதும் தூய்மையான அதாவது சுத்தமானவராக மற்றும் உயர்ந்தவராக இருப்பார். எப்படி ஏதாவது உயர்ந்த மற்றும் சுத்த காரியம் உடலின் வலதுகரம் மூலமாகத் தான் செய்யப்படுகிறது, அதே போல் பாப்தாதாவின் சகயோகி வலதுகரமாக இருப்பவர்கள் எப்பொழுதும் வார்த்தையில், செயலில் மற்றும் தொடர்பில் உயர்ந்த மற்றும் சுத்த அதாவது தூய்மையாக இருக்கிறார்கள்.அதாவது எப்பொழுதும் உயர்ந்த காரியத்திற்காக தன்னை பொறுப்பாளர் என்று புரிந்து நடந்து கொள்கிறார்கள்.எப்படி புஜங்கள் மூலமாக காரியம் செய்விக்கும் சக்தி ஆத்மாவாகும், புஜங்கள் செய்பவர்கள் மற்றும் ஆத்மா செய்விப்பது, அதே போலவே வலதுகரமாக இருக்கும் சகயோகி எப்பொழுதும் செய்விப்பவர் தன்னுடைய தந்தையை நினைவில் வைத்து பொறுப்பிலிருக்கும் செய்பவராக ஆகிறார். தன்னை செய்விப்பவர் என்று நினைப்பதில்லை. எனவே அவருடைய ஒவ்வொரு காரியத்திலும் விலகிய நிலை, அகங்காரமற்ற நிலை மற்றும் புது உலக படைப்பின் உயர்ந்த தன்மையாகிய பணிவுத் தன்மை போன்றவை நிரம்பியதாக இருக்கும். ஒவ்வொரு விநாடி, ஒவ்வொரு எண்ணம் சம்பூர்ண பவித்ரமானதாக அதாவது சுத்தமானதாக இருக்கும். அதைத் தான் உண்மை மற்றும் தெளிவானது என்று கூறுகிறார்கள். வலதுகரமானவர்கள் விசேஷமாக சக்திசாலியாக இருப்பார்கள். பார்க்கப்போனால் ஏதாவது சுமையான ஒன்றைத் தூக்குவதற்கு வலதுகரம் மூலமாகத் தான் தூக்குவார்கள். அதே போல் வலதுகரமாக இருக்கும் சகயோகி ஆத்மா, எப்பொழுதும் உலக நன்மை, உலக மாற்றத்தின் காரியத்தின் பொறுப்பின் சுமை அதாவது பொறுப்பை மிக சுலபமான முறையில் தூக்க முடியும். அதாவது அவர்கள் தன்னை பொறுப்புள்ளவர் என்று அனுபவம் செய்வார்கள், எப்பொழுதும் மாஸ்டர் சர்வ சக்திவானின் நிலையை அனுபவம் செய்வார்கள். வலதுகரத்தின் விசேஷமாக அவர்கள் செய்யும் காரியத்தின் வேகம் மிக அதிகமாக அதே போலவே வலதுகரமாக இருக்கும் சகயோகி ஆத்மாவும் ஒவ்வொரு பாடத்தின் தாரணையை மற்றும் நடைமுறை சொரூபத்தைக் கொண்டு வருவதில் தீவிரமாக முயற்சி செய்பவராக இருப்பார், எப்பொழுதும் எவரெடியாக இருப்பார். இது தான் வலதுகரத்தின் விசேஷமாகும் ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 06 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 2 "
},
//Q0898
{
  question: "இடது கரத்தின் விசேஷமானது ",
  answer  : " இடதுகரம் சகயோகியாக எப்பொழுதும் இருக்கிறார்கள், ஆனால் தூய்மையின் கூடவே தூய்மையின்மை அதாவது எண்ணம், சொல் மற்றும் செயலில் சில நேரம் ஏதாவது அசுத்தமும் இருந்து விடுகிறது. அதாவது முழுமையான தூய்மையானவர் இல்லை. முயற்சி செய்யும் வேகத்திலும் தீவிரத்தன்மை குறைவாக இருக்கும். செய்வார்கள், யோசிப்பார்கள். இடது என்றால் தாமதமாக செய்பவர்கள். உடன் இருப்பார்கள், காரியம் செய்வார்கள், ஆனால் முழுமையான பொறுப்பை எடுப்பதற்கு தைரியம் வைக்க மாட்டார்கள். எப்பொழுதும் உற்சாகம், தைரியம் வைப்பார்கள். ஆனால் ஆதாரமற்றவர்களாக இருக்க மாட்டார்கள். அவர்களுடைய நிலை வெகுகாலம் வக்கீலினுடையதாக இருக்கும். சட்டத்தை அதிகமாக யோசிப்பார்கள். ஆனால் லாபத்தைக் குறைவாக அடைவார்கள். தனக்குத் தானே நீதிபதியாக ஆக முடியாது. ஒவ்வொரு சின்ன விஷயத்திலும் முடிவான தீர்ப்பிற்காக நீதிபதியின் அவசியத்தை அனுபவம் செய்வார்கள். வலதுகரமாக இருப்பவர்கள் சட்டப்படி நடப்பவர்களாக இருப்பார்கள், நீதிபதியாகவும் இருப்பார்கள். ஆனால் வக்கீலாக இருக்க மாட்டார்கள்",
  source  : " அவ்யக்த் முரளி – 06 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 3"
},
//Q0899
{
  question: "மாற்றம் செய்வதின் நேரத்தின் கடிகாரம்  ",
  answer  : " எவ்வளவு தன்னை மாற்றம் செய்வதில் குறை இருக்குமோ அந்த அளவு உலக மாற்றத்தின் வேகமும் குறைவாக இருக்கும். தன்னுடைய மாற்றத்தின் மூலமாகத் தான் நேரத்தின் மாற்றம் செய்ய முடியும். தன்னை பார்த்தீர்கள் என்றால் தானாகவே நேரத்தை தெரிந்து கொள்ள முடியும். மாற்றம் செய்வதின் நேரத்தின் கடிகாரம் நீங்களாவீர்கள். அப்படி தன்னுடைய கடிகாரத்தில் நேரத்தைப் பாருங்கள். முழு உலகத்தின் அதாவது அனைத்து ஆத்மாக்களின் கவனம் இப்பொழுது இன்னும் எவ்வளவு நேரம் இருக்கிறது என்று பொறுப்பாளர் ஆகியிருக்கும் நேரத்தின் கடிகாரமாகிய உங்கள் மேல் இருக்கிறது. எனவே இந்த பழைய உலகத்தின் நேரத்தை முடிவு செய்வதற்கு பொறுப்பாளராக தன்னை நினைத்துக் கொண்டே தன்னை முழுமையானவராக ஆக்குங்கள்",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 06 பிப்ரவரி 1976, பத்தி 5 "
},
//Q0900                         07 பிப்ரவரி 1976
{
  question: "ரத்தி ",
  answer  : " ",
  source  : "அவ்யக்த் முரளி – 07 பிப்ரவரி 1976, பத்தி "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},
//Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},






  // மேலும் கேள்விகள் பின்னர் சேர்க்கலாம்
  //Q0
{
  question: " ",
  answer  : " ",
  source  : " "
},

];

export default qaData;
